msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-06-17 04:07+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2021-02-03 04:01+0000\n"
"Last-Translator: ㅇㅇ <fhsp1245@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/"
"pathfinder_kingmaker/feats/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AbilityFocus_m_Description
msgctxt "4e926302-ba33-47af-a3f9-8827ebaf62dd"
msgid ""
"Choose one of the creature's special attacks. Add +2 to the DC for all "
"saving throws against the special attack on which the creature focuses."
msgstr "크리처의 특수 공격 중 하나를 선택합니다. 중점화한 특수 공격은 내성굴림의 DC가 +2 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AbilityFocus_m_DisplayName
msgctxt "b8b9596b-cadc-4349-a9b0-ac1c5d772bd8"
msgid "Ability Focus"
msgstr "특수 공격 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AccomplishedSneakAttacker_m_Description
msgctxt "789f715c-ff9c-47f7-895e-4d20fc876982"
msgid ""
"Your sneak attack damage increases by 1d6.\n"
"Your number of sneak attack dice cannot exceed half your character level ("
"rounded up)."
msgstr ""
"암습 피해가 1d6 증가합니다.\n"
"암습 주사위는 캐릭터 레벨의 절반을 (반올림) 넘을 수 없습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AccomplishedSneakAttacker_m_DisplayName
msgctxt "3773f489-13f5-4d06-b1cb-6f88f13c3631"
msgid "Accomplished Sneak Attacker"
msgstr "암습 보완"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ActionFeats/DazzlingDisplayAction_Description_String
msgctxt "aab3ebd4-9c62-41b6-afa3-9892a846460b"
msgid ""
"Your skill with your favored weapon can frighten enemies.\n"
"Benefit: While wielding the weapon in which you have Weapon Focus, you can "
"perform a bewildering show of prowess as a full-round action. Make a "
"Persuasion (intimidate) check to demoralize all foes within 30 feet who can "
"see your display."
msgstr ""
"선호하는 무기로 기술을 선보여 적들을 겁먹게 합니다.\n"
"이점: 라운드 전체 행동으로, 무기 중점화로 선택한 무기를 휘둘러 적들을 당혹케하는 솜씨를 보여줍니다. 당신의 과시를 볼 수 있는 30 "
"피트 내의 적에게 설득 (협박) 판정을 하여 사기를 꺾습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ActionFeats/DazzlingDisplayAction_DisplayName_String
msgctxt "096f7b11-6320-4645-b36d-bdf4d47c50ab"
msgid "Dazzling Display"
msgstr "현란한 과시"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ActionFeats/DazzlingDisplayFeature_m_DisplayName
msgctxt "860c99de-dcd7-4e18-903c-86d7d2530684"
msgid "Dazzling Display"
msgstr "현란한 과시"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AgileManeuvers_m_Description
msgctxt "c73ac51d-c789-4f75-b775-92e58f69085b"
msgid ""
"You've learned to use your quickness in place of brute force when performing "
"combat maneuvers.\n"
"Benefit: You add your Dexterity bonus to your base attack bonus and size "
"bonus when determining your Combat Maneuver Bonus instead of your Strength "
"bonus.\n"
"Normal: You add your Strength bonus to your base attack bonus and size bonus "
"when determining your Combat Maneuver Bonus."
msgstr ""
"전법을 쓸 때 난폭한 힘 대신 날렵함을 사용하는걸 배웠습니다.\n"
"이점: 전법 보너스를 결정할때 힘 보너스 대신 민첩 보너스를 기본 공격 보너스와 크기 보너스에 더합니다.\n"
"일반: 전법 보너스를 결정할때 힘 보너스를 기본 공격 보너스와 크기 보너스에 더합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AgileManeuvers_m_DisplayName
msgctxt "1944090f-9d08-4f0d-8764-46d02c2c359e"
msgid "Agile Maneuvers"
msgstr "날렵한 전법"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Alertness_m_Description
msgctxt "3427c811-06dc-4ab2-a046-5318e4b9aab3"
msgid ""
"You get a +2 bonus on Perception skill checks. If you have 10 or more ranks "
"in that skill, the bonus increases to +4."
msgstr "지각 기술 판정에 +2 보너스를 얻습니다. 만약 지각 기술이 10 등급 이상이면 이 보너스는 +4 로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Alertness_m_DisplayName
msgctxt "1ab59d59-fdef-4f6c-a980-91af01a09e22"
msgid "Alertness"
msgstr "예민함"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArcaneArmorMastery_Description_String
msgctxt "b5a899a0-1f49-4ae4-9985-f7043d76da7f"
msgid ""
"You have mastered the ability to cast spells while wearing armor.\n"
"Benefit: Reduce the arcane spell failure chance due to the armor you are "
"wearing by 20% for any spells you cast. This bonus replaces, and does not "
"stack with, the bonus granted by Arcane Armor Training."
msgstr ""
"갑옷을 입은 채로 주문을 시전하는 능력에 숙달했습니다.\n"
"이점: 입고 있는 갑옷으로 인한 주문 시전 실패 확률을 20% 낮춥니다. 이 보너스는 비전 방어구 훈련으로 인해 주어지는 보너스를 "
"대체하며 이와 합쳐지지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArcaneArmorMastery_DisplayName_String
msgctxt "cad9f3fd-e721-4f6d-86bb-9ffbb9ebb9db"
msgid "Arcane Armor Mastery"
msgstr "비전 갑옷 숙달"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArcaneArmorTraining_Description_String
msgctxt "798bc93e-144b-4c93-8238-8bfcbc550c4a"
msgid ""
"You have learned how to cast spells while wearing armor.\n"
"Benefit: Reduce the arcane spell failure chance due to the armor you are "
"wearing by 10% for any spells you cast."
msgstr ""
"갑옷을 입은 채로 주문을 시전하는 능력을 익혔습니다.\n"
"이점: 당신이 입고 있는 갑옷으로 인한 주문 시전 실패 확률을 10% 낮춥니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArcaneArmorTraining_DisplayName_String
msgctxt "4afd658d-ee38-4b47-877a-3c9bc5552358"
msgid "Arcane Armor Training"
msgstr "비전 갑옷 훈련"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArcaneStrike/ArcaneStrikeAbility_Description_String
msgctxt "8d23d481-21d2-47d6-9187-28717c213cab"
msgid ""
"Spending a swift action each round, you can imbue your weapons with a "
"fraction of your power. For 1 round, your weapons deal +1 damage and are "
"treated as magic for the purpose of overcoming damage reduction. For every "
"five caster levels you possess, this bonus increases by +1, to a maximum of +"
"5 at 20th level."
msgstr ""
"매 라운드마다 신속 행동으로 무기에 당신의 힘 일부를 실어 줄 수 있습니다. 1 라운드 동안 무기는 피해가 +1 증가하고 피해 감소를 "
"관통할 때 마법 무기로 취급됩니다. 시전자 레벨 5 마다 보너스가 +1 증가하고 20 레벨에 최대 5 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArcaneStrike/ArcaneStrikeAbility_DisplayName_String
msgctxt "a1d5a5e0-ef9c-4cb9-b9ee-ef043afcb7b4"
msgid "Arcane Strike"
msgstr "비전 타격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusBanded_m_Description
msgctxt "1131d8d2-9e5a-4f4b-975b-4a6842d04570"
msgid "The AC bonus granted by any banded mail that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 철판 사슬갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusBanded_m_DisplayName
msgctxt "10aad05d-6589-4d38-8bf1-13544acb977b"
msgid "Armor Focus (Banded Mail)"
msgstr "갑옷 중점화 (철판 사슬갑옷)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusBreastplate_m_Description
msgctxt "3b8db52b-2b01-4368-8241-f4f3408e9036"
msgid "The AC bonus granted by any breastplate that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 판금 흉갑의 AC 보너스를 1 증가시킵니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusBreastplate_m_DisplayName
msgctxt "ee3513f9-dbdf-49ce-bf39-809e33763bf0"
msgid "Armor Focus (Breastplate)"
msgstr "갑옷 중점화 (판금 흉갑)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusChainmail_m_Description
msgctxt "c604ec7b-4ef9-456e-8b18-18610e1345d6"
msgid "The AC bonus granted by any chainmail that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 사슬갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusChainmail_m_DisplayName
msgctxt "f8d0a853-2bc8-4971-aa51-75c7e826045d"
msgid "Armor Focus (Chainmail)"
msgstr "갑옷 중점화 (사슬갑옷)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusChainshirt_m_Description
msgctxt "f74b5853-9584-419c-834d-c2639994ae55"
msgid "The AC bonus granted by any chain shirt that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 사슬조끼의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusChainshirt_m_DisplayName
msgctxt "67c647aa-1d20-45d8-9726-ef1b27704839"
msgid "Armor Focus (Chain Shirt)"
msgstr "갑옷 중점화 (사슬조끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusFullplate_m_Description
msgctxt "ef3206b0-0976-447e-8efd-df983f2e006d"
msgid "The AC bonus granted by any full plate that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 전신 판금갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusFullplate_m_DisplayName
msgctxt "2173e847-1bf8-4a58-ba0c-137bbfa2b16b"
msgid "Armor Focus (Full Plate)"
msgstr "갑옷 중점화 (전신 판금갑옷)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusHalfplate_m_Description
msgctxt "ebd54d4b-65f1-499d-ad07-ae4e75ddc73a"
msgid "The AC bonus granted by any half-plate that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 반신 판금갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusHalfplate_m_DisplayName
msgctxt "7a70bc70-dd8e-4d72-aadd-a6d0ac8b98fa"
msgid "Armor Focus (Half-Plate)"
msgstr "갑옷 중점화 (반신 판금갑옷)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusHeavy_m_Description
msgctxt "1b1eef3e-5f1b-403b-82d2-72e55c99c3be"
msgid "The AC bonus granted by any heavy armor that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 중장 갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusHeavy_m_DisplayName
msgctxt "4bece008-7bc8-4664-a62b-d22180c6f56b"
msgid "Heavy Armor Focus"
msgstr "중장 갑옷 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusHide_m_Description
msgctxt "e96e16bd-6059-44cd-9e18-dc17f94130af"
msgid "The AC bonus granted by any hide armor that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 털가죽 갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusHide_m_DisplayName
msgctxt "f66a5e7e-f0a7-473b-bf7f-715bdd75f942"
msgid "Armor Focus (Hide Armor)"
msgstr "갑옷 중점화 (털가죽 갑옷)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusLeather_m_Description
msgctxt "552d796f-9fe2-4786-adc2-6bf5a0b7d880"
msgid ""
"The AC bonus granted by any leather armor that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 가죽갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusLeather_m_DisplayName
msgctxt "285b6b69-364f-4dd2-897e-da3cb1d2eeb9"
msgid "Armor Focus (Leather Armor)"
msgstr "갑옷 중점화 (가죽갑옷)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusLight_m_Description
msgctxt "af0e3a4d-d311-48fd-b7a6-47439fb7afcf"
msgid "The AC bonus granted by any light armor that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 경장 갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusLight_m_DisplayName
msgctxt "fb12e2d2-78ca-413b-a481-50d8bd06f489"
msgid "Light Armor Focus"
msgstr "경장 갑옷 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusMedium_m_Description
msgctxt "caa23bf7-a98a-44d7-9714-62b6ef6e4b89"
msgid "The AC bonus granted by any medium armor that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 평장 갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusMedium_m_DisplayName
msgctxt "8d802ecb-da1d-45b1-a8e1-7cecce1b35bc"
msgid "Medium Armor Focus"
msgstr "평장 갑옷 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusPadded_m_Description
msgctxt "fafebb1e-de72-4003-b4b7-6a9cfb1937e6"
msgid "The AC bonus granted by any padded armor that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 누비갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusPadded_m_DisplayName
msgctxt "4158b97e-1665-4339-94c8-75a59a01e99e"
msgid "Armor Focus (Padded Armor)"
msgstr "갑옷 중점화 (누비갑옷)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusScalemail_m_Description
msgctxt "c30aa6ae-26ba-4815-8762-0dc9b80d5a4a"
msgid "The AC bonus granted by any scale mail that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 미늘갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusScalemail_m_DisplayName
msgctxt "e4add422-661d-40de-b7bf-7bdce4f40153"
msgid "Armor Focus (Scale Mail)"
msgstr "갑옷 중점화 (미늘갑옷)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusSelection_m_Description
msgctxt "dfdaf9f9-414a-4064-9e56-5de83054502a"
msgid ""
"Your familiarity with a specific type of armor increases the amount of "
"protection you receive from it.\n"
"Benefit(s): Select one type of armor. The AC bonus granted by the selected "
"armor increases by 1."
msgstr ""
"특정 유형의 갑옷에 익숙하여 갑옷으로부터 더 많은 보호를 받습니다. \n"
"이점: 선택한 종류의 갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusSelection_m_DisplayName
msgctxt "334bb55e-7ee7-4e66-a423-0255783b6b4c"
msgid "Armor Focus"
msgstr "갑옷 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusStudded_m_Description
msgctxt "130ae03e-845c-48f2-884c-477301995b5f"
msgid ""
"The AC bonus granted by any studded leather that you equip increases by 1."
msgstr "자신이 장비한 징 박힌 가죽갑옷의 AC 보너스가 1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ArmorFocus/ArmorFocusStudded_m_DisplayName
msgctxt "d97e4324-6363-47cf-9d47-bd2e22b84815"
msgid "Armor Focus (Studded Leather)"
msgstr "갑옷 중점화 (징 박힌 가죽갑옷)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AugmentSummoning/AugmentSummoningBuff_m_DisplayName
msgctxt "00f5b289-6a17-4b31-8abe-7f3935c135d9"
msgid "Augment Summoning"
msgstr "소환 강화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AugmentSummoning/AugmentSummoning_DisplayName_String
msgctxt "ba203b1d-a8e2-45da-a136-8511eaab7d1c"
msgid "Augment Summoning"
msgstr "소환 강화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AugmentSummoning/AugmentSummoning_m_Description
msgctxt "9d9bd273-6c51-4142-91f3-e520bede8483"
msgid ""
"Each creature you conjure with any summon spell gains a +4 enhancement bonus "
"to Strength and Constitution for the duration of the spell that summoned it."
msgstr "소환 주문을 이용해 불러낸 모든 크리처는 소환 주문의 지속시간 동안 힘과 건강에 +4의 강화 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AugmentSummoning/SuperiorSummoning_m_Description
msgctxt "cc25f63e-83e1-4ce7-81a3-6b92d9b5196e"
msgid ""
"Each time you cast a summoning spell that conjures more than one creature, "
"add one to the total number of creatures summoned."
msgstr "둘 이상의 크리처를 소환하는 주문을 시전할 때, 소환되는 개체수를 하나 늘립니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/AugmentSummoning/SuperiorSummoning_m_DisplayName
msgctxt "d5ac0ef2-8277-4df1-9965-ba09b62b167a"
msgid "Superior Summoning"
msgstr "뛰어난 소환"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BashingFinish_Description_String
msgctxt "84407102-ed9e-4c0f-b706-dd455cb4e1be"
msgid ""
"You follow a powerful blow from your weapon with an opportunistic bash from "
"your shield.\n"
"Benefit: Whenever you score a critical hit with a melee weapon, you can make "
"a shield bash attack against the same target using the same bonus as a free "
"action."
msgstr ""
"무기로 강력한 일격을 날린 뒤 방패로 회심의 강타를 날립니다.\n"
"이점: 근접 무기로 치명타를 성공시킬 때마다 자유 행동으로 이전 공격과 같은 보너스를 사용하여 같은 대상에게 방패 치기 공격을 할 수 "
"있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BashingFinish_DisplayName_String
msgctxt "ddb79af6-23ed-48d8-b197-227338ea971a"
msgid "Bashing Finish"
msgstr "방패 마무리"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BlindFightGreater_m_Description
msgctxt "7d59426f-29b0-446a-b94d-409efa7fef8d"
msgid ""
"Your melee attacks ignore the miss chance for less than total concealment, "
"and you treat opponents with total concealment as if they had normal "
"concealment (20% miss chance instead of 50%). You may still reroll a miss "
"chance percentile roll as normal.\n"
"If you successfully pinpoint an invisible or hidden attacker, that attacker "
"gets no advantages related to hitting you with ranged attacks, regardless of "
"the range. That is, you don't lose your Dexterity bonus to Armor Class, and "
"the attacker doesn't get the usual +2 bonus for being invisible."
msgstr ""
"근접 공격이 완전 은폐 미만의 빗나갈 확률을 무시하며 완전 은폐를 일반 은폐로 취급합니다 (50% 대신 20%의 빗나갈 확률). 여전히 "
"100면체의 빗나갈 확률 굴림을 다시 시도할 수 있습니다.\n"
"만약 당신이 투명하거나 은신한 공격자의 위치를 파악하는데 성공하면, 그 공격자는 거리에 상관없이 원거리 공격으로 당신을 적중시키는 것에 "
"이점을 받지 못합니다. 이것은 공격 받을 때 방어도에 민첩 보너스를 잃지 않으며, 공격자는 보이지 않음으로 인한 +2 보너스를 받지 "
"못한다는 것입니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BlindFightGreater_m_DisplayName
msgctxt "856bcf69-7535-4dc1-bfd0-f87f24453777"
msgid "Greater Blind Fight"
msgstr "상급 눈감고 싸우기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BlindFightImproved_m_Description
msgctxt "79ae885b-51a1-4f8c-8ee6-d174e3f20cee"
msgid ""
"Your melee attacks ignore the miss chance for less than total concealment. "
"You may still reroll your miss chance percentile roll for total concealment. "
"If you successfully pinpoint an invisible or hidden attacker within 30 feet, "
"that attacker gets no advantages related to hitting you with ranged attacks. "
"That is, you don't lose your Dexterity bonus to Armor Class, and the "
"attacker doesn't get the usual +2 bonus for being invisible."
msgstr ""
"근접 공격이 완전 은폐 미만의 빗나갈 확률을 무시합니다. 아직 완전 은폐에 대해서는 빗나간 공격을 다시 굴립니다. 만약 당신이 30피트 "
"내의 투명하거나 은신한 공격자의 위치를 파악하는데 성공하면, 그 공격자는 원거리 공격으로 당신을 적중시키는 것에 이점을 받지 못합니다. "
"이것은 공격 받을 때 방어도에 민첩 보너스를 잃지 않으며, 공격자는 보이지 않음으로 인한 +2 보너스를 받지 못한다는 것입니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BlindFightImproved_m_DisplayName
msgctxt "fc7e2cc4-e767-4cb9-a24f-8c0311f666e9"
msgid "Improved Blind Fight"
msgstr "향상된 눈감고 싸우기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BlindFight_m_Description
msgctxt "c3748a62-c00e-480d-8e2d-2d3ea3dee494"
msgid ""
"In melee, every time you miss because of concealment, you can reroll your "
"miss chance percentile roll one time to see if you actually hit.\n"
"An invisible attacker gets no advantages related to hitting you in melee. "
"That is, you don't lose your Dexterity bonus to Armor Class, and the "
"attacker doesn't get the usual +2 bonus for being invisible. The invisible "
"attacker's bonuses do still apply for ranged attacks, however. You also gain "
"immunity to gaze attacks."
msgstr ""
"근접 공격을 할 때 명중이 은폐의 빚맞을 확률 때문에 빗나감으로 판정됐다면, 그 판정을 다시 굴립니다.\n"
"보이지 않는 상태의 공격자는 근접 공격으로 당신을 적중시키는 것에 이점을 받지 못합니다. 이것은 당신이 공격 받을 때 방어도에 민첩 "
"보너스를 잃지 않으며, 공격자는 보이지 않음으로 인한 +2 보너스를 받지 못한다는 것입니다. 그러나 원거리 공격에는 여전히 이 보너스를 "
"받습니다. 또한 당신은 응시 공격에 면역이 됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BlindFight_m_DisplayName
msgctxt "0475cddb-7158-4f49-a2ae-53917108c33c"
msgid "Blind Fight"
msgstr "눈감고 싸우기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BombAbilityFocus_m_Description
msgctxt "92bd249c-98b1-49dd-9c2b-da6641847a3c"
msgid "Add +2 to the DC for all saving throws against your bombs."
msgstr "폭탄의 내성 굴림 DC에 +2 를 더합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/BombAbilityFocus_m_DisplayName
msgctxt "bf6e0cae-9781-44cc-90ed-4ee5879b99f4"
msgid "Ability Focus — Bombs"
msgstr "특수 공격 중점화 - 폭탄"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CautiousFighter_m_Description
msgctxt "af7b74a2-e4f5-423e-8d0d-721f21f2287b"
msgid "When fighting defensively, your dodge bonus to AC increases by 2."
msgstr "방어적 전투를 할 때, AC에 붙는 피하기 보너스가 2 만큼 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CautiousFighter_m_DisplayName
msgctxt "a77f0596-80f7-4474-926b-57fe18fc09dc"
msgid "Cautious Fighter"
msgstr "신중한 싸움꾼"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/CleaveAction_DisplayName_String
msgctxt "740f741c-c371-4fcc-b046-a3bc6691919f"
msgid "Cleave"
msgstr "베어 가르기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/CleaveAction_m_Description
msgctxt "aa6f4447-1b1e-4962-abb2-8c0452cac124"
msgid ""
"As a standard action, you can make a single attack at your full base attack "
"bonus against a foe within reach. If you hit, you deal damage normally and "
"can make an additional attack[LONGSTART] (using your full base attack bonus) "
"against a foe that is adjacent to the first and also within reach. You can "
"only make one additional attack per round with this feat unless you also "
"have the Great Cleave feat[LONGEND]. When you use this feat, you take a –2 "
"penalty to your Armor Class until your next turn."
msgstr ""
"일반 행동으로 최대 기본 공격 보너스의 공격을 한 번 할 수 있습니다. 명중하면 정상 피해를 입히고, 목표와 인접한 공격 범위 내 적 "
"하나에게 최대 공격 보너스로 추가 공격을 할 수 있습니다.[LONGSTART] 상급 베어가르기 특기를 가지고 있지 않으면 이 특기로 추가 "
"공격을 라운드 당 단 한 번만 할 수 있습니다[LONGEND]. 이 특기를 사용하면 다음 턴까지 방어도에 -2 페널티를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/CleaveFeature_m_Description
msgctxt "ec8c51e8-eccb-4716-b54a-4ed6e2aff7c5"
msgid ""
"As a standard action, you can make a single attack at your full base attack "
"bonus against a foe within reach. If you hit, you deal damage normally and "
"can make an additional attack (using your full base attack bonus) against a "
"foe that is adjacent to the first and also within reach. You can only make "
"one additional attack per round with this feat. When you use this feat, you "
"take a –2 penalty to your Armor Class until your next turn."
msgstr ""
"일반 행동으로 최대 기본 공격 보너스의 공격을 한 번 할 수 있습니다. 명중하면 정상 피해를 입히고, 목표와 인접한 공격 범위 내 적 "
"하나에게 최대 공격 보너스로 추가 공격을 할 수 있습니다. 상급 베어가르기 특기를 가지고 있지 않으면 이 특기로 추가 공격을 라운드 당 "
"단 한 번만 할 수 있습니다. 이 특기를 사용하면 다음 턴까지 방어도에 -2 페널티를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/CleaveFeature_m_DisplayName
msgctxt "bab6ca61-705a-4a49-a00b-0f5e94e63e39"
msgid "Cleave"
msgstr "베어 가르기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/CleavePenaltyBuff_m_Description
msgctxt "32b17d2a-a716-48d1-ab65-28e26b37e0ec"
msgid ""
"When you use Cleave, you take a –2 penalty to your Armor Class until your "
"next turn."
msgstr "베어 가르기를 사용하면 다음 턴까지 방어도에 -2 페널티를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/CleavePenaltyBuff_m_DisplayName
msgctxt "d5a6da77-4e68-4fbf-8820-9437b99bb129"
msgid "Cleave (AC Penalty)"
msgstr "베어 가르기 (AC 페널티)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/CleavingFinish_m_Description
msgctxt "2e77f13e-12b9-4e2c-b0d7-e7e8ac8a02f4"
msgid ""
"If you make a melee attack, and your target drops to 0 or fewer hit points "
"as a result of your attack, you can make another melee attack using your "
"highest base attack bonus against another opponent within reach. You can "
"make only one extra attack per round with this feat."
msgstr ""
"근접 공격을 해서 대상의 생명점이 0 점 이하로 떨어지면 공격 범위 내의 다른 상대방에게 최대 기본 공격 보너스를 사용하여 근접 공격을 "
"할 수 있습니다. 이 특기로 추가 공격을 라운드 당 단 한 번만 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/CleavingFinish_m_DisplayName
msgctxt "1c90e029-7263-4873-8414-06efbf521432"
msgid "Cleaving Finish"
msgstr "상급 베어 넘기기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/GreatCleaveFeature_m_Description
msgctxt "9d0bfff5-2403-4719-9132-d9664320a07a"
msgid ""
"As a standard action, you can make a single attack at your full base attack "
"bonus against a foe within reach. If you hit, you deal damage normally and "
"can make an additional attack (using your full base attack bonus) against a "
"foe that is adjacent to the previous foe and also within reach. If you hit, "
"you can continue to make attacks against foes adjacent to the previous foe, "
"so long as they are within your reach. You cannot attack an individual foe "
"more than once during this attack action. When you use this feat, you take a "
"–2 penalty to your Armor Class until your next turn."
msgstr ""
"일반 행동으로 최대 기본 공격 보너스의 공격을 한 번 할 수 있습니다. 명중하면 정상 피해를 입히고, 목표와 인접한 공격 범위 내 적 "
"하나에게 최대 공격 보너스로 추가 공격을 할 수 있습니다. 명중하면 다음 적을 공격하고, 이 과정은 공격 범위 내의 모든 적을 공격할 때 "
"까지 계속됩니다. 각각의 적은 이 공격으로 한 번 이상 공격 받을 수 없습니다. 이 특기를 사용하면 다음 턴까지 방어도에 -2 페널티를 "
"받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/GreatCleaveFeature_m_DisplayName
msgctxt "c32cffdc-be53-4a06-a928-89e1752fbf72"
msgid "Great Cleave"
msgstr "상급 베어 가르기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/ImprovedCleavingFinish_m_Description
msgctxt "eb06dbd9-1bc0-48e2-871f-246ffb5c751c"
msgid "You can use Cleaving Finish any number of times per round."
msgstr "한 라운드에 여러 번 베어 넘기기를 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Cleave/ImprovedCleavingFinish_m_DisplayName
msgctxt "3e38a88d-c758-43fc-8a15-1f5d2ffc89fd"
msgid "Improved Cleaving Finish"
msgstr "향상된 베어 넘기기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ClusteredShots_m_Description
msgctxt "ec6caf02-7d2d-4f42-9e30-7d40622440b1"
msgid ""
"You take a moment to carefully aim your shots, causing them all to strike "
"nearly the same spot.\n"
"Benefit: When you use a full attack to make multiple ranged weapon attacks "
"against the same opponent, total the damage from all hits before applying "
"that opponent's damage reduction."
msgstr ""
"여러 번의 공격이 거의 같은 지점을 맞추도록 조심스럽게 겨냥합니다.\n"
"이점: 한 대상에게 전력 공격으로 원거리 무기 공격을 여러 번 하면, 대상의 피해 감소를 적용하기 전에 모든 피해를 합산합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ClusteredShots_m_DisplayName
msgctxt "db5e4321-f900-4df5-918f-dba84708b428"
msgid "Clustered Shots"
msgstr "응집 사격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CombatCasting_m_Description
msgctxt "c405d2bc-dc82-40e7-b68b-8985601f56c1"
msgid ""
"You are adept at spellcasting when threatened or distracted.\n"
"You get a +4 bonus on concentration checks made to cast a spell or use a "
"spell-like ability."
msgstr ""
"당신은 위협받거나 주의를 빼앗길 때 주문을 시전하는 것에 능숙합니다.\n"
" 주문을 시전하거나 주문 유사 능력을 사용할 때 집중 판정에 +4 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CombatCasting_m_DisplayName
msgctxt "aa536fa5-f994-4b9c-aa31-930be076973c"
msgid "Combat Casting"
msgstr "전투 시전"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CombatExpertise/CombatExpertiseBuff_m_DisplayName
msgctxt "c1cc91e2-7c0a-4a86-8b24-79cb6225df16"
msgid "Combat Expertise"
msgstr "전투 전문화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CombatExpertise/CombatExpertiseFeature_Description_String
msgctxt "bef773f2-b11b-47e5-88f9-8699472bf641"
msgid ""
"You can choose to take a –1 penalty on melee attack rolls and combat "
"maneuver checks to gain a +1 dodge bonus to your Armor Class. When your base "
"attack bonus reaches +4, and every +4 thereafter, the penalty increases by –"
"1 and the dodge bonus increases by +1. You can only choose to use this feat "
"when you declare that you are making an attack or a full attack with a melee "
"weapon. The effects of this feat last until your next turn."
msgstr ""
"근접 명중 굴림과 전법 판정에 -1 페널티를 받고 방어도에 +1 피하기 보너스를 얻을 수 있습니다. 기본 공격 보너스가 +4에 도달했을 "
"때, 그리고 그 이후 매 +4 마다 패널티가 -1 증가하고 피하기 보너스가 +1 증가합니다. 근접 무기로 공격하거나 전력 공격한다고 선언 "
"할 때만 이 특기를 사용할 수 있습니다. 이 특기의 효과는 다음 턴까지 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CombatExpertise/CombatExpertiseFeature_DisplayName_String
msgctxt "3881e7b9-27ca-4b53-8095-aa0faff2d94e"
msgid "Combat Expertise"
msgstr "전투 전문화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CombatExpertise/CombatExpertiseToggleAbility_m_Description
msgctxt "ea8be766-d944-4349-b51f-dca0558f8e58"
msgid ""
"You can choose to take a –2 penalty on melee attack rolls and combat "
"maneuver checks to gain a +2 dodge bonus to your Armor Class."
msgstr "근접 명중 굴림과 전법 판정에 -2 페널티를 받고 방어도에 +2 피하기 보너스를 얻을 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CombatExpertise/CombatExpertiseToggleAbility_m_DisplayName
msgctxt "fb05af95-62fa-40c1-8659-3d2107bcb8b9"
msgid "Combat Expertise"
msgstr "전투 전문화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CombatReflexes_m_Description
msgctxt "c279352e-addf-4e84-9337-60649b792553"
msgid ""
"You may make a number of additional attacks of opportunity per round equal "
"to your Dexterity bonus. With this feat, you may also make attacks of "
"opportunity while flat-footed."
msgstr "민첩 보너스 만큼 기회 공격을 추가로 할 수 있습니다. 또한 무방비 상태에서도 기회 공격을 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CombatReflexes_m_DisplayName
msgctxt "77b72a76-716c-4e50-92ee-237cc30de955"
msgid "Combat Reflexes"
msgstr "전투 반사"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CompanionBoon_m_Description
msgctxt "31059668-72d8-4977-b66c-7cab84feb0d6"
msgid ""
"Your bond with your animal companion is unusually close.\n"
"The abilities of your animal companion are calculated as though your class "
"were 4 levels higher, to a maximum effective level equal to your character "
"level."
msgstr ""
"당신과 동물 동료의 유대는 이례적으로 가깝습니다.\n"
"동물 동료의 능력을 계산할 때 당신의 클래스 레벨이 4 높게 계산되며, 캐릭터 레벨 보다 높게는 적용되지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CompanionBoon_m_DisplayName
msgctxt "392fd9d9-4ab0-4910-ae1d-7a0b6290aaab"
msgid "Boon Companion"
msgstr "소중한 동료"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CornugonSmash_m_Description
msgctxt "fad65fa7-5d41-4c85-9328-6ecf0dbbac29"
msgid ""
"When you damage an opponent with a Power Attack, you may make an immediate "
"Persuasion (intimidate) check as a free action to attempt to demoralize your "
"opponent."
msgstr "강렬한 타격으로 대상에게 피해를 가할때, 자유 행동으로 즉시 설득(협박) 판정을 시도해 사기를 꺾을 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CornugonSmash_m_DisplayName
msgctxt "6db9fe49-3f47-48ec-bd79-019b8e32ce90"
msgid "Cornugon Smash"
msgstr "코뉴곤 강타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleBaseEffectBuff_m_DisplayName
msgctxt "a4d860e3-fa6f-4b9b-9351-23e5fbae3069"
msgid "Crane Style Base Effect"
msgstr "두루미 자세 기본 효과"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleBuff_DisplayName_String
msgctxt "9f1ff178-2e85-4feb-8cb9-7d8731e66fc8"
msgid "Crane Style"
msgstr "두루미 자세"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleFeat_Description_String
msgctxt "469ad44c-f0fc-47ca-8464-6abd2a25c8c6"
msgid ""
"You take only a –2 penalty on attack rolls for fighting defensively. While "
"using this style and fighting defensively, you gain an additional +1 dodge "
"bonus to your Armor Class."
msgstr ""
"방어적 전투의 명중 굴림 페널티가 -2 로 줄어듭니다. 이 자세와 방어적 전투를 동시에 쓰면 방어도에 +1 피하기 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleFeat_m_DisplayName
msgctxt "2ef61b6c-b848-4ab8-819a-0a4b57d6c4b0"
msgid "Crane Style"
msgstr "두루미 자세"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleRiposteBuff_DisplayName_String
msgctxt "795846e1-9965-4e1e-b31b-fee1317c94ee"
msgid "Crane Riposte"
msgstr "두루미 반격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleRiposteFeat_m_Description
msgctxt "14b5c109-1b62-4450-aa0a-4d5422e6e80d"
msgid ""
"You take only a –1 penalty on attack rolls for fighting defensively.\n"
"Whenever you lose the dodge bonus from Crane Wing because an attack missed "
"you by 4 or less, the enemy provokes an attack of opportunity."
msgstr ""
"방어적 전투의 명중 굴림 페널티가 -1 로 줄어듭니다.\n"
"빗나간 명중 굴림과 방어도의 차이가 4 이하여서 두루미 날개의 피하기 보너스를 잃었을 때, 적에게 기회 공격을 가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleRiposteFeat_m_DisplayName
msgctxt "0ccdf5e8-f875-45db-81e3-3865a93c6c60"
msgid "Crane Riposte"
msgstr "두루미 반격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleToggleAbility_m_DisplayName
msgctxt "08bc2d1e-6789-471a-b255-8eb6179e6573"
msgid "Crane Style"
msgstr "두루미 자세"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleWingBuff_DisplayName_String
msgctxt "8416920c-1679-4c58-b7a3-463509e8142a"
msgid "Crane Wing"
msgstr "두루미 날개"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleWingFeat_m_Description
msgctxt "e8fde603-047a-43e7-874f-d88d1714d30d"
msgid ""
"When fighting defensively with at least one hand free, you gain a +4 dodge "
"bonus to AC against melee attacks. If a melee attack misses you by 4 or "
"less, you lose this dodge bonus until the beginning of your next turn."
msgstr ""
"한 손을 비우고 방어적 전투를 쓰면, 근접 공격에 대한 AC에 +4 피하기 보너스를 얻습니다. 빗나간 근접 공격의 명중 굴림과 방어도의 "
"차이가 4 이하라면 다음 턴까지 두루미 날개의 피하기 보너스를 잃습니다.\n"
"*역자 주: 버그가 있어서 손을 비우지 않고 무슨 무기를 어떻게 들든 다 적용됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CraneStyle/CraneStyleWingFeat_m_DisplayName
msgctxt "c60420cb-24c5-4ad0-a481-3164ff49842b"
msgid "Crane Wing"
msgstr "두루미 날개"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/BlindingCriticalBuff_Description_String
msgctxt "a4bd15af-c962-4715-9d05-698c128b42de"
msgid ""
"Whenever you score a critical hit, your opponent is permanently blinded. A "
"successful Fortitude save reduces this to dazzled for 1d4 rounds. The DC of "
"this Fortitude save is equal to 10 + your base attack bonus. This feat has "
"no effect on creatures that do not rely on eyes for sight or creatures with "
"more than two eyes. Blindness can be cured by heal, regenerate, remove "
"blindness, or similar abilities.\n"
"Special: You can only apply the effects of one critical feat to a given "
"critical hit unless you possess Critical Mastery."
msgstr ""
"치명타가 명중하면 상대방은 영구적으로 눈이 멀게 됩니다. 인내 내성에 성공하면 1d4 라운드의 몽롱 상태로 효과를 감소시킵니다. 인내 "
"내성의 DC는 10 + 기본 공격 보너스입니다. 이 특기는 시야를 눈에 의존하지 않는 크리처나 눈이 두개가 넘는 크리처에게는 효과가 "
"없습니다. 실명은 치료, 재생, 실명 제거 또는 유사한 능력으로 치료할 수 있습니다. \n"
"특이사항: 치명타 숙달 특기가 없으면, 여러 치명타 특기의 효과 중 하나만 치명타에 적용 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/BlindingCriticalBuff_DisplayName_String
msgctxt "98461848-50d2-4a81-b7af-19a66a2ab76c"
msgid "Blinding Critical"
msgstr "실명 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/BlindingCriticalFeature_m_DisplayName
msgctxt "fbdacc3f-1bfb-49cb-8ab5-d17c9273da47"
msgid "Blinding Critical"
msgstr "실명 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/BlindingCriticalToggleAbility_m_DisplayName
msgctxt "6f69a134-b366-4c4c-a282-72b91a863a2d"
msgid "Blinding Critical"
msgstr "실명 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/CriticalMastery_m_Description
msgctxt "fc71d22c-7393-4bb3-8034-f99692ca1210"
msgid ""
"When you score a critical hit, you can apply the effects of two critical "
"feats in addition to the damage dealt.\n"
"Normal: You can only apply the effects of one critical feat to a given "
"critical hit in addition to the damage dealt."
msgstr ""
"치명타를 명중시키면 피해 외에도 두 가지 치명타 특기 효과를 적용할 수 있습니다.\n"
"보통: 치명타를 명중시키면 피해 외에도 하나의 치명타 특기 효과를 적용 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/CriticalMastery_m_DisplayName
msgctxt "3dc94d94-efd8-45c6-abce-18638a061326"
msgid "Critical Mastery"
msgstr "치명타 숙달"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/ExhaustingCriticalBuff_Description_String
msgctxt "96d5c046-fed8-4e43-8a33-152a3a50faf3"
msgid ""
"When you score a critical hit on a foe, your target immediately becomes "
"exhausted. This feat has no effect on exhausted creatures.\n"
"Special: You can only apply the effects of one critical feat to a given "
"critical hit unless you possess the Critical Mastery feat."
msgstr ""
"치명타가 명중하면 대상은 즉시 탈진합니다. 이 특기는 이미 탈진한 대상에게는 효과가 없습니다.\n"
"특이사항: 치명타 숙달 특기가 없으면, 여러 치명타 특기의 효과 중 하나만 치명타에 적용 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/ExhaustingCriticalBuff_DisplayName_String
msgctxt "2ee3ca15-8db1-40e2-83d6-ad80df200c8a"
msgid "Exhausting Critical"
msgstr "탈진 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/ExhaustingCriticalFeature_m_DisplayName
msgctxt "227d8bfc-e873-4962-9176-a994983ae128"
msgid "Exhausting Critical"
msgstr "탈진 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/ExhaustingCriticalToggleAbility_m_DisplayName
msgctxt "011fe8f4-3c77-4cc1-8628-5df8a36da4da"
msgid "Exhausting Critical"
msgstr "탈진 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/SickeningCriticalBuff_Description_String
msgctxt "85a4e216-6c84-42b1-8a0c-e98f4385dd1c"
msgid ""
"Whenever you score a critical hit, your opponent becomes sickened for 1 "
"minute. The effects of this feat do not stack. Additional hits instead add "
"to the effect's duration.\n"
"Special: You can only apply the effects of one critical feat to a given "
"critical hit unless you possess Critical Mastery."
msgstr ""
"치명타가 명중하면 대상은 즉시 1 분 동안 고통받습니다. 이 효과는 중첩되지 않지만 지속시간을 추가합니다.\n"
"특이사항: 치명타 숙달 특기가 없으면, 여러 치명타 특기의 효과 중 하나만 치명타에 적용 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/SickeningCriticalBuff_DisplayName_String
msgctxt "dd3cce30-8ddb-420e-9af5-c8caedfe48b3"
msgid "Sickening Critical"
msgstr "고통 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/SickeningCriticalFeature_m_DisplayName
msgctxt "996db01a-3154-41b3-b9b5-8d8e616d6e45"
msgid "Sickening Critical"
msgstr "고통 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/SickeningCriticalToggleAbility_m_DisplayName
msgctxt "cde795ed-1294-4c80-a40e-675a72d3dc0f"
msgid "Sickening Critical"
msgstr "고통 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/StaggeringCriticalBuff_Description_String
msgctxt "21dfe307-f8cc-45e1-bbbb-d908162454a9"
msgid ""
"Whenever you score a critical hit, your opponent becomes staggered for 1d4+1 "
"rounds. A successful Fortitude save reduces the duration to 1 round. The DC "
"of this Fortitude save is equal to 10 + your base attack bonus. The effects "
"of this feat do not stack. Additional hits instead add to the duration.\n"
"Special: You can only apply the effects of one critical feat to a given "
"critical hit unless you possess Critical Mastery."
msgstr ""
"치명타가 명중하면 상대방은 1d4+1 라운드 동안 비틀거립니다. 인내 내성에 성공하면 1 라운드로 줄어듭니다. 인내 내성의 DC는 10 +"
" 기본 공격 보너스입니다. 이 효과는 중첩되지 않지만 지속시간을 추가합니다.\n"
"특이사항: 치명타 숙달 특기가 없으면, 여러 치명타 특기의 효과 중 하나만 치명타에 적용 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/StaggeringCriticalBuff_DisplayName_String
msgctxt "2f693b66-8591-4168-a77a-f81d929838f8"
msgid "Staggering Critical"
msgstr "비틀거림 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/StaggeringCriticalFeature_m_DisplayName
msgctxt "f87356ed-74a0-4b02-b860-5b623264f34c"
msgid "Staggering Critical"
msgstr "비틀거림 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/StaggeringCriticalToggleAbility_m_DisplayName
msgctxt "d3f5f522-7ebf-4bfc-be1c-f36070df4a9e"
msgid "Staggering Critical"
msgstr "비틀거림 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/TiringCriticalBuff_Description_String
msgctxt "7575e955-aa11-43a7-8a54-7600816554de"
msgid ""
"Whenever you score a critical hit, your opponent becomes fatigued. This feat "
"has no additional effect on a fatigued or exhausted creature.\n"
"Special: You can only apply the effects of one critical feat to a given "
"critical hit unless you possess Critical Mastery."
msgstr ""
"치명타가 명중하면 대상은 즉시 피로해집니다. 이 특기는 이미 피로하거나 탈진한 대상에게는 효과가 없습니다.\n"
"특이사항: 치명타 숙달 특기가 없으면, 여러 치명타 특기의 효과 중 하나만 치명타에 적용 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/TiringCriticalBuff_DisplayName_String
msgctxt "1532add8-1dbb-40bf-95a8-f86c0fa8e600"
msgid "Tiring Critical"
msgstr "피로 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/TiringCriticalFeature_m_DisplayName
msgctxt "f3a2a14b-a5ec-4c44-be5f-7e78648a33f3"
msgid "Tiring Critical"
msgstr "피로 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFeats/TiringCriticalToggleAbility_m_DisplayName
msgctxt "9cc63fed-14fb-4dcb-9c23-97d20f0e5a2c"
msgid "Tiring Critical"
msgstr "피로 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFocus_m_Description
msgctxt "e3768984-2f44-4e37-bbac-82e051eab22a"
msgid ""
"You are trained in the art of causing pain. You receive a +4 circumstance "
"bonus on attack rolls made to confirm critical hits."
msgstr "고통을 일으키는 기술을 훈련했습니다. 치명타 확정 굴림에 +4의 상황 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/CriticalFocus_m_DisplayName
msgctxt "b67f6226-4663-4cc5-9a8a-84a42a541b20"
msgid "Critical Focus"
msgstr "치명타 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DeadlyAim/DeadlyAimFeature_Description_String
msgctxt "532692ed-6b36-4e85-b002-ddfea7f2e984"
msgid ""
"You can choose to take a –1 penalty on all ranged attack rolls to gain a +2 "
"bonus on all ranged damage rolls.\n"
"When your base attack bonus reaches +4, and every +4 thereafter, the penalty "
"increases by –1 and the bonus to damage increases by +2. You must choose to "
"use this feat before making an attack roll and its effects last until your "
"next turn. The bonus damage does not apply to touch attacks or effects that "
"do not deal hit point damage."
msgstr ""
"모든 원거리 명중 굴림에 대해 -1 페널티를 받으면서 모든 원거리 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻을 수 있습니다. \n"
"기본 공격 보너스가 +4에 도달했을 때, 그리고 그 이후 매 +4 마다 패널티가 -1 증가하고 피해 보너스가 +2 증가합니다. 명중 "
"굴림을 하기 전에 이 특기를 사용해야 하며 그 효과는 다음 턴까지 지속됩니다. 보너스 피해는 접촉 공격이나 생명점에 피해를 주지 않는 "
"효과에는 적용되지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DeadlyAim/DeadlyAimFeature_DisplayName_String
msgctxt "e332d80b-b71f-452b-bbc9-9d4c8b9a8417"
msgid "Deadly Aim"
msgstr "치명적 조준"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Deceitful_DisplayName_String
#. Mechanics/Blueprints/Feats/Deceitful_m_DisplayName
msgctxt "09ccf4a9-db44-4706-9fae-161022f1751d"
msgid "Deceitful"
msgstr "기만적"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Deceitful_m_Description
msgctxt "26ad2a94-8998-4e4f-b820-d278997ebd61"
msgid ""
"You get a +2 bonus on all Persuasion and Trickery skill checks. If you have "
"10 or more ranks in one of these skills, the bonus increases to +4 for that "
"skill."
msgstr ""
"모든 설득과 손재주 기술 판정에 +2 보너스를 받습니다. 만약 두 기술 중 하나가 10 등급 이상이면, 그 기술에 대한 보너스는 +4로 "
"증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DefensiveCombatTraining_m_Description
msgctxt "62e25c7e-b86a-46cd-bc17-b97297eb0a19"
msgid ""
"You excel at defending yourself from all manner of combat maneuvers.\n"
"Benefit: You treat your total Hit Dice as your base attack bonus when "
"calculating your Combat Maneuver Defense."
msgstr ""
"당신은 모든 종류의 전법을 방어하는 데 탁월합니다.\n"
"이점: 전법 방어도를 계산할 때 캐릭터의 총 HD를 기본 공격 보너스로 간주합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DefensiveCombatTraining_m_DisplayName
msgctxt "f9e684aa-0ea7-45d4-9136-d756871f69d1"
msgid "Defensive Combat Training"
msgstr "방어적 전투 훈련"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DeflectArrows_m_Description
msgctxt "19ac750e-84ce-40ea-a4cb-f64f78830ecf"
msgid ""
"You must have at least one hand free (holding nothing) to use this feat. "
"Once per round when you would normally be hit with an attack from a ranged "
"weapon, you may deflect it so that you take no damage from it. You must be "
"aware of the attack and not flat-footed. Attempting to deflect a ranged "
"attack doesn't count as an action."
msgstr ""
"이 특기를 사용하기 위해선 한손을 비워 두어야 합니다. 라운드 당 한 번 원거리 공격을 쳐내 피해를 받지 않을 수 있습니다. 반드시 그 "
"공격을 인지해야 하며 무방비 상태에 놓여 있지 않아야 합니다. 원거리 공격을 쳐내려는 것은 행동으로 간주되지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DeflectArrows_m_DisplayName
msgctxt "48c46767-4a84-4111-b9ae-9d218ef8b99e"
msgid "Deflect Arrows"
msgstr "화살 쳐내기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DeftHands_DisplayName_String
#. Mechanics/Blueprints/Feats/DeftHands_m_DisplayName
msgctxt "10ebc809-abb5-4d9e-95f6-645c6fb2a2c1"
msgid "Deft Hands"
msgstr "능숙한 손"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DeftHands_m_Description
msgctxt "08027b34-0d8f-4738-8277-0fcdb5c77a98"
msgid ""
"You get a +2 bonus on all Trickery and Use Magic Device skill checks. If you "
"have 10 or more ranks in one of these skills, the bonus increases to +4 for "
"that skill."
msgstr ""
"모든 손재주와 마법 장치 사용 판정에 +2 보너스를 얻습니다. 만약 두 기술 중 하나가 10 등급 이상이면, 그 기술에 대한 보너스는 +"
"4로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Diehard_m_Description
msgctxt "ea68ae08-913f-441d-9e78-238fc7ce9b63"
msgid ""
"You are especially hard to kill. When your hit point total is below 0 but "
"you are not killed, you can fight on for 1 more round as if disabled. At the "
"end of your next turn, unless brought to above 0 hit points, you immediately "
"fall unconscious."
msgstr ""
"당신은 특히 죽이기 어렵습니다. HP가 0 아래로 떨어졌으나 죽지는 않았을 때, 마치 반죽음 상태인 것처럼 1 라운드 더 싸울 수 "
"있습니다. 다음 턴을 마칠 때 HP가 0을 초과하지 않으면 곧바로 무의식 상태가 됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Diehard_m_DisplayName
msgctxt "c45e99a0-3f34-46c5-8332-82f96b3d6a6a"
msgid "Diehard"
msgstr "질긴 목숨"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DiscoverySelection_m_Description
msgctxt "aa579f3c-1a45-40fe-89e2-ec4f2750d599"
msgid ""
"At 2nd level, and then again every 2 levels thereafter (up to 18th level), "
"an alchemist makes an incredible alchemical discovery. Unless otherwise "
"noted, an alchemist cannot select an individual discovery more than once. "
"Some discoveries can only be made if the alchemist has met certain "
"prerequisites first, such as uncovering other discoveries. Only one such "
"discovery can be applied to an individual bomb. The DC of any saving throw "
"called for by a discovery is equal to 10 + 1/2 the alchemist's level + the "
"alchemist's Intelligence modifier."
msgstr ""
"2 레벨과 이후 레벨이 2 오를 때마다(최대 18 레벨까지) 알케미스트는 놀라운 연금술적 발견을 할 수 있습니다. 특별한 언급이 없을 "
"경우 같은 발견을 두 번 이상 선택할 수는 없습니다. 몇몇 발견의 경우 알케미스트가 특정 선결 조건, 예를 들면 특정 발견을 먼저 얻는 "
"등의 조건을 만족해야 얻을 수 있습니다. 하나의 폭탄에 적용할 수 있는 발견은 오직 한 종류 뿐입니다. 발견과 관련된 모든 효과에 대한 "
"내성 굴림의 DC는 10 + 알케미스트 레벨의 1/2 + 알케미스트의 지능 수정치입니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DiscoverySelection_m_DisplayName
msgctxt "1f11f077-6007-4f40-a2ac-208f65e0f441"
msgid "Discovery"
msgstr "발견"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Dodge_m_Description
msgctxt "9dcf2080-3d54-4c10-8f18-9832dadf1bdb"
msgid ""
"You gain a +1 dodge bonus to your AC. A condition that makes you lose your "
"Dex bonus to AC also makes you lose the benefits of this feat."
msgstr "AC에 +1의 피하기 보너스를 얻습니다. AC에 민첩 보너스를 잃게 만드는 상태는 이 특기의 보너스 역시 잃게 만듭니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Dodge_m_DisplayName
msgctxt "766ad9f5-db9c-4bca-89a1-9377b324f95f"
msgid "Dodge"
msgstr "피하기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DoubleSlice_m_Description
msgctxt "54d8cf6d-a35e-4ff2-a2ee-f357ca29b555"
msgid ""
"Your off-hand weapon while dual-wielding strikes with greater power.\n"
"Benefit: Add your Strength bonus to damage rolls made with your off-hand "
"weapon.\n"
"Normal: You normally add only half of your Strength modifier to damage rolls "
"made with a weapon wielded in your off-hand."
msgstr ""
"반대손 무기를 더 강력한 힘으로 가격합니다.\n"
"이점: 반대손 무기의 피해 굴림에 힘 보너스를 더합니다.\n"
"일반: 일반적으로 반대손으로 하는 피해 굴림에는 힘 보너스의 절반만 더합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DoubleSlice_m_DisplayName
msgctxt "f1f1e987-0e25-419f-bf1d-0263aa05b02b"
msgid "Double Slice"
msgstr "이중 베기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DragonStyle/DragonFerocity_Description_String
msgctxt "7eb07838-fac8-485b-908d-9dcbc900264b"
msgid ""
"You attack with the strength of a dragon, your telling blows striking fear "
"into your enemies.\n"
"While using Dragon Style, increase your Strength bonus on unarmed strike "
"damage rolls by an additional one-half your Strength bonus, to a total of "
"double your Strength bonus on the first attack and 1.5 times your Strength "
"bonus on the other attacks.\n"
"When you score a critical hit or a successful Stunning Fist attempt against "
"an opponent while using this style, that opponent is also shaken for a "
"number of rounds equal to 1d4 + your Strength bonus."
msgstr ""
"드래곤의 힘으로 적을 공격하여 적에게 큰 공포를 불어 넣습니다. \n"
"폭룡세를 사용하면 비무장 공격 피해 굴림에 힘 보너스를 1.5배 더해서, 첫 번째 공격의 힘 보너스는 2배, 나머지 공격의 힘 보너스를 "
"1.5배로 증가시킵니다.\n"
"폭룡권을 사용하는 동안 상대에게 치명타 또는 경직권을 명중시키면 1d4 + 힘 보너스 라운드 동안 동요합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DragonStyle/DragonFerocity_DisplayName_String
msgctxt "0b93fc8a-2e6c-4e6c-8a8c-513afdf9490c"
msgid "Dragon Ferocity"
msgstr "폭룡권"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DragonStyle/DragonRoarFeature_Description_String
msgctxt "34aaf1d5-3bff-4ac8-8ff0-5e4326803808"
msgid ""
"The spirit of the dragon wells up inside you and bursts forth in a mighty "
"roar.\n"
"You gain one additional Stunning Fist attempt per day. While using Dragon "
"Style, as a standard action you can expend two Stunning Fist attempts to "
"unleash a concussive roar in a 15-foot cone. Creatures caught in the cone "
"take your unarmed strike damage and become shaken for 1d4 rounds. A "
"successful Will save (DC 10 + 1/2 your character level + your Wis modifier) "
"prevents a target from being shaken."
msgstr ""
"드래곤의 혼이 안에서부터 치밀어 올라 엄청난 포효를 터뜨립니다.\n"
"하루에 한 번 더 경직권을 쓸 수 있습니다. 폭룡세를 사용하면 일반 행동으로 경직권 사용 횟수를 2개 소모하여 15 피트 원뿔 범위에 "
"뇌를 울리는 포효를 방출합니다. 범위 내의 크리처는 당신의 비무장 타격 피해를 받고 1d4 라운드 동안 동요합니다. 인내 내성에 성공하면 "
"(DC 10 + 1/2 캐릭터 레벨 + 지혜 수정치) 동요하지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DragonStyle/DragonRoarFeature_DisplayName_String
msgctxt "b33ce6c9-5879-46d8-9fb5-c2b034c4d520"
msgid "Dragon Roar"
msgstr "폭룡후"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DragonStyle/DragonStyle_Description_String
msgctxt "bc4afc53-69dd-4b82-b6da-c044a96a5941"
msgid ""
"You call upon the spirit of dragonkind, gaining greater resilience, "
"mobility, and fierceness from the blessing of these great beings.\n"
"While using this style, you gain a +2 bonus on saving throws against sleep "
"effects, paralysis effects, and stunning effects. Further, you can add 1.5 "
"times your Strength bonus on the damage roll for your first unarmed strike "
"on a given round."
msgstr ""
"용족의 축복으로, 그 위대한 존재의 혼을 불러내어 더 강한 탄력과 기동성, 맹렬한 기세를 얻습니다. \n"
"폭룡세를 사용하는 동안 수면 효과, 마비 효과 및 기절 효과에 대한 내성 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다. 또한, 라운드 첫 비무장 "
"타격의 피해 굴림에 1.5 배의 힘 보너스를 추가 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DragonStyle/DragonStyle_DisplayName_String
msgctxt "caa5ebf6-cab6-481c-827f-29ffbab1e2b3"
msgid "Dragon Style"
msgstr "폭룡세"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DreadfulCarnage_Description_String
msgctxt "0e3cd7a2-ace7-4b47-9cfc-db762bd5017f"
msgid ""
"Slaying an enemy demoralizes your other nearby foes.\n"
"Benefit: Whenever you reduce an enemy to 0 or fewer hit points, you can make "
"a Persuasion (to intimidate) check to demoralize all enemies within 30 feet "
"as a free action. Enemies that cannot see both you and the enemy you reduced "
"to 0 or fewer hit points are unaffected."
msgstr ""
"적을 처치하면 주변의 다른 적들의 사기를 꺾습니다.\n"
"이점: 적의 생명점을 0 이하로 만들때 마다, 자유행동으로 설득(협박) 판정을 하여 주변 30 피트 내의 모든 적들의 사기를 꺾을 수 "
"있습니다. 당신과 당신이 생명점을 0 이하로 만든 적을 둘 다 보지 못한 적에게는 효과가 없습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DreadfulCarnage_DisplayName_String
msgctxt "6a9d1923-0bc1-42a1-b603-4259b12498da"
msgid "Dreadful Carnage"
msgstr "무시무시한 학살"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DuelingMastery_m_Description
msgctxt "3c33e249-e443-4db2-a1fc-d4613449ea96"
msgid ""
"You have mastered the impenetrable fighting style.\n"
"You gain a +2 bonus on initiative checks as long as you start combat with a "
"dueling sword. As long as you wield only a single dueling sword in one hand ("
"not using a shield, an off-hand weapon, armor spikes, unarmed strikes, or "
"natural weapons), you gain a +2 shield bonus to your AC.\n"
"Although the dueling sword deals slashing damage, you treat it as if it were "
"also a piercing weapon when determining the effects of weapons used by a "
"duelist"
msgstr ""
"당신은 뚫을 수 없는 전투 방식에 숙달했습니다.\n"
"결투용 검을 가지고 전투를 시작하면 우선권에 +2의 보너스를 얻습니다. 방패나 반대손 무기, 갑옷 가시, 비무장 타격 또는 자연 무기를 "
"사용하지 않고 오직 한손으로 하나의 결투용 검을 쓰면 AC에 +2의 방패 보너스를 얻습니다.\n"
"결투용 검은 베기 피해를 입히는 무기지만, 듀얼리스트가 쓰는 결투용 검은 무기 효과를 판정할 때 베는 무기이자 찌르는 무기로 간주됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DuelingMastery_m_Description_1
msgctxt "e68538f8-5e79-46f1-b5dc-f2f96fa3a5be"
msgid ""
"You gain a +2 bonus on initiative checks as long as you start combat with a "
"dueling sword. As long as you wield only a single dueling sword in one hand ("
"not using a shield or an off-hand weapon), you gain a +2 shield bonus to "
"your AC. Although the dueling sword deals slashing damage, you treat it as "
"if it were also a piercing weapon when determining the effects of weapons "
"used by a duelist."
msgstr ""
"결투용 검을 가지고 전투를 시작하면 우선권에 +2의 보너스를 얻습니다. 방패나 반대손 무기를 사용하지 않고 오직 한손으로 하나의 결투용 "
"검을 쓰면 AC에 +2의 방패 보너스를 얻습니다. 결투용 검은 베기 피해를 입히는 무기지만, 듀얼리스트가 쓰는 결투용 검은 무기 효과를 "
"판정할 때 베는 무기이자 찌르는 무기로 간주됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DuelingMastery_m_DisplayName
msgctxt "c52fb7c7-4af9-4d1e-b755-004798482f83"
msgid "Dueling Mastery"
msgstr "결투 숙달"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/DuelingMastery_m_DisplayName_1
msgctxt "bdae2659-f7db-4d78-a143-6d2e32925b1c"
msgid "Aldori Dueling Mastery"
msgstr "알도리식 결투 숙달"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Endurance_m_Description
msgctxt "1e05546a-24cd-4193-9ae9-a135421d7377"
msgid ""
"Harsh conditions or long exertions do not easily tire you.\n"
"Benefit: You gain +2 bonus on Athletics checks and +4 bonus on Fortitude "
"saves against fatigue and exhaustion.\n"
"You may sleep in light or medium armor without becoming fatigued."
msgstr ""
"가혹한 환경이나 오랜 시간의 격렬한 행동에도 쉽게 지치지 않습니다.\n"
"이점: 운동 판정에 +2 보너스를, 피로와 탈진에 대한 내성에는 +4 보너스를 얻습니다.\n"
"경장이나 평장 갑옷을 입고 자더라도 피로해지지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Endurance_m_DisplayName
msgctxt "4a2b0313-358c-4718-8164-2a484258040b"
msgid "Endurance"
msgstr "지구력"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraArcanePool_m_Description
msgctxt "b1f628f3-54a4-4f5d-91ca-354fb2aed39e"
msgid ""
"Your arcane pool increases by 2.\n"
"You can gain this feat multiple times. Its effects stack, granting you an "
"increase to your arcane pool each time you take this feat."
msgstr ""
"비전력이 2 증가합니다.\n"
"이 특기를 여러 번 선택할 수 있습니다. 선택할 때마다 비전력이 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraArcanePool_m_DisplayName
msgctxt "5f99ea33-eba6-4922-8a5a-d74535c54785"
msgid "Extra Arcane Pool"
msgstr "추가 비전력"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraBane_m_Description
msgctxt "e1012a8a-64d2-48c4-bdfe-863663dd6868"
msgid ""
"You can use inquisitor's bane weapon ability for 3 additional rounds per day."
msgstr "인퀴지터의 파멸 무기 능력을 하루에 3 라운드 더 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraBane_m_DisplayName
msgctxt "277518d5-5a1f-456f-85f9-06c7daf12ec8"
msgid "Extra Bane Weapon"
msgstr "추가 파멸 무기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraBombs_m_Description
msgctxt "7a93a852-9525-4f8a-af30-ebfab1da5682"
msgid "You can throw four additional bombs per day."
msgstr "폭탄을 하루에 네 번 더 던질 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraBombs_m_DisplayName
msgctxt "88b2bf3a-7529-4e49-a39a-608085501862"
msgid "Extra Bombs"
msgstr "추가 폭탄"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraChannelEmpyrealSorcerer_m_DisplayName
msgctxt "20446e00-3fac-40d6-937e-8cded3798f0a"
msgid "Extra Channel (Empyreal Sorcerer)"
msgstr "추가 에너지 전달 (엠피리얼 소서러)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraChannelHospitaler_m_DisplayName
msgctxt "b7468efa-9541-474c-a021-26b9a03e33ac"
msgid "Extra Channel (Hospitaler)"
msgstr "추가 에너지 전달 (호스피탈러)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraChannel_Description_String
msgctxt "1778a324-a351-421e-ae92-b46c95635171"
msgid "You can channel energy two additional times per day."
msgstr "에너지 전달을 하루에 두 번 더 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraChannel_m_DisplayName
msgctxt "b97d7a1d-d3e2-4649-be6e-e106b29a5ba8"
msgid "Extra Channel (Cleric)"
msgstr "추가 에너지 전달 (클레릭)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraLayOnHands_m_Description
msgctxt "90b36006-7a7c-4531-9962-faf595ffd0b1"
msgid ""
"Benefit: You can use your lay on hands ability two additional times per day."
"\n"
"Special: You can gain Extra Lay On Hands multiple times. Its effects stack."
msgstr ""
"이점: 안수 치료 능력을 하루에 두 번 더 사용할 수 있습니다.\n"
"특이사항: 추가 안수 치료를 여러 번 고를 수 있으며 이 효과는 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraLayOnHands_m_DisplayName
msgctxt "21125a1b-6033-4b45-b109-94e21d99dbc9"
msgid "Extra Lay On Hands"
msgstr "추가 안수 치료"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraPerformance_m_Description
msgctxt "57ca714c-1e75-4fa3-b55c-b571728449d7"
msgid "You can use bardic performance for 6 additional rounds per day."
msgstr "바드 공연을 하루에 6 라운드 더 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraPerformance_m_DisplayName
msgctxt "1994757b-0133-4584-a40a-7cd175fb4f6a"
msgid "Extra Performance"
msgstr "추가 공연"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraRage_m_Description
msgctxt "ddb46001-ee50-4cef-98f6-da74f518143e"
msgid ""
"Benefit: You can rage for 6 additional rounds per day.\n"
"Special: You can gain Extra Rage multiple times. Its effects stack."
msgstr ""
"이점: 격노 능력을 하루에 6 라운드 더 사용할 수 있습니다.\n"
"특이사항: 추가 격노를 여러 번 고를 수 있으며 이 효과는 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ExtraRage_m_DisplayName
msgctxt "3f25ca47-aa6c-4c41-9aa3-c6c276e043f9"
msgid "Extra Rage"
msgstr "추가 격노"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/FencingGrace_Description_String
msgctxt "3d03da8d-0277-40dd-8b44-8eb596944ff1"
msgid ""
"Your dashing style and fluid fencing forms allow you to use agility rather "
"than brute force to fell your foes.\n"
"Benefits: Choose one kind of light or one-handed piercing weapon (such as "
"the rapier). When wielding your chosen weapon one-handed, you can add your "
"Dexterity modifier instead of your Strength modifier to that weapon's "
"damage. You do not gain this benefit while fighting with two weapons or "
"using flurry of blows, or anytime another hand is otherwise occupied."
msgstr ""
"부드럽게 뛰어들어 찌르는 검술은 적을 쓰러뜨리는 데 난폭한 힘 대신 날렵함을 이용합니다.\n"
"이점: 한 종류의 가볍거나 한손으로 쓰는 찌르기 무기를 (레이피어 등) 선택합니다. 한손에 선택한 무기를 쥐고 있을 때 캐릭터는 힘 "
"보너스 대신 민첩 보너스를 그 무기의 피해에 더할 수 있습니다. 두 개의 무기를 쓸 때, 질풍격을 쓸 때, 반대 손이 비어 있지 않을 "
"때는 이 이점을 얻지 못합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/FencingGrace_DisplayName_String
msgctxt "13c90f84-532b-47aa-b809-1898c22881b7"
msgid "Fencing Grace"
msgstr "우아한 찌르기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreatFortitudeImproved_m_DisplayName
msgctxt "36c6e385-e266-4452-8825-2eab3384fcd7"
msgid "Improved Great Fortitude"
msgstr "향상된 강인한 인내"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreatFortitude_Description_String
msgctxt "d9cc5ea5-9408-41e9-ac8b-3835cce6b934"
msgid "You get a +2 bonus on all Fortitude saving throws."
msgstr "모든 인내 내성 굴림에 +2 의 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreatFortitude_m_DisplayName
msgctxt "3bfba4c2-0e2d-4586-891e-41995dadca91"
msgid "Great Fortitude"
msgstr "강인한 인내"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterPenetratingStrike_m_Description
msgctxt "744e0c75-1f4c-4b7a-8d41-def3ceb3e4e4"
msgid ""
"Your attacks made with weapons selected with Weapon Focus ignore up to 10 "
"points of damage reduction."
msgstr ""
"무기 중점화로 선택한 무기로 인한 공격은 최대 10점의 피해 감소를 무시합니다.\n"
"*역자 주: 버그로 작동 안합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterPenetratingStrike_m_DisplayName
msgctxt "ce2f98ac-5b36-44c6-b807-773144a79288"
msgid "Greater Penetrating Strike"
msgstr "상급 관통 공격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusAcid_m_Description
msgctxt "631df333-d72a-415d-b42e-e39bfbef70c9"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells that "
"deal acid damage. This bonus stacks with the bonus from Elemental Focus."
msgstr "산성 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 원소 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusAcid_m_DisplayName
msgctxt "99d7d334-4896-4939-bef3-226bec9a34dc"
msgid "Greater Elemental Focus — Acid"
msgstr "상급 원소 중점화 - 산성"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusCold_m_Description
msgctxt "613b997a-73e4-404d-96fb-e19576a43d65"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells that "
"deal cold damage. This bonus stacks with the bonus from Elemental Focus."
msgstr "냉기 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 원소 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusCold_m_DisplayName
msgctxt "e991f243-198f-4a1e-8e4e-7fd4c8ee1cdd"
msgid "Greater Elemental Focus — Cold"
msgstr "상급 원소 중점화 - 냉기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusElectricity_m_Description
msgctxt "8437278d-6fd1-43ab-8ec1-f6d24772ec3f"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells that "
"deal electricity damage. This bonus stacks with the bonus from Elemental "
"Focus."
msgstr "전기 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 원소 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusElectricity_m_DisplayName
msgctxt "d84b8c46-f88f-47e9-9bd8-85b3f726aee7"
msgid "Greater Elemental Focus — Electricity"
msgstr "상급 원소 중점화 - 전기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusFire_m_Description
msgctxt "87182698-5f9e-424f-995c-ad6f0601dbbd"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells that "
"deal fire damage. This bonus stacks with the bonus from Elemental Focus."
msgstr "화염 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 원소 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusFire_m_DisplayName
msgctxt "5b9dacec-bd99-4e8c-b413-a2b6c5de51bd"
msgid "Greater Elemental Focus — Fire"
msgstr "상급 원소 중점화 - 화염"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusSelection_m_Description
msgctxt "894db485-7ce9-4293-a3ea-65ffcb6cd90b"
msgid ""
"Choose an energy type to which you have already applied the Elemental Focus "
"feat. Any spells you cast of this energy type are very hard to resist.\n"
"Prerequisite: Elemental Focus.\n"
"Benefit: Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells "
"that deal damage of the energy type you select. This bonus stacks with the "
"bonus from Elemental Focus."
msgstr ""
"원소 중점화 특기를 적용한 에너지 유형을 선택합니다. 당신이 시전하는 이 에너지 유형의 주문은 저항하기 매우 어려워집니다.\n"
"선결조건: 원소 중점화\n"
"이점: 선택한 유형의 에너지 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 원소 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterElementalFocusSelection_m_DisplayName
msgctxt "58f16642-27e6-4394-981a-585c858022bc"
msgid "Greater Elemental Focus"
msgstr "상급 원소 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusAbjuration_m_Description
msgctxt "8a5f12f7-17bd-4738-9e7d-bacd4fbbd1fb"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Abjuration school of magic. This bonus stacks with the bonus from Spell "
"Focus."
msgstr "업저레이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 주문 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusAbjuration_m_DisplayName
msgctxt "d3598cc7-f095-4185-9efe-36f5137f5e5a"
msgid "Greater Spell Focus — Abjuration"
msgstr "상급 주문 중점화 - 업저레이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusConjuration_m_Description
msgctxt "021a5e69-0072-4d4f-8813-df5e30ea327c"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Conjuration school of magic. This bonus stacks with the bonus from Spell "
"Focus."
msgstr "컨저레이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 주문 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusConjuration_m_DisplayName
msgctxt "09ac3786-156a-4f87-955d-e84b92f1375f"
msgid "Greater Spell Focus — Conjuration"
msgstr "상급 주문 중점화 - 컨저레이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusDivination_m_Description
msgctxt "f9dd5115-e5f5-4e3f-8a19-ff5cb818e7e9"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Divination school of magic. This bonus stacks with the bonus from Spell "
"Focus."
msgstr "디비네이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 주문 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusDivination_m_DisplayName
msgctxt "824b92cb-1701-4120-945e-a3e89aec65c0"
msgid "Greater Spell Focus — Divination"
msgstr "상급 주문 중점화 - 디비네이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusEnchanctment_m_Description
msgctxt "5d2ab317-de15-47d8-8f36-7acaaee56d2d"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Enchantment school of magic. This bonus stacks with the bonus from Spell "
"Focus."
msgstr "인챈트먼트 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 주문 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusEnchanctment_m_DisplayName
msgctxt "6c9ff54f-eb3c-410c-9a76-07d1edb08cb2"
msgid "Greater Spell Focus — Enchantment"
msgstr "상급 주문 중점화 - 인챈트먼트"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusEvocation_m_Description
msgctxt "15be27a0-9a0c-4d73-a406-d47488df9518"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Evocation school of magic. This bonus stacks with the bonus from Spell Focus."
msgstr "이보케이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 주문 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusEvocation_m_DisplayName
msgctxt "05cf25ac-e562-4097-902d-37ade939fc83"
msgid "Greater Spell Focus — Evocation"
msgstr "상급 주문 중점화 - 이보케이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusIllusion_m_Description
msgctxt "611fee03-ea1d-4a52-9f4b-b5b23441ed1f"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Illusion school of magic. This bonus stacks with the bonus from Spell Focus."
msgstr "일루전 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 주문 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusIllusion_m_DisplayName
msgctxt "597142fd-5058-4bbf-a4bc-682fc79b1b4e"
msgid "Greater Spell Focus — Illusion"
msgstr "상급 주문 중점화 - 일루전"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusNecromancy_m_Description
msgctxt "7c5cacfd-cb1e-496d-99fc-aa33968fe6f2"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Necromancy school of magic. This bonus stacks with the bonus from Spell "
"Focus."
msgstr "네크로맨시 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 주문 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusNecromancy_m_DisplayName
msgctxt "3073ac79-3862-4bcc-a540-d082c3e04fea"
msgid "Greater Spell Focus — Necromancy"
msgstr "상급 주문 중점화 - 네크로맨시"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusTransmutation_m_Description
msgctxt "55db2cd0-1dc1-446e-bc22-62aacc1d37f6"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Transmutation school of magic. This bonus stacks with the bonus from Spell "
"Focus."
msgstr "트랜스뮤테이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 주문 중점화의 보너스와 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/GreaterSpellFocusTransmutation_m_DisplayName
msgctxt "c2384cc6-6a99-4b7f-b635-9338d3575b67"
msgid "Greater Spell Focus — Transmutation"
msgstr "상급 주문 중점화 - 트랜스뮤테이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/SpellFocusGreater_m_Description
msgctxt "bf36de68-f780-4ff9-a2ba-84a448b49b4d"
msgid ""
"Choose a school of magic to which you have already applied the Spell Focus "
"feat. Any spells you cast of this school are very hard to resist.\n"
"Benefit: Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells "
"from the school of magic you select. This bonus stacks with the bonus from "
"Spell Focus.\n"
"Special: You can gain this feat multiple times. Its effects do not stack. "
"Each time you take the feat, it applies to a new school to which you already "
"have applied the Spell Focus feat."
msgstr ""
"주문 중점화 특기를 적용한 마법 학파를 선택합니다. 당신이 시전하는 이 마법 학파의 주문은 저항하기 매우 어려워집니다.\n"
"이점: 선택한 마법 학파의 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다. 이 보너스는 주문 중점화의 보너스와 중첩됩니다.\n"
"특이사항: 이 특기를 여러 번 배울 수 있지만 중첩되지는 않습니다. 이 특기를 고를 때 마다, 주문 중점화로 이미 선택한 또다른 학파를 "
"선택해야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellFocus/SpellFocusGreater_m_DisplayName
msgctxt "5589d3fb-c653-4b02-bb07-523de6dd8843"
msgid "Greater Spell Focus"
msgstr "상급 주문 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellPenetration_m_Description
msgctxt "c3af632b-b3a7-4c59-92e0-d2056be4e5aa"
msgid ""
"Your spells break through spell resistance much more easily than most.\n"
"You get a +2 bonus on caster level checks (1d20 + caster level) made to "
"overcome a creature's spell resistance. This bonus stacks with the one from "
"Spell Penetration."
msgstr ""
"주문 저항을 보다 더 쉽게 돌파합니다.\n"
"주문 저항을 돌파할 때 시전자 레벨 판정에 (1d20 + 시전자 레벨) +2의 보너스를 얻습니다. 이 보너스는 주문 관통의 보너스와 "
"중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/GreaterSpellPenetration_m_DisplayName
msgctxt "a59ec3cb-b2f7-473a-baa9-b21c88a9e42c"
msgid "Greater Spell Penetration"
msgstr "상급 주문 침투"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/HammerTheGap_m_Description
msgctxt "c4c13324-06ad-4960-871d-19b288a117cc"
msgid ""
"You repeatedly strike the same location, causing increasing amounts of "
"damage.\n"
"Benefit: When you make a full attack, each consecutive hit against the same "
"opponent deals extra damage equal to the number of previous consecutive hits "
"you have made against that opponent this turn. This damage is multiplied on "
"a critical hit."
msgstr ""
"반복적으로 한 곳만 가격하여 총 피해를 증가시킵니다.\n"
"이점: 전력 공격을 할 때 이번 턴에 그 상대방을 연속으로 명중시킨 횟수 만큼 추가 피해가 들어갑니다. 이 피해는 치명타로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/HammerTheGap_m_DisplayName
msgctxt "34ac0328-2c35-482e-810d-8328357367b2"
msgid "Hammer the Gap"
msgstr "결함 노리기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Improved Initiative_m_Description
msgctxt "1fa42f0e-c662-4626-a2a5-8df722151a4b"
msgid ""
"Your quick reflexes allow you to react rapidly to danger. You get a +4 bonus "
"on initiative checks."
msgstr "재빠른 반사신경으로 위험에 신속하게 대응할 수 있습니다. 우선권 판정에 +4의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Improved Initiative_m_DisplayName
msgctxt "6130f012-9188-4ae4-8fad-e07b33cc648e"
msgid "Improved Initiative"
msgstr "향상된 우선권"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalBastardSwordOversized_m_DisplayName
msgctxt "9053eb76-815c-4aba-a103-0624bc00584f"
msgid "Improved Critical (Large Bastard Sword)"
msgstr "향상된 치명타 (대형 바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalBastardSword_Description_String
msgctxt "228f8c47-84c9-4976-a1a1-0e64ebb51d07"
msgid "When using the weapon you selected, your threat range is doubled."
msgstr "선택한 무기를 사용할 때 치명타 범위가 두배가 됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalBastardSword_m_DisplayName
msgctxt "9d12c820-2fb4-467f-8142-dd644e22ebfb"
msgid "Improved Critical (Bastard Sword)"
msgstr "향상된 치명타 (바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalBite_m_DisplayName
msgctxt "d5c13f0e-995d-44ed-8b30-966e7205c983"
msgid "Improved Critical (Bite)"
msgstr "향상된 치명타 (물기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalBomb_m_DisplayName
msgctxt "11674eff-2893-4cbd-95fc-532227e2e14d"
msgid "Improved Critical (Bomb)"
msgstr "향상된 치명타 (폭탄)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalClaw_m_DisplayName
msgctxt "7ee5cb81-5a62-46c2-8f69-c20fbf82a648"
msgid "Improved Critical (Claw)"
msgstr "향상된 치명타 (발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalClub_m_DisplayName
msgctxt "f98a39a9-587a-438d-8a0d-d6eec0b09131"
msgid "Improved Critical (Club)"
msgstr "향상된 치명타 (몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalDagger_m_DisplayName
msgctxt "8ae465bd-d2ec-4e71-931f-83c6521aee5c"
msgid "Improved Critical (Dagger)"
msgstr "향상된 치명타 (대거)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalFalchion_m_DisplayName
msgctxt "5d368f02-fe81-4ce7-bd8f-a68232420172"
msgid "Improved Critical (Falchion)"
msgstr "향상된 치명타 (펄션)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalGore_m_DisplayName
msgctxt "0ac8e3fe-b154-4883-999d-c4334b0eb14b"
msgid "Improved Critical (Gore)"
msgstr "향상된 치명타 (엄니)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalGreataxe_m_DisplayName
msgctxt "227ba79e-da23-4dc2-9566-6d3a4158968a"
msgid "Improved Critical (Greataxe)"
msgstr "향상된 치명타 (대형 도끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalGreatclub_m_DisplayName
msgctxt "4d9e9f3d-7ddd-4a28-9313-3821f7acd41c"
msgid "Improved Critical (Greatclub)"
msgstr "향상된 치명타 (대형 몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalGreatsword_m_DisplayName
msgctxt "468db5ec-d056-48e9-b241-d46ef23f0836"
msgid "Improved Critical (Greatsword)"
msgstr "향상된 치명타 (대검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalHeavyCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "579202a5-2f97-4627-a054-6fc783c99b97"
msgid "Improved Critical (Heavy Crossbow)"
msgstr "향상된 치명타 (대형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalHeavyMace_m_DisplayName
msgctxt "573d9839-a2f5-4930-bf00-fe69b46c6cac"
msgid "Improved Critical (Heavy Mace)"
msgstr "향상된 치명타 (중형 철퇴)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalIncorporealTouch_m_DisplayName
msgctxt "72edccda-910b-4d1c-bb68-a7476b22759c"
msgid "Improved Critical (Incorporeal Touch)"
msgstr "향상된 치명타 (비실체 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalKukri_m_DisplayName
msgctxt "02f47f59-83c5-43f6-8284-33b89a0258c9"
msgid "Improved Critical (Kukri)"
msgstr "향상된 치명타 (쿠크리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalLightCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "ca41e2ab-47ed-47d6-8f80-dbf2a82ff1c7"
msgid "Improved Critical (Light Crossbow)"
msgstr "향상된 치명타 (소형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalLightShield_m_DisplayName
msgctxt "08624432-9260-4119-9446-7a57c00533d6"
msgid "Improved Critical (Light Shield)"
msgstr "향상된 치명타 (가벼운 방패)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalLongbow_m_DisplayName
msgctxt "a8142840-a4d7-4f40-89c5-2b9b31527ecb"
msgid "Improved Critical (Longbow)"
msgstr "향상된 치명타 (장궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalLongsword_m_DisplayName
msgctxt "51fe0ccc-f592-4b8a-8413-05f803dcd330"
msgid "Improved Critical (Longsword)"
msgstr "향상된 치명타 (장검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalRapier_m_DisplayName
msgctxt "804a8a34-39e9-401b-8ced-6f5bea7ed36c"
msgid "Improved Critical (Rapier)"
msgstr "향상된 치명타 (레이피어)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalRay_m_DisplayName
msgctxt "76666564-9073-4a9b-8225-a8bc47e63cf0"
msgid "Improved Critical (Ranged Touch)"
msgstr "향상된 치명타 (원거리 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalScimitar_m_DisplayName
msgctxt "4450300c-360c-4e59-b26d-bd41047fd78f"
msgid "Improved Critical (Scimitar)"
msgstr "향상된 치명타 (시미터)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalScythe_m_DisplayName
msgctxt "1c87516f-7a3d-4f13-8923-97772f90abbd"
msgid "Improved Critical (Scythe)"
msgstr "향상된 치명타 (대낫)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalShortbow_m_DisplayName
msgctxt "26c6e830-4e5e-4711-acc7-382e4bcedaf6"
msgid "Improved Critical (Shortbow)"
msgstr "향상된 치명타 (단궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalShortsword_m_DisplayName
msgctxt "d4f6f858-71e8-492a-ac56-b44d3196950b"
msgid "Improved Critical (Short Sword)"
msgstr "향상된 치명타 (숏 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalSlam_m_DisplayName
msgctxt "2d50053f-bcd4-49ec-bed9-9a8f075fe554"
msgid "Improved Critical (Slam)"
msgstr "향상된 치명타 (후려치기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalSpear_m_DisplayName
msgctxt "88cb9baf-9a3f-4495-96c0-0f039017673e"
msgid "Improved Critical (Spear)"
msgstr "향상된 치명타 (창)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalSting_m_DisplayName
msgctxt "6c0839c3-d32c-49fc-8ac8-34ca5fa50ac8"
msgid "Improved Critical (Sting)"
msgstr "향상된 치명타 (쏘기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalTail_m_DisplayName
msgctxt "5cc631cc-9659-46ad-b69e-d7e6a8eb7515"
msgid "Improved Critical (Tail)"
msgstr "향상된 치명타 (꼬리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalTalon_m_DisplayName
msgctxt "a7b92369-69a3-472e-bfb3-32670b337dc4"
msgid "Improved Critical (Talon)"
msgstr "향상된 치명타 (맹금 발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalTentacles_m_DisplayName
msgctxt "cad454a6-e8c6-4386-85f6-1a541e20234f"
msgid "Improved Critical (Tentacle)"
msgstr "향상된 치명타 (촉수)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalTouch_m_DisplayName
msgctxt "da4576d5-86f8-4843-adcd-d9ed42901061"
msgid "Improved Critical (Melee Touch)"
msgstr "향상된 치명타 (근접 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCriticalUnarmed_m_DisplayName
msgctxt "15edcb59-f726-4b39-94c9-57babc550f63"
msgid "Improved Critical (Unarmed)"
msgstr "향상된 치명타 (비무장)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCritical_m_Description
msgctxt "586fe16a-8a5c-4e26-ad35-af2450073e2c"
msgid ""
"Choose one type of weapon. When using the weapon you selected, your threat "
"range is doubled.\n"
"Special: You can gain Improved Critical multiple times. The effects do not "
"stack. Each time you take the feat, it applies to a new type of weapon.\n"
"This effect doesn't stack with any other effect that expands the threat "
"range of a weapon."
msgstr ""
"선택한 무기를 사용할 때 치명타 범위가 두배가 됩니다. \n"
"특이사항: 향상된 크리티컬을 여러 번 배울 수 있지만, 효과는 중첩되지 않습니다. 배울 때 마다 다른 유형의 무기를 골라야 합니다. \n"
"이 효과는 무기의 치명타 범위를 확장하는 다른 효과와 중복되지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedCritical/ImprovedCritical_m_DisplayName
msgctxt "0af7f0ec-8b8a-4b6a-b76d-25b6bf5f70d2"
msgid "Improved Critical"
msgstr "향상된 치명타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedPreciseShot_Description_String
msgctxt "0c24e718-b23b-434c-987d-ec4a0e13acd6"
msgid ""
"Your ranged attacks ignore anything but total concealment and cover.\n"
"Benefit: Your ranged attacks ignore the miss chance granted to targets by "
"anything less than total concealment. Total concealment provides their "
"normal benefits against your ranged attacks."
msgstr ""
"원거리 공격을 할 때 완전 은폐와 완전 엄폐를 제외한 모든 것을 무시합니다.\n"
"이점: 캐릭터의 원거리 공격은 완전 은폐 미만의 빗나감 확률을 무시합니다. 완전 은폐는 정상적으로 작동합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedPreciseShot_DisplayName_String
msgctxt "1715794d-cc89-4692-9dcb-cf5e561ed378"
msgid "Improved Precise Shot"
msgstr "향상된 정밀 사격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedUnarmedStrike_m_Description
msgctxt "467191e4-d193-424d-abeb-13f643e05512"
msgid ""
"You are considered to be armed even when unarmed — you can make unarmed "
"attacks that deal 1d3 bludgeoning damage (if Medium; 1d2 if Small)."
msgstr "비무장 상태여도 무장한 상태로 간주됩니다. 1d3의 부수기 피해를 (소형일 경우 1d2) 가하는 비무장 공격을 할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ImprovedUnarmedStrike_m_DisplayName
msgctxt "2b9596a1-dad6-41d2-9cc7-3c74fae6bfbb"
msgid "Improved Unarmed Strike"
msgstr "향상된 비무장 타격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/IntimidatingProwess_m_Description
msgctxt "4424f3bc-11f8-4782-8051-632a7c0c947b"
msgid ""
"Your physical might is intimidating to others.\n"
"Benefit: Add your Strength modifier to Persuasion skill (when used to "
"intimidate) checks in addition to your Charisma modifier."
msgstr ""
"무력으로 다른 이를 위협합니다.\n"
"이점: 매력 수정치와 힘 수정치를 더해 설득(협박) 판정에 더합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/IntimidatingProwess_m_DisplayName
msgctxt "765544b9-0fb8-46e4-9e05-c2f9539300f6"
msgid "Intimidating Prowess"
msgstr "위협적인 무용"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/IronWillImproved_m_DisplayName
msgctxt "40434ca7-50dc-479d-9b7c-aebe903513c2"
msgid "Improved Iron Will"
msgstr "향상된 강철 같은 의지"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/IronWill_Description_String
msgctxt "42243ce3-cc5b-4f1d-b34f-4b12d9b91d22"
msgid "You get a +2 bonus on all Will saving throws."
msgstr "모든 의지 내성 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/IronWill_m_DisplayName
msgctxt "243e821d-9591-4d26-a7c0-2106a1bef8e5"
msgid "Iron Will"
msgstr "강철 같은 의지"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/LightningReflexesImproved_m_DisplayName
msgctxt "8261a207-b175-442c-9563-26d34113a8a2"
msgid "Improved Lightning Reflexes"
msgstr "향상된 번개같은 반사신경"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/LightningReflexes_Description_String
msgctxt "e8b21040-f293-464a-bb14-9c4482a1dc02"
msgid "You get a +2 bonus on all Reflex saving throws."
msgstr "모든 반사 내성 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/LightningReflexes_m_DisplayName
msgctxt "56d764cb-3bc3-45c0-ab94-2afc61f11710"
msgid "Lightning Reflexes"
msgstr "번개같은 반사신경"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/LingeringPerformance_m_Description
msgctxt "af83669e-46d4-4b66-b6c9-256ab93738f0"
msgid ""
"The effects of your bardic performance carry on, even after you have stopped "
"performing.\n"
"Benefit: The bonuses and penalties from your bardic performance continue for "
"2 rounds after you cease performing. Any other requirement, such as range or "
"specific conditions, must still be met for the effect to continue. If you "
"begin a new bardic performance during this time, the effects of the previous "
"performance immediately cease."
msgstr ""
"바드 공연의 효과는 공연을 중단한 이후로도 잠시 지속됩니다.\n"
"이득: 바드 공연으로 인한 보너스와 페널티들은 공연을 중단한 후 2라운드 간 지속됩니다. 그 외 거리나 특정 조건 같이 원래 필요한 "
"조건을 만족해야 효과가 지속됩니다. 만약 당신이 이 시간동안 새로운 바드 공연을 시작한다면, 이전 공연의 효과는 즉시 사라집니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/LingeringPerformance_m_DisplayName
msgctxt "888abd45-cec1-4396-90bf-4252f0b5476d"
msgid "Lingering Performance"
msgstr "공연의 여운"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Lunge/LungeBuff_DisplayName_String
msgctxt "568e6cbb-3ef4-4e14-bb26-1c2d04cd3d37"
msgid "Lunge"
msgstr "뻗어 치기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Lunge/LungeFeature_Description_String
msgctxt "fefc27e5-1a4b-4f42-bb7d-40661ab65b30"
msgid ""
"You can increase the reach of your melee attacks by 5 feet until the end of "
"your turn by taking a –2 penalty to your AC until your next turn. You must "
"decide to use this ability before any attacks are made."
msgstr ""
"다음 턴까지 AC에 -2의 페널티를 받고, 턴 종료까지 근접 공격의 범위를 5 피트 증가시킬 수 있습니다. 공격하기 전에 이 능력을 "
"사용해야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Lunge/LungeFeature_m_DisplayName
msgctxt "7aa18084-4aa2-483a-9d8c-fd3b79147cf2"
msgid "Lunge"
msgstr "뻗어 치기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Lunge/LungeToggleAbility_m_DisplayName
msgctxt "96850013-f224-40b8-8496-0faf0a0e452a"
msgid "Lunge"
msgstr "뻗어 치기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/BullRush/GreaterBullRush_m_Description
msgctxt "f0d27ea3-1dc1-4896-9f71-04ce5b3dbb4c"
msgid ""
"You receive a +2 bonus on checks made to bull rush a foe. This bonus stacks "
"with the bonus granted by Bull Rush. Whenever you bull rush an opponent, his "
"movement provokes attacks of opportunity from you and all of your allies."
msgstr ""
"황소 돌진 판정에 +2의 보너스를 받습니다. 이 보너스는 황소 돌진의 보너스와 중첩됩니다. 적이 황소 돌진으로 밀려나는 것은 당신과 "
"아군의 기회 공격을 유발합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/BullRush/GreaterBullRush_m_DisplayName
msgctxt "03164158-e26a-46fa-8869-90cc05e5b2ed"
msgid "Greater Bull Rush"
msgstr "상급 황소 돌진"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/BullRush/ImprovedBullRush_Description_String
msgctxt "0f9dde7c-42a4-4779-ae83-ac3ff7979f0f"
msgid ""
"A bull rush attempts to push an opponent straight back without doing any "
"harm. If your combat maneuver is successful, your target is pushed back 5 "
"feet. For every 5 by which your attack exceeds your opponent's CMD, you can "
"push the target back an additional 5 feet.\n"
"An enemy being moved by a bull rush does not provoke an attack of "
"opportunity because of the movement unless you possess the Greater Bull Rush "
"feat. You cannot bull rush a creature into a square that is occupied by a "
"solid object or obstacle."
msgstr ""
"황소 돌진은 피해를 입히는 대신 적을 뒤로 밀어냅니다. 전법이 성공하면 대상은 5 피트 뒤로 밀려납니다. 공격이 상대방의 CMD를 5 "
"초과 할 때마다, 5 피트 씩 더 밀어냅니다. \n"
"상급 황소 돌진을 배우지 않으면 적이 황소 돌진으로 밀려나는 것은 기회 공격을 유발하지 않습니다. 고정된 물체나 장애물이 있는 곳으로 "
"대상을 밀어낼 수 없습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/BullRush/ImprovedBullRush_DisplayName_String
msgctxt "be940667-072a-4835-8122-8f32a8337e27"
msgid "Bull Rush"
msgstr "황소 돌진"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/BullRush/ImprovedBullRush_m_Description
msgctxt "d8ca5ba2-7c38-49ad-afc7-26899432c9aa"
msgid ""
"This feat gives the character an ability to perform the bull rush combat "
"maneuver. It also grants a +2 bonus to CMB when performing this maneuver, "
"and a +2 bonus to CMD when defending against it.\n"
"A bull rush attempts to push an opponent straight back without doing any "
"harm. If your combat maneuver is successful, your target is pushed back 5 "
"feet. For every 5 by which your attack exceeds your opponent's CMD you can "
"push the target back an additional 5 feet.\n"
"An enemy being moved by a bull rush does not provoke an attack of "
"opportunity because of the movement unless you possess the Greater Bull Rush "
"feat. You cannot bull rush a creature into a square that is occupied by a "
"solid object or obstacle."
msgstr ""
"이 특기는 황소 돌진 전법을 쓸 수 있게 해줍니다. 또한 황소 돌진을 쓰거나 당할 때 CMB나 CMD에 +2 보너스를 줍니다.\n"
"황소 돌진은 피해를 입히는 대신 적을 뒤로 밀어냅니다. 전법이 성공하면 대상은 5 피트 뒤로 밀려납니다. 공격이 상대방의 CMD를 5 "
"초과 할 때마다, 5 피트 씩 더 밀어냅니다. \n"
"상급 황소 돌진을 배우지 않으면 적이 황소 돌진으로 밀려나는 것은 기회 공격을 유발하지 않습니다. 고정된 물체나 장애물이 있는 곳으로 "
"대상을 밀어낼 수 없습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/DirtyTrickBlindnessAction_m_Description
msgctxt "0986ab45-3f84-4540-8b5e-ad6e6ab04942"
msgid ""
"You can attempt to hinder a foe in melee as a standard action. If your "
"attack is successful, the target is blinded.\n"
"This condition lasts for 1 round. For every 5 by which your attack exceeds "
"your opponent's CMD, the penalty lasts 1 additional round."
msgstr ""
"근접 시에 적을 일반 행동으로 방해할 수 있습니다. 전법이 성공하면 목표물은 눈이 멀게 됩니다.\n"
"이 상태는 1 라운드 지속됩니다. 공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다, 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/DirtyTrickBlindnessAction_m_DisplayName
msgctxt "5d23f3f4-77e8-480f-b53f-292ab2aa0238"
msgid "Dirty Trick — Blinded"
msgstr "비열한 수법 - 실명"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/DirtyTrickEntangleAction_Description_String
msgctxt "66cdeddf-e956-4d8c-9eba-d1b7c4616148"
msgid ""
"You can attempt to hinder a foe in melee as a standard action. If your "
"attack is successful, the target is entangled.\n"
"This condition lasts for 1 round. For every 5 by which your attack exceeds "
"your opponent's CMD, the penalty lasts 1 additional round."
msgstr ""
"근접 시에 적을 일반 행동으로 방해할 수 있습니다. 전법이 성공하면 목표물은 속박 상태가 됩니다.\n"
"이 상태는 1 라운드 지속됩니다. 공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다, 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/DirtyTrickEntangleAction_m_DisplayName
msgctxt "614bc7b4-be29-4480-a58d-2d4c1662563c"
msgid "Dirty Trick — Entangled"
msgstr "비열한 수법 - 속박"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/DirtyTrickSickenedAction_m_Description_1
msgctxt "763ccc85-1cf0-4a83-a9c5-00d8cc85fced"
msgid ""
"You can attempt to hinder a foe in melee as a standard action. If your "
"attack is successful, the target is sickened.\n"
"This condition lasts for 1 round. For every 5 by which your attack exceeds "
"your opponent's CMD, the penalty lasts 1 additional round."
msgstr ""
"근접 시에 적을 일반 행동으로 방해할 수 있습니다. 전법이 성공하면 목표물은 고통 상태가 됩니다.\n"
"이 상태는 1 라운드 지속됩니다. 공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다, 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/DirtyTrickSickenedAction_m_DisplayName
msgctxt "d8277055-b9f2-4395-911a-b8d09b9f95f7"
msgid "Dirty Trick — Sickened"
msgstr "비열한 수법 - 고통"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/GreaterDirtyTrick_m_Description
msgctxt "453522e0-4d34-4c33-aa4f-1095ff68c338"
msgid ""
"You receive a +2 bonus on checks made to attempt a dirty trick. This bonus "
"stacks with the bonus granted by Dirty Trick. Whenever you successfully "
"perform a dirty trick, the penalty lasts for 1d4 rounds, plus 1 round for "
"every 5 by which your attack exceeds the target's CMD."
msgstr ""
"더러운 수법의 판정에 +2의 보너스를 받습니다. 이 보너스는 더러운 수법의 보너스와 중첩됩니다. 더러운 수법을 성공시키면 상태이상이 "
"1d4 라운드 동안 지속되며, 공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/GreaterDirtyTrick_m_DisplayName
msgctxt "d8c05fcc-326d-421c-a718-756cb00d583d"
msgid "Greater Dirty Trick"
msgstr "상급 비열한 수법"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/ImprovedDirtyTrick_m_Description
msgctxt "f74caddc-78f8-468e-8af6-371f8ab3b377"
msgid ""
"This feat gives the character an ability to perform the dirty trick combat "
"maneuver. It also grants a +2 bonus to CMB when performing this maneuver, "
"and a +2 bonus to CMD when defending against it.\n"
"You can attempt to hinder a foe in melee as a standard action. If your "
"attack is successful, the target takes a penalty. The penalty is limited to "
"one of the following conditions: blinded, entangled, or sickened.\n"
"This condition lasts for 1 round. For every 5 by which your attack exceeds "
"your opponent's CMD, the penalty lasts 1 additional round."
msgstr ""
"이 특기는 캐릭터가 비열한 수법 전법을 쓸 수 있게 해줍니다. 또한 비열한 수법을 쓰거나 당할 때 CMB나 CMD에 +2 보너스를 줍니다."
"\n"
"근접 시에 적을 일반 행동으로 방해할 수 있습니다. 전법이 성공하면 목표물은 상태 이상에 빠집니다. 걸 수 있는 상태 이상은 다음과 "
"같습니다: 실명, 속박, 고통.\n"
"이 상태는 1 라운드 지속됩니다. 공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다, 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/DirtyTrick/ImprovedDirtyTrick_m_DisplayName
msgctxt "a7d3be4d-18ee-4f8c-a540-c3940b2274e9"
msgid "Dirty Trick"
msgstr "비열한 수법"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Disarm/DisarmAction_Description_String
msgctxt "981b15a4-a022-4525-a1bb-a2d2a3e42ce4"
msgid ""
"You can attempt to disarm a foe in melee as a standard action. If your "
"combat maneuver is successful, the target cannot use his weapons for 1 round."
"\n"
"For every 5 by which your attack exceeds your opponent's CMD, the disarmed "
"condition lasts 1 additional round."
msgstr ""
"근접 시에 적을 일반 행동으로 무장해제할 수 있습니다. 전법이 성공하면 목표물은 1 라운드 간 무기를 쓰지 못합니다.\n"
"공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다, 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Disarm/DisarmAction_DisplayName_String
msgctxt "d7f35120-78b5-4656-b045-17b9b6b3635c"
msgid "Disarm"
msgstr "무장해제"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Disarm/GreaterDisarm_m_Description
msgctxt "aa654647-0d24-4fe8-bf85-6b33a19bfc79"
msgid ""
"You receive a +2 bonus on checks made to attempt a disarm. This bonus stacks "
"with the bonus granted by Disarm. Whenever you successfully perform a "
"disarm, the penalty lasts for 1d4 rounds, plus 1 round for every 5 by which "
"your attack exceeds the target's CMD."
msgstr ""
"무장해제의 판정에 +2의 보너스를 받습니다. 이 보너스는 무장해제의 보너스와 중첩됩니다. 무장해제를 성공시키면 1d4 라운드 동안 "
"지속되며, 공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Disarm/GreaterDisarm_m_DisplayName
msgctxt "398bb2e3-b0ff-4580-a82b-b6c65bed2ff0"
msgid "Greater Disarm"
msgstr "상급 무장해제"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Disarm/ImprovedDisarm_m_Description
msgctxt "13d9f747-9c43-49e1-a50d-fed7695e8581"
msgid ""
"This feat gives the character an ability to perform the disarm combat "
"maneuver. It also grants a +2 bonus to CMB when performing this maneuver, "
"and a +2 bonus to CMD when defending against it.\n"
"You can attempt to disarm a foe in melee as a standard action. If your "
"combat maneuver is successful, the target cannot use his weapons for 1 round."
"\n"
"For every 5 by which your attack exceeds your opponent's CMD, the disarmed "
"condition lasts 1 additional round."
msgstr ""
"이 특기는 캐릭터가 무장해제 전법을 쓸 수 있게 해줍니다. 또한 무장해제를 쓰거나 당할 때 CMB나 CMD에 +2 보너스를 줍니다.\n"
"근접 시에 적을 일반 행동으로 무장해제할 수 있습니다. 전법이 성공하면 목표물은 1 라운드 간 무기를 쓰지 못합니다.\n"
"공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다, 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/SunderArmor/GreaterSunder_m_Description
msgctxt "3e939a00-2a04-4de5-aaef-dd50d042ce15"
msgid ""
"You receive a +2 bonus on checks made to attempt a sunder. This bonus stacks "
"with the bonus granted by Sunder Armor. Whenever you successfully perform a "
"sunder, the penalty lasts for 1d4 rounds, plus 1 round for every 5 by which "
"your attack exceeds the target's CMD."
msgstr ""
"갑옷 벗겨내기의 판정에 +2의 보너스를 받습니다. 이 보너스는 갑옷 벗겨내기의 보너스와 중첩됩니다. 갑옷 벗겨내기를 성공시키면 1d4 "
"라운드 동안 지속되며, 공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/SunderArmor/GreaterSunder_m_DisplayName
msgctxt "573a2549-f978-4083-a716-b552d3f34598"
msgid "Greater Sunder Armor"
msgstr "상급 갑옷 벗겨내기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/SunderArmor/ImprovedSunder_m_Description
msgctxt "f5cda27a-2587-4978-bdba-74bb2beabe89"
msgid ""
"This feat gives the character an ability to perform the sunder armor combat "
"maneuver. It also grants a +2 bonus to CMB when performing this maneuver, "
"and a +2 bonus to CMD when defending against it.\n"
"You can attempt to dislodge an armor worn by your opponent. If your combat "
"maneuver is successful, the target loses its bonuses from armor for 1 round."
"\n"
"For every 5 by which your attack exceeds your opponent's CMD, the penalty "
"lasts 1 additional round."
msgstr ""
"이 특기는 캐릭터가 갑옷 벗겨내기 전법을 쓸 수 있게 해줍니다. 또한 갑옷 벗겨내기를 쓰거나 당할 때 CMB나 CMD에 +2 보너스를 "
"줍니다.\n"
"적의 갑옷을 벗겨낼 수 있습니다. 전법이 성공하면 목표물은 1 라운드 간 갑옷 보너스를 잃습니다.\n"
"공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다, 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/SunderArmor/SunderAction_Description_String
msgctxt "93591497-f353-4f87-b80b-01d6efcf8b99"
msgid ""
"You can attempt to dislodge a piece of armor worn by your opponent. If your "
"combat maneuver is successful, the target loses its bonuses from armor for 1 "
"round.\n"
"For every 5 by which your attack exceeds your opponent's CMD, the penalty "
"lasts 1 additional round."
msgstr ""
"적의 갑옷을 벗겨낼 수 있습니다. 전법이 성공하면 목표물은 1 라운드 간 갑옷 보너스를 잃습니다.\n"
"공격이 상대방의 CMD를 5 초과할 때마다, 1 라운드 더 지속됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/SunderArmor/SunderAction_DisplayName_String
msgctxt "fd428ed5-beb2-4986-832b-5193f7424f9f"
msgid "Sunder Armor"
msgstr "갑옷 벗겨내기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/FurysFall_m_Description
msgctxt "b8b84289-e0da-447c-9615-0cb5df047a3f"
msgid ""
"You can use strength and agility to send foes crashing to the ground.\n"
"Benefit: When making a trip attack, add your Dexterity bonus to your CMB."
msgstr ""
"힘과 민첩성을 사용하여 상대방을 바닥에 내리꽂을 수 있습니다.\n"
"이점: 넘어뜨리기 공격을 할 때, 민첩 보너스도 CMB에 더합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/FurysFall_m_DisplayName
msgctxt "e9b2cc0f-46dc-4202-8c9b-a99b411eb523"
msgid "Fury's Fall"
msgstr "분노의 내리꽂기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/GreaterTrip_m_Description
msgctxt "84409444-9540-4308-8035-dbf7015f546c"
msgid ""
"You can make free attacks on foes that you knock down.\n"
"Benefit: You receive a +2 bonus on checks made to trip a foe. This bonus "
"stacks with the bonus granted by Trip. Whenever you successfully trip an "
"opponent, that opponent provokes attacks of opportunity.\n"
"Normal: Creatures do not provoke attacks of opportunity from being tripped."
msgstr ""
"당신은 쓰러뜨린 적을 자유롭게 공격 할 수 있습니다. \n"
"이점: 넘어뜨리기 판정에 보너스 2 점을받습니다. 이 보너스는 넘어뜨리기의 보너스와 중첩됩니다. 상대방을 성공적으로 넘어뜨릴 때마다 기회 "
"공격을 할 수 있습니다.\n"
"보통: 넘어지는 것은 기회 공격을 유발하지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/GreaterTrip_m_DisplayName
msgctxt "20595ff9-ed5f-45fc-a701-b0a9a9117b7c"
msgid "Greater Trip"
msgstr "상급 넘어뜨리기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/ImprovedTrip_m_Description
msgctxt "294cdc6a-8d05-4977-b7ff-a1ac1d9a56be"
msgid ""
"This feat gives the character an ability to perform the trip combat "
"maneuver. It also grants a +2 bonus to CMB when performing this maneuver, "
"and a +2 bonus to CMD when defending against it.\n"
"You can attempt to trip your opponent in place of a melee attack. If your "
"combat maneuver is successful, the target is knocked prone.\n"
"If the target has more than two legs, add +2 to the DC of the combat "
"maneuver attack roll for each additional leg it has. Some creatures—such as "
"oozes, creatures without legs, and flying creatures—cannot be tripped."
msgstr ""
"이 특기는 넘어뜨리기 전법을 사용할 수 있게 해줍니다. 또한 적을 넘어뜨릴 때 +2 CMD 보너스를 얻고, 적이 넘어뜨리려 할 때 "
"CMD에 +2 보너스를 얻습니다.\n"
"근접 공격을 대신해서 상대방에게 넘어뜨리기를 시도 할 수 있습니다. 전법이 성공하면, 대상은 쓰러짐 상태가 됩니다. \n"
"대상의 다리가 두 개보다 많을 경우, 다리가 많은 만큼 전법 명중 굴림의 DC가 +2 만큼 늘어납니다. 우즈 같이 다리가 없거나, "
"날아다니는 크리처는 넘어뜨릴 수 없습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/TripAction_Description_String
msgctxt "882f2dbb-e005-4b83-bbe0-83aa3230e932"
msgid ""
"You can attempt to trip your opponent in place of a melee attack. If your "
"combat maneuver is successful, the target is knocked prone.\n"
"If the target has more than two legs, add +2 to the DC of the combat "
"maneuver attack roll for each additional leg it has. Some creatures—such as "
"oozes, creatures without legs, and flying creatures—cannot be tripped."
msgstr ""
"근접 공격을 대신해서 상대방에게 넘어뜨리기를 시도 할 수 있습니다. 전법이 성공하면, 대상은 쓰러짐 상태가 됩니다. \n"
"대상의 다리가 두 개보다 많을 경우, 추가 다리 개수 당 전법 명중 굴림의 DC를 +2합니다. 우즈 같이 다리가 없거나, 날아다니는 "
"크리처는 넘어뜨릴 수 없습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/TripAction_DisplayName_String
msgctxt "9283fcc1-ba37-4711-93ac-6de17415e10f"
msgid "Trip"
msgstr "넘어뜨리기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/TripDefenseEightLegs_m_Description
msgctxt "7de749e1-e48f-4125-9ec7-7ca73713fa9f"
msgid ""
"You receive a +8 bonus to your Combat Maneuver Defense whenever an opponent "
"tries to trip you."
msgstr "넘어뜨리기 전법 방어에 +8 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/TripDefenseEightLegs_m_DisplayName
msgctxt "a765d2f0-5bed-4c2a-9493-aba26e4f17d3"
msgid "Trip Defense +8"
msgstr "넘어뜨리기 방어 +8"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/TripDefenseFourLegs_m_Description
msgctxt "7cf5a567-6c01-4236-aaf6-cc68fa46eb99"
msgid ""
"You receive a +4 bonus to your Combat Maneuver Defense whenever an opponent "
"tries to trip you."
msgstr "넘어뜨리기 전법 방어에 +4 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/TripDefenseFourLegs_m_DisplayName
msgctxt "858a76fa-dfa0-4d35-8b21-d57ed90e5e8c"
msgid "Trip Defense +4"
msgstr "넘어뜨리기 방어 +4"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Maneuvers/Trip/TripImmune_m_DisplayName
msgctxt "0004c102-c1ad-4394-b9fd-150445971ea0"
msgid "Immune to Trip"
msgstr "넘어뜨리기에 면역"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Manyshot_m_Description
msgctxt "98004af9-ccbf-40d1-ac3d-cba66689c9c5"
msgid ""
"When making a full attack with a bow, your first attack fires two arrows. If "
"the attack hits, both arrows hit. Apply precision-based damage (such as "
"sneak attack) and critical hit damage only once for this attack. Damage "
"bonuses from using a composite bow with a high Strength bonus apply to each "
"arrow, as do other damage bonuses, such as a ranger's favored enemy bonus. "
"Damage reduction and resistances apply separately to each arrow."
msgstr ""
"활로 전력 공격을 할 때, 첫 번째 공격은 두 개의 화살을 발사합니다. 공격이 명중하면 두 화살이 모두 피해를 입힙니다. 이 공격에 대해 "
"(암습 같은) 정밀 기반 피해나 치명타 피해는 한 화살에만 적용됩니다. 합성궁의 힘 보너스나 레인저의 주적 보너스 피해같은 다른 피해 "
"보너스는 두 화살에 각각 적용됩니다. 피해 감소 및 저항은 두 화살에 개별적으로 적용됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Manyshot_m_DisplayName
msgctxt "8e4dd5a3-04c6-4ba5-b7ee-1eeec658abf0"
msgid "Manyshot"
msgstr "다중 사격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/EmpowerSpellFeat_m_Description
msgctxt "f682540c-c27b-44f8-85be-04aa855d28ee"
msgid ""
"You can increase the power of your spells, causing them to deal more damage."
"\n"
"Benefit: All variable, numeric effects of an empowered spell are increased "
"by half including bonuses to those rolls.\n"
"Saving throws and opposed rolls are not affected, nor are spells without "
"random variables.\n"
"Level Increase: +2 (An empowered spell uses up a spell slot two levels "
"higher than the spell's actual level.)"
msgstr ""
"주문의 힘을 강화해서, 더 많은 피해를 입히도록 합니다.\n"
"이점: 주문의 주사위 굴림과 보너스를 포함한 모든 가변수가 1.5배로 증가합니다.\n"
"내성 굴림이나 서로 굴림에는 적용되지 않고, 무작위 변수가 없는 주문도 강화 효과를 받지 않습니다.\n"
"레벨 증가: +2. (강화된 주문은 원래 주문의 레벨보다 2 단계 높은 주문 칸을 사용합니다.)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/EmpowerSpellFeat_m_DisplayName
msgctxt "9f5a8e34-61e6-4fb6-9248-47809736f4bc"
msgid "Metamagic (Empower Spell)"
msgstr "메타매직 (강화 주문)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/ExtendSpellFeat_m_Description
msgctxt "398c5c2c-865f-4340-ba24-a7f629f77340"
msgid ""
"You can make your spells last twice as long.\n"
"Benefit: An extended spell lasts twice as long as normal. A spell with a "
"duration of concentration, instantaneous, or permanent is not affected by "
"this feat.\n"
"Level Increase: +1 (An extended spell uses up a spell slot one level higher "
"than the spell's actual level.)"
msgstr ""
"주문을 두 배 오래가게 만들 수 있습니다.\n"
"이점: 시간 연장 주문은 지속시간이 보통 주문의 2 배입니다. 지속시간 동안 집중을 요하는 주문, 즉발 주문, 영구적인 주문은 이 특기의 "
"영향을 받지 않습니다.\n"
"레벨 증가: +1. 시간 (연장 주문은 원래 주문의 레벨보다 1 단계 높은 주문 칸을 사용합니다.)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/ExtendSpellFeat_m_DisplayName
msgctxt "fa82412d-3b6a-4ea2-bb8b-862f1515ae6d"
msgid "Metamagic (Extend Spell)"
msgstr "메타매직 (시간 연장 주문)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/HeightenSpellFeat_m_Description
msgctxt "e06d8e73-f526-4b87-b9cd-870a232cc761"
msgid ""
"You can cast spells as if they were a higher level.\n"
"Benefit: A heightened spell has a higher spell level than normal (up to a "
"maximum of 9th level). Unlike other metamagic feats, Heighten Spell actually "
"increases the effective level of the spell that it modifies. All effects "
"dependent on spell level (such as saving throw DCs and ability to penetrate "
"a lesser globe of invulnerability) are calculated according to the "
"heightened level.\n"
"Level Increase: The heightened spell is as difficult to prepare and cast as "
"a spell of its effective level."
msgstr ""
"주문을 원래 레벨보다 높게 사용할 수 있습니다.\n"
"이점: 고양된 주문은 보통 주문 보다 레벨이 높은 주문입니다. 최대 9 레벨 까지 올릴 수 있습니다. 다른 메타매직 특기와는 달리, 고양 "
"주문은 실제로 수정치에 관여하는 주문의 유효 레벨을 증가시킵니다. 내성 굴림 DC와 하급 무적의 구체를 관통하는 능력 등 주문 레벨에 "
"의존하는 모든 효과는 고양된 레벨에 따라 계산됩니다.\n"
"레벨 증가: 고양 주문은 그 유효 레벨 만큼의 준비 및 시전 난이도를 가집니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/HeightenSpellFeat_m_DisplayName
msgctxt "723e5553-b2be-45b3-8073-adbf0f89fd8d"
msgid "Metamagic (Heighten Spell)"
msgstr "메타매직 (고양 주문)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/MaximizeSpellFeat_m_Description
msgctxt "02a2c861-b34d-4890-9cc4-b4ca2c9691e4"
msgid ""
"Your spells have the maximum possible effect.\n"
"Benefit: All variable, numeric effects of a spell modified by this feat are "
"maximized. Saving throws and opposed rolls are not affected, nor are spells "
"without random variables.\n"
"Level Increase: +3 (A maximized spell uses up a spell slot three levels "
"higher than the spell's actual level.)\n"
"An empowered, maximized spell gains the separate benefits of each feat: the "
"maximum result plus half the normally rolled result."
msgstr ""
"주문이 가능한 최대의 효과를 냅니다.\n"
"이점: 주문의 모든 가변수가 최대값이 됩니다. 내성 굴림이나 서로 굴림에는 적용되지 않고, 무작위 변수가 없는 주문도 극대화 효과를 받지 "
"않습니다.\n"
"레벨 증가: +3. 극대화 주문은 원래 주문의 레벨보다 3 단계 높은 주문 칸을 사용합니다.\n"
"강화극대화 주문은 각 특기의 효과가 개별적으로 적용됩니다. 즉, 최대값+정상 굴림의 반값의 값을 가집니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/MaximizeSpellFeat_m_DisplayName
msgctxt "bf4f53c6-2d56-4a57-9c63-f379479d53d1"
msgid "Metamagic (Maximize Spell)"
msgstr "메타매직 (극대화 주문)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/QuickenSpellFeat_m_Description
msgctxt "fad2fbc0-ca04-4545-87d8-0cc185c76a80"
msgid ""
"You can cast spells in a fraction of the normal time.\n"
"Benefit: Casting a quickened spell is a swift action. You can perform "
"another action, even casting another spell, in the same round as you cast a "
"quickened spell. A spell whose casting time is more than 1 round or 1 full-"
"round action cannot be quickened.\n"
"Level Increase: +4 (A quickened spell uses up a spell slot four levels "
"higher than the spell's actual level.)\n"
"Casting a quickened spell doesn't provoke an attack of opportunity.\n"
"Special: You can apply the effects of this feat to a spell cast "
"spontaneously, so long as it has a casting time that is not more than 1 full-"
"round action, without increasing the spell's casting time."
msgstr ""
"주문을 정상적인 시간 보다 짧은 시간에 시전할 수 있습니다.\n"
"이점: 주문을 신속 행동으로 시전합니다. 신속 주문을 시전한 라운드에는 주문을 한 번 더 시전하는 등 다른 행동을 할 수 있습니다. "
"시전시간이 1 라운드나 1 라운드 전체 행동을 넘어가는 주문은 신속화할 수 없습니다.\n"
"레벨 증가: +4. 신속 주문은 원래 주문의 레벨보다 4 단계 높은 주문 칸을 사용합니다.\n"
"신속화된 주문을 시전하는 것은 기회 공격을 유발하지 않습니다.\n"
"특이사항: 주문의 시전시간이 1 라운드 전체를 넘지 않는 한, 시전시간을 늘리지 않고도 마음대로 이 특기의 효과를 주문 시전에 적용할 수 "
"있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/QuickenSpellFeat_m_DisplayName
msgctxt "93dfb30b-970a-4b89-a0b6-7a037d085ed0"
msgid "Metamagic (Quicken Spell)"
msgstr "메타매직 (신속 주문)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/ReachSpellFeat_m_Description
msgctxt "3eb54b81-5f42-450d-8cfb-e0c15defd2bb"
msgid ""
"Your spells go farther than normal.\n"
"Benefit: You can alter a spell with a range of touch, close, or medium to "
"increase its range by one range category, using the following order: touch, "
"close, medium, and long.\n"
"Level Increase: +1 (A reach spell uses up a spell slot one level higher than "
"the spell's actual level.)\n"
"Spells modified by this feat that require melee touch attacks instead "
"require ranged touch attacks.\n"
"Spells that do not have a range of touch, close, or medium do not benefit "
"from this feat."
msgstr ""
"주문을 보통보다 멀리 나가게 합니다.\n"
"이점: 접촉, 근처, 중간 사거리를 가진 주문을 변경하여 사거리 범주를 한 단계씩 (근처, 중간, 장거리로) 올릴 수 있습니다.\n"
"레벨 증가: +1. 거리 연장 주문은 원래 주문의 레벨보다 1단계 높은 주문 칸을 사용합니다.\n"
"이 특기로 사거리가 변경된 근접 접촉 공격 주문은 원거리 접촉 공격을 해야합니다.\n"
"접촉, 근접, 중간 사거리를 가진 주문이 아니면 이 특기의 효과를 받지 못합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Metamagic/ReachSpellFeat_m_DisplayName
msgctxt "5e6ae8dd-e6b7-4563-b083-f1edc6994d2b"
msgid "Metamagic (Reach Spell)"
msgstr "메타매직 (거리 연장 주문)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/MissileShield_m_Description
msgctxt "f3f388e7-e8d3-4808-a7e1-f0a667b5a04e"
msgid ""
"You must be using a shield to use this feat. Once per round when you would "
"normally be hit with an attack from a ranged weapon (not including spell "
"effects, natural attacks, or massive ranged weapons), you may deflect it so "
"that you take no damage, as if you had the Deflect Arrows feat. You must be "
"aware of the attack and not flat-footed."
msgstr ""
"이 특기는 방패로 사용해야 합니다. 라운드 당 한 번 원거리 공격을 쳐내 피해를 받지 않을 수 있습니다. 주문 효과, 자연 공격, 대규모 "
"원거리 공격은 쳐낼 수 없습니다. 반드시 그 공격을 인지해야 하며 무방비 상태에 놓여 있지 않아야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/MissileShield_m_DisplayName
msgctxt "e509dd3c-f2b0-41ff-bc4b-048131b2f5f2"
msgid "Missile Shield"
msgstr "발사체 방패"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Mobility_m_Description
msgctxt "b4f77210-8506-405e-9a4f-685764b84911"
msgid ""
"You can easily move through a dangerous melee.\n"
"Benefit: You get a +4 dodge bonus to Armor Class against attacks of "
"opportunity caused when you move out of or within a threatened area. A "
"condition that makes you lose your Dexterity bonus to Armor Class (if any) "
"also makes you lose dodge bonuses.\n"
"Dodge bonuses stack with each other, unlike most types of bonuses."
msgstr ""
"근접전 상황에서도 쉽게 지나다닐 수 있습니다.\n"
"이점: 위협 범위를 드나들 때 발생하는 기회 공격에 대한 방어도에 +4 피하기 보너스를 얻습니다. 방어도에 민첩 보너스를 잃게하는 조건이 "
"있으면 피하기 보너스를 잃게됩니다. \n"
"피하기 보너스는 대부분의 보너스 유형과는 달리 서로 중첩됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Mobility_m_DisplayName
msgctxt "8cc684e6-8468-4f11-90a8-4269dc408dbf"
msgid "Combat Mobility"
msgstr "전투 기동"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/NaturalSpell_m_Description
msgctxt "c664eee5-783f-4ce5-9172-34118feec836"
msgid ""
"You can cast spells while using wild shape. You substitute various noises "
"and gestures for the normal verbal and somatic components of a spell."
msgstr ""
"야생의 모습을 사용하고 있는 중에도 주문을 시전할 수 있습니다. 일반적인 주문의 음성이나 동작 요소는 여러 종류의 소음과 몸짓으로 "
"대체됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/NaturalSpell_m_DisplayName
msgctxt "2deca280-eaa6-4d10-a202-f927c8e46d0b"
msgid "Natural Spell"
msgstr "자연의 주문"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PenetratingStrike_m_Description
msgctxt "e29a0d96-7d0d-4ee8-a853-deca1dba037d"
msgid ""
"Your attacks made with weapons selected with Weapon Focus ignore up to 5 "
"points of damage reduction."
msgstr ""
"무기 중점화로 선택한 무기로 인한 공격은 최대 5 점의 피해 감소를 무시합니다.\n"
"*역자 주: 버그로 작동 안합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PenetratingStrike_m_DisplayName
msgctxt "ea16eff1-f011-4b9a-ab59-fb8604800988"
msgid "Penetrating Strike"
msgstr "관통 공격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Persuasive_DisplayName_String
#. Mechanics/Blueprints/Feats/Persuasive_m_DisplayName
msgctxt "129aea38-c099-4e7e-bc7f-0004cb7cb713"
msgid "Persuasive"
msgstr "달변"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Persuasive_m_Description
msgctxt "32445684-599f-4e9f-ba42-90e84c76e769"
msgid ""
"You get a +2 bonus on all Persuasion and Perception skill checks. If you "
"have 10 or more ranks in one of these skills, the bonus increases to +4 for "
"that skill."
msgstr ""
"설득 및 지각 기술 판정 모두에 +2 보너스가 주어집니다. 이 기술 중 하나에 10 이상의 랭크가 있다면, 해당 기술의 보너스가 +4로 "
"증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PiranhaStrike/PiranhaStrikeFeature_Description_String
msgctxt "9b719aac-8250-4b31-ab76-e5f635c1dc3e"
msgid ""
"When wielding a light weapon or any other weapon that can be used with "
"Weapon Finesse, you can choose to take a –1 penalty on all melee attack "
"rolls and combat maneuver checks to gain a +2 bonus on all melee damage "
"rolls.\n"
"This bonus to damage is halved (–50%) if you are making an attack with an "
"off-hand weapon or secondary natural weapon.\n"
"When your base attack bonus reaches +4, and for every 4 points thereafter, "
"the penalty increases by –1 and the bonus on damage rolls increases by +2. "
"You must choose to use this feat before the attack roll, and its effects "
"last until your next turn. The bonus damage does not apply to touch attacks "
"or effects that do not deal hit point damage. This feat cannot be used in "
"conjunction with the Power Attack feat."
msgstr ""
"가벼운 무기나 무기 기교와 함께 쓸 수 있는 무기를 쓸 때, 명중 굴림과 전법 판정에 -1 페널티를 받으면서 모든 근접 피해 굴림에 +"
"2의 보너스를 얻을 수 있습니다.\n"
"이 보너스 데미지는 반대손 무기나 보조 자연 무기로 공격 할 때 반으로 줄어듭니다.\n"
"기본 공격 보너스가 +4에 도달했을 때, 그리고 그 이후 매 +4 마다 패널티가 -1 증가하고 피해 보너스가 +2 증가합니다. 명중 "
"굴림을 하기 전에 이 특기를 사용해야 하며 그 효과는 다음 턴까지 지속됩니다. 보너스 피해는 접촉 공격이나 생명점에 피해를 주지 않는 "
"효과에는 적용되지 않습니다. 이 특기는 강렬한 타격 특기와 동시에 쓸 수 없습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PiranhaStrike/PiranhaStrikeFeature_DisplayName_String
msgctxt "c6ed40cf-8e55-4c12-bc05-4c459ad082f3"
msgid "Piranha Strike"
msgstr "피라냐 타격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PointBlankShot_m_Description
msgctxt "ac47105f-7964-47f5-bde2-c799cee6fe06"
msgid ""
"You get a +1 bonus on attack and damage rolls with ranged weapons at ranges "
"of up to 30 feet."
msgstr "원거리 무기로 30 피트 이내의 대상을 공격할 때 명중과 피해 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PointBlankShot_m_DisplayName
msgctxt "023e329b-6699-4077-8fcd-fad250c1f8a9"
msgid "Point-Blank Shot"
msgstr "직사"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PontBlankMaster/PointBlankMasterBomb_m_DisplayName
msgctxt "e7ad2fbc-854c-4f96-b41a-8b8bc85dfe61"
msgid "Point-Blank Master (Bomb)"
msgstr "직사 통달 (폭탄)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PontBlankMaster/PointBlankMasterHeavyCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "37a8ecd5-4c7e-4b54-9082-3752acb88ddf"
msgid "Point-Blank Master (Heavy Crossbow)"
msgstr "직사 통달 (대형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PontBlankMaster/PointBlankMasterLightCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "f64ef8eb-6401-4f2b-a016-068c2fe84629"
msgid "Point-Blank Master (Light Crossbow)"
msgstr "직사 통달 (소형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PontBlankMaster/PointBlankMasterLongbow_m_DisplayName
msgctxt "69c22862-383c-46d3-bdf4-c1728a43fe9e"
msgid "Point-Blank Master (Longbow)"
msgstr "직사 통달 (장궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PontBlankMaster/PointBlankMasterRay_m_DisplayName
msgctxt "f355c764-1476-4aae-a9e2-5efb191a190a"
msgid "Point-Blank Master (Ranged Touch)"
msgstr "직사 통달 (원거리 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PontBlankMaster/PointBlankMasterShortbow_m_DisplayName
msgctxt "0d8f71c2-8f6e-476a-a4a1-61ee8dae0222"
msgid "Point-Blank Master (Shortbow)"
msgstr "직사 통달 (단궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PontBlankMaster/PointBlankMaster_Description_String
msgctxt "739cb722-8ce2-4e96-b97b-e0a72f552cdb"
msgid ""
"Benefit: Choose one type of ranged weapon. You do not provoke attacks of "
"opportunity when firing the selected weapon while threatened.\n"
"Normal: Using a ranged weapon while you are threatened provokes attacks of "
"opportunity."
msgstr ""
"이점: 위협받는 동안 선택한 무기를 발사 할 때 기회 공격을 유발하지 않습니다. \n"
"보통: 위협당한 상태에서 원거리 무기를 사용하면 기회 공격을 유발할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PontBlankMaster/PointBlankMaster_m_DisplayName
msgctxt "c98b5bdc-d826-44d4-b045-a70eb54a0a89"
msgid "Point-Blank Master"
msgstr "직사 통달"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PowerAttack/PowerAttackFeature_Description_String
msgctxt "b878d3a9-f746-4e5d-bf09-0e9961589c41"
msgid ""
"You can choose to take a –1 penalty on all melee attack rolls and combat "
"maneuver checks to gain a +2 bonus on all melee damage rolls.\n"
"This bonus to damage is increased by half (+50%) if you are making an attack "
"with a two-handed weapon, a one handed weapon using two hands, or a primary "
"natural weapon that adds 1-1/2 times your Strength modifier on damage rolls. "
"This bonus to damage is halved (–50%) if you are making an attack with an "
"off-hand weapon or secondary natural weapon.\n"
"When your base attack bonus reaches +4, and every 4 points thereafter, the "
"penalty increases by –1 and the bonus to damage increases by +2.\n"
"The effects of this feat last until your next turn. The bonus damage does "
"not apply to touch attacks or effects that do not deal hit point damage."
msgstr ""
"명중 굴림과 전법 판정에 -1 페널티를 받으면서 모든 근접 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻을 수 있습니다.\n"
"한손 무기를 양손으로 쓰거나, 양손 무기나 주요 자연 무기를 써서 피해 굴림에 힘 수정치의 1.5배를 더할 때, 이 보너스 피해는 반만큼 "
"증가(+50%)합니다. 반대손 무기나 보조 자연 무기로 공격 할 때 이 보너스 데미지는 반으로 줄어(-50%)듭니다.\n"
"기본 공격 보너스가 +4에 도달했을 때, 그리고 그 이후 매 +4 마다 패널티가 -1 증가하고 피해 보너스가 +2 증가합니다.\n"
"이 특기의 효과는 다음 턴까지 지속됩니다. 보너스 피해는 접촉 공격이나 생명점에 피해를 주지 않는 효과에는 적용되지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PowerAttack/PowerAttackFeature_DisplayName_String
msgctxt "8e2a45d0-7b69-4bc3-be91-7eb76249892c"
msgid "Power Attack"
msgstr "강렬한 타격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PreciseShot_m_Description
msgctxt "a5c87d6c-410f-4c1e-b959-68b755fdccb3"
msgid ""
"You can shoot or throw ranged weapons at an opponent engaged in melee "
"without taking the standard –4 penalty on your attack roll."
msgstr "근접 전투중인 적에게 원거리 무기를 발사하거나 던질 때 명중 굴림에서 -4의 페널티를 받지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PreciseShot_m_DisplayName
msgctxt "f24701d9-108b-41d9-b911-a8a1e38aad56"
msgid "Precise Shot"
msgstr "정밀 사격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/BastardSwordProficiency_m_Description
msgctxt "3e0ab9d2-2169-48b4-942e-c079b70312e5"
msgid "You become proficient with bastard swords and can use them as a weapon."
msgstr "바스타드 소드에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/BastardSwordProficiency_m_DisplayName
msgctxt "d927ed1a-42e9-4399-9b3e-94c11e1468a7"
msgid "Weapon Proficiency (Bastard Sword)"
msgstr "무기 숙련 (바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/BolaProficiency_m_Description
msgctxt "7a790251-2ff3-477e-b8bf-834d7cff44d0"
msgid "You become proficient with bolas and can use them as a weapon."
msgstr "볼라에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/BolaProficiency_m_DisplayName
msgctxt "c8e96d76-c855-4acc-ac72-85920eedb204"
msgid "Weapon Proficiency (Bola)"
msgstr "무기 숙련 (볼라)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/DoubleAxeProficiency_m_Description
msgctxt "495d5c2d-b60f-4fe0-8d7b-c5896134aba9"
msgid ""
"You become proficient with orc double axes and can use them as a weapon."
msgstr "오크 쌍날도끼에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/DoubleAxeProficiency_m_DisplayName
msgctxt "769070cc-b299-4d87-9909-25d652688475"
msgid "Weapon Proficiency (Orc Double Axe)"
msgstr "무기 숙련 (오크 쌍날도끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/DoubleSwordProficiency_m_Description
msgctxt "3c8c5817-84be-45a9-87df-67d19bfaadd8"
msgid ""
"You become proficient with two-bladed swords and can use them as a weapon."
msgstr "쌍날검에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/DoubleSwordProficiency_m_DisplayName
msgctxt "9af17939-9a18-4bcf-9161-cc7031106cab"
msgid "Weapon Proficiency (Two-bladed Sword)"
msgstr "무기 숙련 (쌍날검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/DuelingSwordProficiency_m_Description
msgctxt "e9f5edb0-ca88-4f94-a313-8c04236fbae3"
msgid "You become proficient with dueling swords and can use them as a weapon."
msgstr "결투용 검에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/DuelingSwordProficiency_m_DisplayName
msgctxt "120da761-a19f-4898-80a2-1374727cd4a7"
msgid "Weapon Proficiency (Dueling Sword)"
msgstr "무기 숙련 (결투용 검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/DwarvenWaraxeProficiency_m_Description
msgctxt "ed39f154-341e-4e1a-92a3-74982c2cdcd0"
msgid ""
"You become proficient with dwarven waraxes and can use them as a weapon."
msgstr "드워프 전투도끼에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/DwarvenWaraxeProficiency_m_DisplayName
msgctxt "8a41debe-a103-4a5c-ab88-301b704da787"
msgid "Weapon Proficiency (Dwarven Waraxe)"
msgstr "무기 숙련 (드워프 전투도끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ElvenCurvedBladeProficiency_m_Description
msgctxt "0818a0de-dee1-4ffa-b33e-554a6ab0d212"
msgid ""
"You become proficient with elven curve blade and can use it as a weapon."
msgstr "엘프 곡도에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ElvenCurvedBladeProficiency_m_DisplayName
msgctxt "349ea777-e8c6-40ec-a86a-880d29d4520c"
msgid "Weapon Proficiency (Elven Curve Blade)"
msgstr "무기 숙련 (엘프 곡도)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/EstocProficiency_m_Description
msgctxt "ad099d3a-9a84-4c38-81e1-c02bac1ff903"
msgid "You become proficient with estocs and can use them as a weapon."
msgstr "에스톡에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/EstocProficiency_m_DisplayName
msgctxt "b74ade9f-f2a3-40e0-aa03-3991a1b7f28b"
msgid "Weapon Proficiency (Estoc)"
msgstr "무기 숙련 (에스톡)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ExoticWeaponProficiencySelection_m_Description
msgctxt "41130baf-4c04-4811-a40e-09366a9de684"
msgid ""
"Choose one type of exotic weapon, such as the dueling sword or sai. You "
"understand how to use that type of exotic weapon in combat, and can utilize "
"any special tricks or qualities that exotic weapon might allow."
msgstr ""
"결투용 검이나 필가차와 같은 한 종류의 특수 무기를 선택합니다. 그 종류의 특수 무기를 전투에서 어떻게 사용하는지 깨우쳐, 그 무기로 할 "
"수 있는 모든 특수한 기교나 특성 등을 활용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ExoticWeaponProficiencySelection_m_DisplayName
msgctxt "ee75f28d-247d-4d61-ac8a-7cce20ba3688"
msgid "Exotic Weapon Proficiency"
msgstr "특수 무기 숙련"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/FalcataProficiency_m_Description
msgctxt "c0d11860-5a9d-4402-b409-32f28f07a225"
msgid "You become proficient with falcatas and can use them as a weapon."
msgstr "팔카타에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/FalcataProficiency_m_DisplayName
msgctxt "6610db28-8285-48f1-b49b-43362e238b83"
msgid "Weapon Proficiency (Falcata)"
msgstr "무기 숙련 (팔카타)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/FauchardProficiency_m_Description
msgctxt "41bb5170-7cb9-49a8-9030-ffe31e343d10"
msgid "You become proficient with fauchards and can use them as a weapon."
msgstr "포샤르에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/FauchardProficiency_m_DisplayName
msgctxt "3e7a011a-42f3-41c1-9662-b91938c7e6d4"
msgid "Weapon Proficiency (Fauchard)"
msgstr "무기 숙련 (포샤르)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/FlailProficiency_m_Description
msgctxt "b1727a93-486b-42e2-9ad3-35c17ce66d53"
msgid ""
"You become proficient with one-handed flails and can use them as a weapon."
msgstr "한손 도리깨에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/FlailProficiency_m_DisplayName
msgctxt "4b0610bf-08fe-4daa-b2b7-1733aa7a56b8"
msgid "Weapon Proficiency (Flail)"
msgstr "무기 숙련 (도리깨)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/GlaiveProficiency_m_Description
msgctxt "bf17ca5a-3058-46bf-b7f5-a1fc0c6da9d1"
msgid "You become proficient with glaives and can use them as a weapon."
msgstr "글레이브에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/GlaiveProficiency_m_DisplayName
msgctxt "d97029af-0e13-48d8-bdcc-862566fc74bd"
msgid "Weapon Proficiency (Glaive)"
msgstr "무기 숙련 (글레이브)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/GreataxeProficiency_m_Description
msgctxt "fa986ae7-25d1-4957-bf8d-f5e31b707e5f"
msgid "You become proficient with greataxes and can use them as a weapon."
msgstr "대형 도끼에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/GreataxeProficiency_m_DisplayName
msgctxt "90e94eca-5b5b-455b-a1c1-6b656169ceed"
msgid "Weapon Proficiency (Greataxe)"
msgstr "무기 숙련 (대형 도끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/GreatswordProficiency_m_Description
msgctxt "d53206cf-31d4-4224-b5dd-667db3c325d4"
msgid "You become proficient with greatswords and can use them as a weapon."
msgstr "대검에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/GreatswordProficiency_m_DisplayName
msgctxt "c5647282-731b-4a28-bc5a-a6df678a163c"
msgid "Weapon Proficiency (Greatsword)"
msgstr "무기 숙련 (대검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/HandCrossbowProficiency_m_Description
msgctxt "3cd0747c-db56-49e4-ac61-b798eb6e0300"
msgid "You become proficient with hand crossbows and can use them as a weapon."
msgstr "손쇠뇌에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/HandCrossbowProficiency_m_DisplayName
msgctxt "84e89e6d-4b2d-46c3-b2d1-c98759dcec7c"
msgid "Weapon Proficiency (Hand Crossbow)"
msgstr "무기 숙련 (손 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/HeavyFlailProficiency_m_Description
msgctxt "5ba92ad7-3872-4751-8fc5-404443f14063"
msgid "You become proficient with heavy flails and can use them as a weapon."
msgstr "대형 도리깨에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/HeavyFlailProficiency_m_DisplayName
msgctxt "878f7f57-94cd-47db-a58b-63459079f2b8"
msgid "Weapon Proficiency (Heavy Flail)"
msgstr "무기 숙련 (대형 도리깨)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/HeavyRepeatingCrossbowProficiency_m_Description
msgctxt "15bc4aac-437b-4616-9403-dd839c479bd7"
msgid ""
"You become proficient with heavy repeating crossbows and can use them as a "
"weapon."
msgstr "대형 연사 쇠뇌에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/HeavyRepeatingCrossbowProficiency_m_DisplayName
msgctxt "64d30763-1837-4281-9d1e-b34b75e96778"
msgid "Weapon Proficiency (Heavy Repeating Crossbow)"
msgstr "무기 숙련 (대형 연사 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/HookedHammerProficiency_m_Description
msgctxt "ede9dfa2-07ae-4c57-a846-cfc20a684ed6"
msgid ""
"You become proficient with gnome hooked hammers and can use them as a weapon."
msgstr "노움 갈고리 망치에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/HookedHammerProficiency_m_DisplayName
msgctxt "7f839265-0923-4403-8d76-dbf078629d14"
msgid "Weapon Proficiency (Gnome Hooked Hammer)"
msgstr "무기 숙련 (노움 갈고리 망치)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/KamaProficiency_m_Description
msgctxt "6512f918-3c0e-4511-b215-08af5166e4e5"
msgid "You become proficient with kama and can use them as a weapon."
msgstr "카마에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/KamaProficiency_m_DisplayName
msgctxt "5df3eb9f-508b-48d2-b974-cafdd8e0a368"
msgid "Weapon Proficiency (Kama)"
msgstr "무기 숙련 (카마)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/LightRepeatingCrossbowProficiency_m_Description
msgctxt "f422b535-5534-4484-bde8-a7708baa0e5d"
msgid ""
"You become proficient with light repeating crossbows and can use them as a "
"weapon."
msgstr "소형 연사 쇠뇌에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/LightRepeatingCrossbowProficiency_m_DisplayName
msgctxt "b4580b24-f0eb-4733-bdca-961c1ed6eeb2"
msgid "Light Repeating Crossbow"
msgstr "소형 연사 쇠뇌"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/LongbowProficiency_m_Description
msgctxt "ad09d539-244e-4b91-ad47-b9d4a64c3764"
msgid "You become proficient with longbows and can use them as a weapon."
msgstr "장궁에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/LongbowProficiency_m_DisplayName
msgctxt "c460170c-2e10-4514-876d-9dc5777fe83d"
msgid "Weapon Proficiency (Longbow)"
msgstr "무기 숙련 (장궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/LongswordProficiency_m_Description
msgctxt "ac671728-96cd-429a-b613-ab10cbc052d0"
msgid "You become proficient with longswords and can use them as a weapon."
msgstr "장검에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/LongswordProficiency_m_DisplayName
msgctxt "0215fef9-0023-466f-8056-689c68a5b633"
msgid "Weapon Proficiency (Longsword)"
msgstr "무기 숙련 (장검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/NunchakuProficiency_m_Description
msgctxt "42b7a09a-8051-4ca3-88f2-86a553c00c0f"
msgid "You become proficient with nunchaku and can use them as a weapon."
msgstr "쌍절곤에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/NunchakuProficiency_m_DisplayName
msgctxt "ff22527d-ac4a-4a9e-91ca-c41daf149286"
msgid "Weapon Proficiency (Nunchaku)"
msgstr "무기 숙련 (쌍절곤)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/RapierProficiency_m_Description
msgctxt "5c01b9cf-ec53-4068-940a-49408f5ed30d"
msgid "You become proficient with rapiers and can use them as a weapon."
msgstr "레이피어에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/RapierProficiency_m_DisplayName
msgctxt "b156e9f4-a7cc-4566-a2b0-c33229b88083"
msgid "Weapon Proficiency (Rapier)"
msgstr "무기 숙련 (레이피어)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/SaiProficiency_m_Description
msgctxt "ee4c3969-e680-4942-a6f1-5e0b6cdd22b3"
msgid "You become proficient with sai and can use them as a weapon."
msgstr "필가차에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/SaiProficiency_m_DisplayName
msgctxt "9e2c3f1d-37b0-4b83-b7d8-69442140b58e"
msgid "Weapon Proficiency (Sai)"
msgstr "무기 숙련 (필가차)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ScimitarProficiency_m_Description
msgctxt "3a9a82aa-d6e2-442a-895a-0ca7d20767e3"
msgid "You become proficient with scimitars and can use them as a weapon."
msgstr "시미터에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ScimitarProficiency_m_DisplayName
msgctxt "2a97ac42-3f9e-4dd0-8923-6051585a5b1d"
msgid "Weapon Proficiency (Scimitar)"
msgstr "무기 숙련 (시미터)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ScytheProficiency_m_Description
msgctxt "e61504d6-66a8-43dd-ae4c-dbdb50401255"
msgid "You become proficient with scythes and can use them as a weapon."
msgstr "대낫에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ScytheProficiency_m_DisplayName
msgctxt "283b46ff-50ac-4094-a14d-aa9b980de96a"
msgid "Weapon Proficiency (Scythe)"
msgstr "무기 숙련 (대낫)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ShortbowProficiency_m_Description
msgctxt "4cf7bb67-c6e3-4fa2-9d18-8c83a8e5f308"
msgid "You become proficient with shortbow and can use them as a weapon."
msgstr "단궁에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ShortbowProficiency_m_DisplayName
msgctxt "2399f9c7-d0f3-4c34-b457-cdb97476c6ad"
msgid "Weapon Proficiency (Shortbow)"
msgstr "무기 숙련 (단궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ShortswordProficiency_m_Description
msgctxt "81299ea6-262b-4c97-beb5-eb279830537e"
msgid "You become proficient with short swords and can use them as a weapon."
msgstr "소검에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ShortswordProficiency_m_DisplayName
msgctxt "4e9f0e56-c852-43f2-9050-764a377945d1"
msgid "Weapon Proficiency (Short Sword)"
msgstr "무기 숙련 (소검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ShurikenProficiency_m_Description
msgctxt "480458cf-8bd8-43c1-940d-74051f83eb8f"
msgid "You become proficient with shuriken and can use them as a weapon."
msgstr "수리검에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/ShurikenProficiency_m_DisplayName
msgctxt "d96d22e4-50d3-411b-bb77-459fe4a9dadc"
msgid "Weapon Proficiency (Shuriken)"
msgstr "무기 숙련 (수리검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/SianghamProficiency_m_Description
msgctxt "c093f979-e150-4376-a85d-621c56e31962"
msgid "You become proficient with sianghams and can use them as a weapon."
msgstr "시앙함에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/SianghamProficiency_m_DisplayName
msgctxt "630e8c57-7a27-4b76-b553-4d3449296576"
msgid "Weapon Proficiency (Siangham)"
msgstr "무기 숙련 (시앙함)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/SlingStaffProficiency_m_Description
msgctxt "77ee02eb-44d3-420e-bac4-66dc11807517"
msgid "You become proficient with sling staffs and can use them as a weapon."
msgstr "슬링 스태프에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/SlingStaffProficiency_m_DisplayName
msgctxt "4f9c7ab0-9ce5-4254-87a3-9a0c9127c4dd"
msgid "Weapon Proficiency (Sling Staff)"
msgstr "무기 숙련 (슬링 스태프)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/StarknifeProficiency_m_Description
msgctxt "23e93fe3-972e-4749-b942-5614bd278e82"
msgid "You become proficient with starknives and can use them as a weapon."
msgstr "스타나이프에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/StarknifeProficiency_m_DisplayName
msgctxt "770e3e99-f103-425c-a11c-08783960ea31"
msgid "Weapon Proficiency (Starknife)"
msgstr "무기 숙련 (스타나이프)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/TongiProficiency_m_Description
msgctxt "11d9ba6f-861f-4413-99a5-4f9873614d86"
msgid "You become proficient with tongi and can use them as a weapon."
msgstr "통기에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/TongiProficiency_m_DisplayName
msgctxt "31a2a011-3b9a-45b3-ac43-e1793e201d0c"
msgid "Weapon Proficiency (Tongi)"
msgstr "무기 숙련 (통기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/TridentProficiency_m_Description
msgctxt "0606d54f-f18e-4f42-a933-90c499caf25c"
msgid "You become proficient with tridents and can use them as a weapon."
msgstr "삼지창에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/TridentProficiency_m_DisplayName
msgctxt "5b8c16fc-6b73-43e4-a966-c031bbda117e"
msgid "Weapon Proficiency (Trident)"
msgstr "무기 숙련 (삼지창)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/UrgroshProficiency_m_Description
msgctxt "6fdc2e8a-671e-43bc-a7bd-b1d310b7cda3"
msgid ""
"You become proficient with dwarven urgoshes and can use them as a weapon."
msgstr "드워프 우르그로쉬에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/UrgroshProficiency_m_DisplayName
msgctxt "e81eeb61-bf6b-445f-8948-2894f9f868f4"
msgid "Weapon Proficiency (Dwarven Urgrosh)"
msgstr "무기 숙련 (드워프 우르그로쉬)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/WarhammerProficiency_m_Description
msgctxt "776d8453-a76c-4d2f-8d1e-27ad985f6668"
msgid "You become proficient with warhammers and can use them as a weapon."
msgstr "전투망치에 숙련이 되어 이를 무기로 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Proficiencies/WarhammerProficiency_m_DisplayName
msgctxt "223dded5-03f7-4ff8-92ec-647343ac3d26"
msgid "Weapon Proficiency (Warhammer)"
msgstr "무기 숙련 (전투망치)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PummelingBully_m_Description
msgctxt "e8318703-7e08-42cc-9414-c593657aeca1"
msgid ""
"When you use Pummeling Style to make an entire full attack or flurry of "
"blows against a single target, if you hit with any of your attacks, you "
"attempt a trip combat maneuver check as a free action."
msgstr ""
"집중 연타로 하나의 대상에 전력 공격 전체를 시도할 때, 질풍격 추가 공격을 포함해서 어떤 공격이라도 명중하면, 대상에게 자유 행동으로 "
"넘어뜨리기 전법을 사용할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PummelingBully_m_DisplayName
msgctxt "7c06cf49-ce88-4cfe-8c19-5aa3f244c8da"
msgid "Pummeling Bully"
msgstr "지독한 연타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PummelingCharge_m_Description
msgctxt "d6f409ed-280f-40f9-b8c7-5d5a9af79f56"
msgid ""
"Your charge ends with a mighty haymaker.\n"
"Benefit: You can charge and make a full attack or flurry of blows at the end "
"of your charge as part of the charge action. You can use Pummeling Charge in "
"this way only if all of your attacks qualify for using Pummeling Style "
"against a single target."
msgstr ""
"돌격을 마치고 강력한 공격을 날립니다.\n"
"이점: 돌격 행동의 일부로 전력 공격과 질풍격을 가할 수 있습니다. 모든 공격이 집중 연타의 조건을 만족해야 돌격 연타를 사용할 수 "
"있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PummelingCharge_m_DisplayName
msgctxt "2944edb1-778f-464d-b361-829a34371f37"
msgid "Pummeling Charge"
msgstr "돌격 연타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PummelingStyle_Description_String
msgctxt "5d4a2c6f-beb5-4923-b4dc-7ffa46299d49"
msgid ""
"Your unarmed strikes weave together in an effortless combo, focusing on the "
"spots you've weakened with the last hit.\n"
"Benefit: Whenever you use a full attack or flurry of blows to make multiple "
"attacks against a single opponent with unarmed strikes, total the damage "
"from all hits before applying damage reduction. This ability works only with "
"unarmed strikes, no matter what other abilities you might possess."
msgstr ""
"비무장 타격을 자연스런 연속 동작으로 엮어, 이미 때려서 약화시킨 지점을 계속 때립니다.\n"
"이점: 전력 공격으로 한 대상에게 가하는 여러 번의 비무장 타격은 피해 감소를 적용하기 전에 모든 피해를 합산합니다. 이 능력은 다른 "
"능력과 상관 없이 오직 비무장 타격에만 적용됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/PummelingStyle_DisplayName_String
msgctxt "81f64328-60f4-4be5-8186-5a5d9532a2f5"
msgid "Pummeling Style"
msgstr "집중 연타"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/RapidShot/RapidShotFeature_Description_String
msgctxt "72a6ed9d-f117-4caa-b587-7a8de22b8fb0"
msgid ""
"When making a full attack with a ranged weapon, you can fire one additional "
"time this round at your highest bonus. All of your attack rolls take a –2 "
"penalty when using Rapid Shot."
msgstr ""
"한 라운드에 원거리 무기로 전력 공격을 할 때 가장 높은 보너스로 한 번의 추가 공격을 할 수 있습니다. 속사를 사용할 때 모든 명중 "
"굴림에 -2의 페널티를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/RapidShot/RapidShotFeature_DisplayName_String
msgctxt "89ef4f46-8092-43ad-8e22-5960cfab1000"
msgid "Rapid Shot"
msgstr "속사"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SelectiveChannel_m_Description
msgctxt "bf6458dc-9efc-4879-8149-f0fff6f83d5e"
msgid ""
"Whenever you channel positive energy to heal the living or channel negative "
"energy to heal the undead, you do not affect enemies. When you channel "
"positive energy to damage undead or channel negative energy to damage "
"living, you do not affect allies."
msgstr ""
"양에너지를 보내서 크리처를 치유하거나, 음에너지를 보내서 언데드를 치유할 때, 적을 치유하지 않습니다. 양에너지가 언데드에게 피해를 "
"입히거나 음에너지로 인해 크리처에게 피해를 입힐 때, 아군에게 피해를 주지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SelectiveChannel_m_DisplayName
msgctxt "49f0fc83-5f7c-45c5-87e1-13462ec3fa3c"
msgid "Selective Channel"
msgstr "선택적 전달"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ShieldBash/ShieldBashFeature_Description_String
msgctxt "49bc1243-73f8-44aa-9e50-d0280c91c9fb"
msgid ""
"You may attack with light and heavy shields. This incurs standard penalties "
"for two-weapon fighting if you have a weapon in your other hand.\n"
"A light shield deals 1d3 damage and is considered a light weapon. A heavy "
"shield deals 1d4 damage and is considered a one-handed weapon."
msgstr ""
"소형 방패나 중형 방패로 공격할 수 있습니다. 다른 손에 무기가 있다면 쌍검술과 마찬가지로 페널티가 적용됩니다.\n"
"소형 방패는 1d3 피해를 입히며 가벼운 무기로 간주됩니다. 중형 방패는 1d4 피해를 입히며 한손 무기로 간주됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ShieldBash/ShieldBashFeature_DisplayName_String
msgctxt "314ff56d-e93b-4915-8ca4-24a7670ad436"
msgid "Shield Bash"
msgstr "방패 치기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ShieldFocusGreater_m_Description
msgctxt "854209f6-0c0f-4ebd-8652-7f60f4d00a0d"
msgid ""
"You are skilled at deflecting blows with your shield.\n"
"Benefit: Increase the AC bonus granted by any shield you are using by 1. "
"This bonus stacks with the bonus granted by Shield Focus."
msgstr ""
"방패로 공격을 빗나가게하는 데 능숙합니다.\n"
"이점: 방패의 AC 보너스를 1 증가시킵니다. 방패 중점화와 중복 적용됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ShieldFocusGreater_m_DisplayName
msgctxt "07d0b36c-3cac-4d3c-a8a0-f6e6194abd7c"
msgid "Greater Shield Focus"
msgstr "향상된 방패 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ShieldFocus_m_Description
msgctxt "31b0dbde-80f3-478e-8d31-8751f605f771"
msgid "Increase the AC bonus granted by any shield you are using by 1."
msgstr "방패의 AC 보너스를 1 증가시킵니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ShieldFocus_m_DisplayName
msgctxt "d26cf390-a7f7-4ac5-9ef2-46108f0e860b"
msgid "Shield Focus"
msgstr "방패 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ShieldMaster_Description_String
msgctxt "3ab43615-ee20-4ad3-acee-c060ed28580e"
msgid ""
"Your mastery of the shield allows you to fight with it without hindrance.\n"
"Benefit: You do not suffer any penalties on attack rolls made with a shield "
"while you are wielding another weapon. Add your shield's enhancement bonus "
"to attack and damage rolls made with the shield as if it were a weapon "
"enhancement bonus."
msgstr ""
"방패를 숙달하여 방패로 싸우는데 아무런 거리낌이 없습니다.\n"
"이점: 다른 무기를 휘두르는 동안 방패의 명중 굴림 패널티를 받지 않습니다. 방패로 명중과 피해를 굴릴 때 방패의 강화 보너스를 무기의 "
"강화 보너스처럼 더합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ShieldMaster_DisplayName_String
msgctxt "ae0c6e33-500d-490a-bb9e-a6b0ae462dac"
msgid "Shield Master"
msgstr "방패 숙달"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusAcrobatics_m_Description
msgctxt "c683a510-f3e6-476a-9fcf-a8661ebd8ac1"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Mobility. If you have 10 or more "
"ranks in Mobility, this bonus increases to +6."
msgstr "기동성과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 기동성 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6으로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusAcrobatics_m_DisplayName
msgctxt "8fbd6c09-fbab-4995-b49c-f73d74d68d2c"
msgid "Skill Focus — Mobility"
msgstr "기술 중점화 - 기동성"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusDiplomacy_m_Description
msgctxt "d8f9f3a9-5c33-4a53-b314-0fcc905c4fed"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Persuasion. If you have 10 or "
"more ranks in Persuasion, this bonus increases to +6."
msgstr "설득과 관련된 모든 판정에 +3 보너스를 얻습니다. 설득 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6으로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusDiplomacy_m_DisplayName
msgctxt "68f8057f-71d8-47b2-8335-b6ad0228cf50"
msgid "Skill Focus — Persuasion"
msgstr "기술 중점화 - 설득"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusKnowledgeArcana_m_Description
msgctxt "250f5e0d-d5fd-4af7-961e-41a2c172c472"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Knowledge (Arcana). If you have "
"10 or more ranks in Knowledge (Arcana), this bonus increases to +6."
msgstr ""
"지식 (비전) 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 지식 (비전) 기술의 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6 으로 "
"증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusKnowledgeArcana_m_DisplayName
msgctxt "ae954828-df00-41d9-b010-b1dc1c66c59e"
msgid "Skill Focus — Knowledge (Arcana)"
msgstr "기술 중점화 - 지식 (비전)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusKnowledgeWorld_m_Description
msgctxt "5d5f3adc-d050-482d-b9d2-0a2a37ecf34b"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Knowledge (World). If you have 10 "
"or more ranks in Knowledge (World), this bonus increases to +6."
msgstr ""
"지식 (세계) 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 지식 (세계) 기술의 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6으로 "
"증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusKnowledgeWorld_m_DisplayName
msgctxt "4d9c3645-d1f1-4bf9-b61f-13f425988e04"
msgid "Skill Focus — Knowledge (World)"
msgstr "기술 중점화 - 지식 (세계)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusLoreNature_m_Description
msgctxt "2e31514c-ed75-4ad8-aef0-3d044ee26ce6"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Lore (Nature). If you have 10 or "
"more ranks in Lore (Nature), this bonus increases to +6."
msgstr ""
"전승 (자연) 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 전승 (자연) 기술의 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6으로 "
"증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusLoreNature_m_DisplayName
msgctxt "0d603669-8623-4b30-a492-417ca2feb98b"
msgid "Skill Focus — Lore (Nature)"
msgstr "기술 중점화 - 지식 (자연)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusLoreReligion_m_Description
msgctxt "059be573-2b0c-465f-8d5b-88014e8e0a65"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Lore (Religion). If you have 10 "
"or more ranks in Lore (Religion), this bonus increases to +6."
msgstr ""
"전승 (종교) 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 전승 (종교) 기술의 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6으로 "
"증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusLoreReligion_m_DisplayName
msgctxt "cee9159d-cbbb-471d-8ca8-8c45fafaa4ab"
msgid "Skill Focus — Lore (Religion)"
msgstr "기술 중점화 - 전승 (종교)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusPerception_m_Description
msgctxt "bbcce674-ad7e-4652-904b-065adb89b8da"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Perception. If you have 10 or "
"more ranks in Perception, this bonus increases to +6."
msgstr ""
"지각 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 지각 기술의 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6으로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusPerception_m_DisplayName
msgctxt "41313d27-2c4e-4906-8862-86f73bbfce91"
msgid "Skill Focus — Perception"
msgstr "기술 중점화 - 지각"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusPhysique_m_Description
msgctxt "eef9ef79-dfea-479a-8d40-461157d87c51"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Athletics. If you have 10 or more "
"ranks in Athletics, this bonus increases to +6."
msgstr ""
"운동 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 운동 기술의 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6으로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusPhysique_m_DisplayName
msgctxt "10d3273b-3eb8-46fa-bd5c-243b87ba7fec"
msgid "Skill Focus — Athletics"
msgstr "기술 중점화 - 운동"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusSelection_m_Description
msgctxt "2cc4f7a5-a5e6-4d39-bbd8-095498d08b4e"
msgid ""
"Choose a skill. You are particularly adept at that skill.\n"
"Benefit: You get a +3 bonus on all checks involving the chosen skill. If you "
"have 10 or more ranks in that skill, this bonus increases to +6.\n"
"Special: You can gain this feat multiple times. Its effects do not stack. "
"Each time you take the feat, it applies to a new skill."
msgstr ""
"선택한 기술에 특히 능숙해집니다.\n"
"이점: 선택한 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 받습니다. 해당 기술에 10 이상의 등급이 있으면이 보너스는 +6으로 "
"증가합니다. \n"
"특수: 이 특기를 여러 번 배울 수 있지만 중첩되지는 않습니다. 이 특기를 고를 때 마다, 다른 기술을 선택해야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusSelection_m_DisplayName
msgctxt "13d12e23-488d-4654-8489-633b7ee82fae"
msgid "Skill Focus"
msgstr "기술 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusStealth_m_Description
msgctxt "c86dae65-e17a-4c43-9317-995422fea6c9"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Stealth. If you have 10 or more "
"ranks in Stealth, this bonus increases to +6."
msgstr ""
"은신 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 은신 기술의 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6으로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusStealth_m_DisplayName
msgctxt "51ec1e88-0b6c-4d2f-87d5-22279c7d8159"
msgid "Skill Focus — Stealth"
msgstr "기술 중점화 - 은신"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusThievery_m_Description
msgctxt "9b5975ca-430e-4c7b-9d5d-51bc539af174"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Trickery. If you have 10 or more "
"ranks in Trickery, this bonus increases to +6."
msgstr ""
"손재주 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 손재주 기술의 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +6으로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusThievery_m_DisplayName
msgctxt "3b00adac-4937-4aa3-a4ea-99555053ee58"
msgid "Skill Focus — Trickery"
msgstr "기술 중점화 - 손재주"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusUseMagicDevice_m_Description
msgctxt "07cf9869-ed8e-4db3-97b4-b326858542b3"
msgid ""
"You get a +3 bonus on all checks involving Use Magic Device. If you have 10 "
"or more ranks in Use Magic Device, this bonus increases to +6."
msgstr ""
"마법 도구 사용 기술과 관련된 모든 판정에 +3의 보너스를 얻습니다. 마법 도구 사용 기술의 등급이 10 이상인 경우 이 보너스는 +"
"6으로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SkillFocus/SkillFocusUseMagicDevice_m_DisplayName
msgctxt "050f8150-6084-41b0-80f1-baaea7f1441c"
msgid "Skill Focus — Use Magic Device"
msgstr "기술 중점화 - 마법 도구 사용"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SlashingGrace_Description_String
msgctxt "9e4933b5-d2d7-444e-83b8-fac492d4e346"
msgid ""
"You can stab your enemies with your sword or another slashing weapon.\n"
"Benefit: Choose one kind of light or one-handed slashing weapon (such as the "
"longsword). When wielding your chosen weapon one-handed, you can treat it as "
"a one-handed piercing melee weapon for all feats and class abilities that "
"require such a weapon (such as a duelist's precise strike) and you can add "
"your Dexterity modifier instead of your Strength modifier to that weapon's "
"damage. The weapon must be one appropriate for your size."
msgstr ""
"검이나 다른 베는 무기로 적을 찌를 수 있습니다.\n"
"이점: 한 종류의 가볍거나 한손으로 쓰는 베는 무기를 (장검 등) 선택합니다. 한손에 선택한 무기를 쥐고 있으면 그 무기를 (듀얼리스트의 "
"정밀 타격 같은) 특기와 클래스 능력을 사용할 때 한손 찌르기 무기로 취급합니다. 또한 피해 굴림에 힘 보너스 대신 민첩 보너스를 피해에 "
"더할 수 있습니다. 반드시 자신의 사이즈에 맞는 무기여야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SlashingGrace_DisplayName_String
msgctxt "20e71bb3-23b9-4b37-8597-546587c1099f"
msgid "Slashing Grace"
msgstr "우아한 베기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusAcid_m_Description
msgctxt "a893e57a-859f-42b6-9ebb-8350c224a3f2"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells that "
"deal acid damage."
msgstr "산성 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusAcid_m_DisplayName
msgctxt "98c901cd-9cfd-4ad4-9f84-cc7631ebf737"
msgid "Elemental Focus — Acid"
msgstr "원소 중점화 - 산성"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusCold_m_Description
msgctxt "fe20f1f5-a56d-4839-a13b-5eadea1bc4f4"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells that "
"deal cold damage."
msgstr "냉기 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusCold_m_DisplayName
msgctxt "a1aedeb1-448e-4c80-bbe6-620d489cb224"
msgid "Elemental Focus — Cold"
msgstr "원소 중점화 - 냉기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusElectricity_m_Description
msgctxt "9e95397f-f33a-440c-836f-45c80020ce97"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells that "
"deal electricity damage."
msgstr "전기 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusElectricity_m_DisplayName
msgctxt "ae3dec25-fcbd-4b9e-b363-f4f815d7fe59"
msgid "Elemental Focus — Electricity"
msgstr "원소 중점화 - 전기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusFire_m_Description
msgctxt "60e14d71-c01a-40c2-b6d4-7f58f7cbefe9"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells that "
"deal fire damage."
msgstr "화염 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusFire_m_DisplayName
msgctxt "14d4885c-73ad-42e7-b30e-928c92736917"
msgid "Elemental Focus — Fire"
msgstr "원소 중점화 - 화염"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusSelection_m_Description
msgctxt "6cb7db60-215a-47e3-8c7c-ece127c7b460"
msgid ""
"Your spells of a certain element are more difficult to resist.\n"
"Benefit: Choose one energy type (acid, cold, electricity, or fire). Add +1 "
"to the Difficulty Class for all saving throws against spells that deal "
"damage of the energy type you select."
msgstr ""
"당신이 시전하는 특정 에너지 유형의 주문은 저항하기 어려워집니다.\n"
"이점: 선택한 유형의 에너지 피해를 입히는 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/ElementalFocusSelection_m_DisplayName
msgctxt "8b1da972-2211-4b0b-9242-52b47dcdf969"
msgid "Elemental Focus"
msgstr "원소 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusAbjuration_m_Description
msgctxt "1815b9ff-b310-412e-9dd9-4dc740735dcc"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Abjuration school of magic."
msgstr "업저레이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusAbjuration_m_DisplayName
msgctxt "2b9044ec-65e4-4b84-b02d-6c3deb8e15fa"
msgid "Spell Focus — Abjuration"
msgstr "주문 중점화 - 업저레이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusConjuration_m_Description
msgctxt "6ef7c9e4-82e5-4535-a77f-4b10f9488f57"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Conjuration school of magic."
msgstr "컨저레이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusConjuration_m_DisplayName
msgctxt "d5a036c1-6486-4c6e-853f-0d9a105a540e"
msgid "Spell Focus — Conjuration"
msgstr "주문 중점화 - 컨저레이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusDivination_m_Description
msgctxt "8ded7950-3448-4199-b548-754a38e9f1b7"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Divination school of magic."
msgstr "디비네이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusDivination_m_DisplayName
msgctxt "e3bee0b3-dc23-482b-b8d9-48dcafbe6925"
msgid "Spell Focus — Divination"
msgstr "상급 주문 중점화 - 디비네이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusEnchanctment_m_Description
msgctxt "6f317d6a-acc7-49e6-b5b1-0471736ed143"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Enchantment school of magic."
msgstr "인챈트먼트 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusEnchanctment_m_DisplayName
msgctxt "6a315c2f-a13a-4c56-be39-36f7d41e4c0e"
msgid "Spell Focus — Enchantment"
msgstr "주문 중점화 - 인챈트먼트"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusEvocation_m_Description
msgctxt "1648712a-761a-4364-aa84-9cb779b71e34"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Evocation school of magic."
msgstr "이보케이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusEvocation_m_DisplayName
msgctxt "46b00a23-d9de-4cb5-a106-0fba94e6010d"
msgid "Spell Focus — Evocation"
msgstr "주문 중점화 - 이보케이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusIllusion_m_Description
msgctxt "f2ce64ca-7315-40b9-a172-62f1fca31e90"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Illusion school of magic."
msgstr "일루전 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusIllusion_m_DisplayName
msgctxt "98dea4cb-9c32-4f14-ab60-95d764ac3a0d"
msgid "Spell Focus — Illusion"
msgstr "주문 중점화 - 일루전"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusNecromancy_m_Description
msgctxt "efdd4e6e-57e8-4ac7-bb67-a808f052b196"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Necromancy school of magic."
msgstr "네크로맨시 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusNecromancy_m_DisplayName
msgctxt "f1f050cf-4c01-45ec-9997-5c563a657001"
msgid "Spell Focus — Necromancy"
msgstr "주문 중점화 - 네크로맨시"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusTransmutation_m_Description
msgctxt "bd7157ed-2018-4c7b-8bca-e4ade651e780"
msgid ""
"Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells from the "
"Transmutation school of magic."
msgstr "트랜스뮤테이션 마법 학파 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocusTransmutation_m_DisplayName
msgctxt "69ac95ae-dcb1-486a-890a-bdf4f48d2e0f"
msgid "Spell Focus — Transmutation"
msgstr "주문 중점화 - 트랜스뮤테이션"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocus_m_Description
msgctxt "583c3951-20a7-4184-8765-83dbd4858d0a"
msgid ""
"Choose a school of magic. Any spells you cast of that school are more "
"difficult to resist.\n"
"Benefit: Add +1 to the Difficulty Class for all saving throws against spells "
"from the school of magic you select.\n"
"Special: You can gain this feat multiple times. Its effects do not stack. "
"Each time you take the feat, it applies to a new school of magic."
msgstr ""
"당신이 시전하는 특정 마법 학파의 주문은 저항하기 어려워집니다.\n"
"이점: 선택한 마법 학파의 주문의 내성 굴림 난이도가 +1 증가합니다.\n"
"특이사항: 이 특기를 여러 번 배울 수 있지만 중첩되지는 않습니다. 이 특기를 고를 때 마다, 다른 학파를 선택해야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellFocus/SpellFocus_m_DisplayName
msgctxt "729b29a6-765b-4443-92cf-b921d370a15c"
msgid "Spell Focus"
msgstr "주문 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellPenetration_m_Description
msgctxt "cca9533b-3f02-472a-8b9b-d37fb42dada6"
msgid ""
"Your spells break through spell resistance more easily than most.\n"
"You get a +2 bonus on caster level checks (1d20 + caster level) made to "
"overcome a creature's spell resistance."
msgstr ""
"주문 저항을 보다 쉽게 돌파합니다.\n"
"주문 저항을 돌파할 때 시전자 레벨 판정에 (1d20 + 시전자 레벨) +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellPenetration_m_DisplayName
msgctxt "0885a867-1b5a-400b-9135-e6f44aac6c05"
msgid "Spell Penetration"
msgstr "주문 침투"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellSpecialization/SpellSpecializationFirst_Description_String
msgctxt "c3e8a943-6115-45d5-ba54-aa793e4a45a9"
msgid ""
"Select one spell. You cast that spell with greater than normal power.\n"
"Benefit: Select one spell. Treat your caster level as being two higher for "
"all level-variable effects of the spell.\n"
"Every time you gain a level in a spellcasting class, you can choose a new "
"spell to replace the spell selected with this feat, and that spell becomes "
"your specialized spell."
msgstr ""
"하나의 주문을 선택해서 보통의 힘보다 더 크게 주문을 시전합니다.\n"
"이점: 주문을 하나 선택하면 그 주문을 시전 할 때 시전자 레벨을 2 높게 적용해 레벨에 따라 변하는 효과에 적용합니다.\n"
"주문시전자 클래스의 레벨을 올릴 때마다 기존 주문을 대체할 새로운 전문 주문을 선택할 수 있습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SpellSpecialization/SpellSpecializationFirst_DisplayName_String
msgctxt "55496a4e-cfee-4ddf-ae7b-f2735cec3230"
msgid "Spell Specialization"
msgstr "주문 전문화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Stealthy_DisplayName_String
msgctxt "2ae00b09-ccc7-498e-8293-299dec7f273a"
msgid "Stealthy"
msgstr "은밀함"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Stealthy_m_Description
msgctxt "a3b68f78-7ed4-44e8-8766-f26a8be62057"
msgid ""
"You get a +2 bonus on all Mobility and Stealth skill checks. If you have 10 "
"or more ranks in one of these skills, the bonus increases to +4 for that "
"skill."
msgstr ""
"모든 이동성 및 은신 기술 판정에 +2 보너스가 추가됩니다. 만약 두 기술 중 하나가 10 등급 이상이면, 그 기술에 대한 보너스는 +"
"4로 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SteelSoul_m_Description
msgctxt "b561da91-6530-4b28-8657-856fa806f80d"
msgid ""
"You are especially resistant to magic.\n"
"Benefit: You receive a +4 racial bonus on saving throws against spells and "
"spell-like abilities. This replaces the normal bonus from the dwarf's Hardy "
"racial trait.\n"
"Normal: Dwarves normally receive a +2 racial bonus on saving throws against "
"spells and spell-like abilities."
msgstr ""
"마법에 특히 강하게 저항합니다. \n"
"이점: 주문 및 주문에 대한 내성 굴림에 +4 종족 보너스를 받습니다. 이것은 드워프의 튼튼함 종족 특성의 보너스를 대체합니다. \n"
"보통: 드워프는 보통 마법과 주문에 대한 내성 굴림에 +2의 종족 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/SteelSoul_m_DisplayName
msgctxt "c93b1e94-0600-46a1-9e20-976172a77ce3"
msgid "Steel Soul"
msgstr "강철의 영혼"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/StunningFist/CrushingBlowAbility_Description_String
msgctxt "d544f029-394d-4ad4-9f25-2d06cb631dd0"
msgid ""
"You can make a Stunning Fist attempt as a full-round action. If successful, "
"instead of stunning your target, you reduce the target's AC by an amount "
"equal to your Wisdom modifier for 1 minute. This penalty does not stack with "
"other penalties applied due to Crushing Blow."
msgstr ""
"이 경직권은 대상이 내성에 실패하면 1 라운드 기절 대신 1분 동안 지혜 수정치 만큼 AC를 깎습니다. 이 효과는 중첩되지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/StunningFist/CrushingBlowAbility_DisplayName_String
msgctxt "3a1c5bdb-bd8c-4167-8a4c-4b273962a827"
msgid "Crushing Blow"
msgstr "파쇄권"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/StunningFist/CrushingBlowBuff_m_DisplayName
msgctxt "84c578c3-4ef1-4b05-a65f-2a79c0763878"
msgid "Crushing Blow"
msgstr "파쇄권"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/StunningFist/CrushingBlowFeature_m_DisplayName
msgctxt "7b6e5630-1831-4266-8632-8fb1b8e388ef"
msgid "Crushing Blow"
msgstr "파쇄권"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/StunningFist/StunningFist_Description_String
msgctxt "c5c862a1-fa32-460b-8a7a-e0160418ab6e"
msgid ""
"You know just where to strike to temporarily stun a foe.\n"
"You must use this feat before you make your attack (thus, a failed attack "
"roll ruins the attempt). Stunning Fist forces a foe damaged by your unarmed "
"attack to make a Fortitude saving throw (DC 10 + 1/2 your character level + "
"your Wis modifier), in addition to dealing damage normally. A defender who "
"fails this saving throw is stunned for 1 round (until just before your next "
"turn). A stunned character drops everything held, can't take actions, loses "
"any Dexterity bonus to AC, and takes a –2 penalty to AC. You may attempt a "
"stunning attack once per day for every four levels you have attained, and no "
"more than once per round. Constructs, oozes, plants, undead, incorporeal "
"creatures, and creatures immune to critical hits cannot be stunned."
msgstr ""
"정확히 어디를 때리면 적을 일시적으로 기절시킬 수 있는지 알고 있습니다.\n"
"공격을 하기 전에 이 특기를 사용해야합니다. 따라서 명중 굴림에 실패하면 사용 횟수를 날리게 됩니다. 경직권은 비무장 공격으로 피해를 "
"입힌 적에게 인내 내성을 (DC 10 + 1/2 캐릭터 레벨 + 지혜 수정치) 굴립니다. 이 내성 굴림에 실패한 상대는 1 라운드 동안 ("
"다음 턴 직전까지) 기절합니다. 기절한 캐릭터는 손에 쥔 모든 것을 떨어뜨리고 행동을 취할 수 없으며 AC에 민첩 보너스를 잃고 AC에 -"
"2의 페널티를 받습니다. 매 4 레벨마다 하루에 한 번 1 회에 한 번 씩 추가로 경직권을 쓸 수 있습니다. 구조물, 우즈, 식물, "
"언데드, 비실체 크리처와 치명타 면역인 크리처는 기절하지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/StunningFist/StunningFist_DisplayName_String
msgctxt "2890aa54-0075-44bb-a1cf-19b98f165b32"
msgid "Stunning Fist"
msgstr "경직권"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/AlliedSpellcaster_Description_String
msgctxt "7753e2e5-5b3c-4e73-a468-78fbcba4c4ec"
msgid ""
"With the aid of an ally, you are skilled at piercing the protections of "
"other creatures with your spells.\n"
"Benefit: Whenever you are adjacent to an ally who also has this feat, you "
"receive a +2 bonus on concentration checks and level checks made to overcome "
"spell resistance."
msgstr ""
"주문 시전에 아군의 도움을 받아 적의 주문 저항을 쉽게 뚫어냅니다.\n"
"이점: 이 특기가 있는 인접한 아군 마다 집중 판정과 주문 저항 관통의 레벨 판정에 +2 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/AlliedSpellcaster_DisplayName_String
msgctxt "50dd1cd1-bd20-424f-b7ef-01b7b0e4d096"
msgid "Allied Spellcaster"
msgstr "연합 시전"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/BackToBack_Description_String
msgctxt "2ac001a4-559e-46c1-9a3b-163fd3ee02bd"
msgid ""
"Your ally's eyes are your own, and yours are his.\n"
"Benefit: While you are flanked and adjacent to an ally with this feat, you "
"receive a +2 circumstance bonus to AC against attacks from opponents "
"flanking you."
msgstr ""
"아군의 눈은 당신의 것이고, 당신의 눈은 아군의 것입니다. \n"
"당신이 포위되어 있으면서 이 특기를 가진 아군과 인접해 있는 동안, 포위한 적의 공격으로부터 AC에 +2의 상황 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/BackToBack_DisplayName_String
msgctxt "299a7e4b-7ca7-47ef-99fc-269729752ba4"
msgid "Back to Back"
msgstr "등 맞대기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/CoordinatedDefense_Description_String
#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/CoordinatedDefense_m_Description
msgctxt "09984ae2-044d-4e44-bed2-6aa4ed9ba655"
msgid ""
"Whenever you are adjacent to an ally who also has this feat, you receive a +"
"2 competence bonus to your Combat Maneuver Defense. This bonus increases to +"
"4 if the creature attempting the maneuver is larger than both you and your "
"ally."
msgstr ""
"이 특기가 있는 인접한 아군 마다 전법 방어도에 +2의 보너스를 받습니다. 이 보너스는 전법을 시도하는 크리처가 아군보다 크면 +4로 "
"증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/CoordinatedDefense_m_DisplayName
msgctxt "94beb5fe-a444-492b-8be2-70ea27cadeaf"
msgid "Coordinated Defense"
msgstr "전법 합동 방어"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/CoordinatedManeuvers_Description_String
msgctxt "c5dce295-407e-490a-97b9-6015a73647a9"
msgid ""
"You are skilled at working with your allies to perform dangerous combat "
"maneuvers.\n"
"Benefit: Whenever you are adjacent to an ally who also has this feat, you "
"receive a +2 competence bonus on all combat maneuver checks. This bonus "
"increases to +4 when attempting to break free from a grapple."
msgstr ""
"아군과 함께 위험한 전법을 능숙하게 수행할 수 있습니다.\n"
"이점: 이 특기가 있는 인접한 아군 마다 전법 판정에 +2의 보너스를 받습니다. 이 보너스는 붙잡기로부터 벗어나려할 때 +4 로 "
"증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/CoordinatedManeuvers_DisplayName_String
msgctxt "d1505dd4-d365-4042-831f-a2bf29a71990"
msgid "Coordinated Maneuvers"
msgstr "전법 합동 수행"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/Outflank_Description_String
#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/Outflank_m_Description
msgctxt "3d4db4eb-2ff5-4988-8bfe-284e3ed555c3"
msgid ""
"Whenever you and an ally who also has this feat are flanking the same "
"creature, your flanking bonus on attack rolls increases to +4. In addition, "
"whenever you score a critical hit against the flanked creature, it provokes "
"an attack of opportunity from your ally."
msgstr ""
"당신과 이 특기를 가진 아군이 같은 적을 포위하고 있을 때, 명중 굴림에 대한 협공 보너스가 (기본 +2에서) +4로 증가합니다. 또한 "
"포위된 적에게 치명타 적중 시 아군으로부터 기회 공격이 발생합니다.\n"
"*역자 주: 원거리 공격은 협공 보너스는 받지 못하지만, 치명타 적중 시 아군의 기회 공격은 유발합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/Outflank_m_DisplayName
msgctxt "1be7bf72-2e09-4a37-ad8a-0091ca943dcd"
msgid "Outflank"
msgstr "측면 포위"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/PreciseStrike_Description_String
#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/PreciseStrike_m_Description
msgctxt "e8e26619-8993-407e-8c8e-842fa82c8714"
msgid ""
"Whenever you and an ally who also has this feat are flanking the same "
"creature, you deal an additional 1d6 points of precision damage with each "
"successful melee attack. This bonus damage stacks with other sources of "
"precision damage, such as sneak attack. This bonus damage is not multiplied "
"on a critical hit."
msgstr ""
"이 특기가 있는 당신과 동료가 같은 크리처와 인접 해있을 때 근접 공격이 성공할 때마다 추가로 1d6점의 정밀 피해를 입힙니다. 이 "
"보너스 피해는 암습과 같은 다른 정밀 피해와 중복됩니다. 이 보너스 피해는 치명타 적중 시 곱해지지 않습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/PreciseStrike_m_DisplayName
msgctxt "12d4b251-7760-4dcc-b875-0ab7080b9261"
msgid "Precise Strike"
msgstr "정밀 타격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShakeItOff_Description_String
#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShakeItOff_m_Description
msgctxt "4b7c860f-fee4-4982-a071-c917f7a15a51"
msgid ""
"When you are adjacent to one or more allies who also have this feat, you "
"gain a +1 bonus on saving throws per such ally (maximum +4)."
msgstr "이 특기가 있는 인접한 아군 마다 내성 굴림 보너스가 +1 (최대 +4) 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShakeItOff_m_DisplayName
msgctxt "67374e08-6214-474f-92d8-d2350809b6f8"
msgid "Shake It Off"
msgstr "떨쳐내라"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShatterDefenses_Description_String
msgctxt "f4ee2127-c734-4843-9195-58a20db48ae0"
msgid ""
"Your skill with your chosen weapon leaves opponents unable to defend "
"themselves if you strike them when their defenses are already compromised.\n"
"Benefit: Any shaken, frightened, or panicked opponent hit by you this round "
"is flat-footed to your attacks until the end of your next turn. This "
"includes any additional attacks you make this round."
msgstr ""
"이 특기는 선택한 무기로 이미 방어가 무너진 적을 공격할 때 아예 방어할 수 없도록 합니다.\n"
"이점: 이번 라운드에 당신이 때린 동요, 겁에 질림, 공황 상태의 적은 다음 턴을 마칠 때까지 당신의 공격에 무방비 상태가 됩니다. "
"당신이 이 특기의 효과를 발생시킨 라운드에 가하는 모든 추가 공격에도 무방비 상태가 됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShatterDefenses_DisplayName_String
msgctxt "c259a5cf-4536-4d56-9205-b8639937a123"
msgid "Shatter Defenses"
msgstr "방어 분쇄"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShieldWall_Description_String
#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShieldWall_m_Description
msgctxt "189ac618-529d-4b7c-976e-0aced6078521"
msgid ""
"Whenever you are wielding a shield and are adjacent to an ally wielding a "
"shield who also has this feat, the AC bonus from your shield increases, "
"depending on the shield wielded by your ally.\n"
"If your ally is wielding a buckler or a light shield, your shield bonus "
"increases by +1.\n"
"If your ally is wielding a heavy shield or a tower shield, your shield bonus "
"increases by +2.\n"
"You keep these bonuses even if your ally loses his shield bonus due to "
"making a shield bash attack.\n"
"If an adjacent ally with this feat uses a tower shield to grant total cover, "
"you also benefit if an attack targeting you passes through the edge of the "
"shield."
msgstr ""
"이 특기를 지니고 방패를 들고 있는 아군에게 방패를 들고 곁에 있으면 동료의 방패로부터 보호를 받아 방패의 AC 보너스가 증가합니다.\n"
"동료가 버클러 또는 소형 방패를 장비한 경우, 방패 보너스가 +1 증가합니다.\n"
"동맹이 중형 방패 또는 타워 실드를 장비한 경우, 방패 보너스가 +2 증가합니다.\n"
"아군이 방패 치기를 해서 방패 보너스를 잃어 버린 경우에도 이 보너스는 유지됩니다.\n"
"이 특기가 있는 인접한 아군이 타워 실드로 완전 엄폐할 경우, 당신도 그 방패 가장자리를 지나오는 공격에 대해서는 혜택을 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShieldWall_m_DisplayName
msgctxt "96a0b5f7-6857-4d1c-a57f-7d5ace6daa30"
msgid "Shield Wall"
msgstr "방패벽"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShieldedCaster_Description_String
msgctxt "9e4d4b4a-40ec-4dea-a2d0-dcab4b92668d"
msgid ""
"Your allies cover you while you cast complicated spells.\n"
"Benefit: Whenever you are adjacent to an ally who also has this feat, you "
"receive a +4 competence bonus on concentration checks.\n"
"If your ally is wielding a buckler or a light shield, this bonus increases "
"by +1.\n"
"If your ally is wielding a heavy shield or a tower shield, this bonus "
"increases by +2."
msgstr ""
"복잡한 주문을 시전하는 동안 동료가 당신을 보호합니다.\n"
"이점: 이 재주가 있는 아군과 인접할 때마다, 집중 판정에 +4 능숙 보너스를 받습니다.\n"
"동료가 버클러 또는 소형 방패를 장비한 경우 이 보너스가 +1 증가합니다. \n"
"동료가 중형 방패 또는 타워 실드를 장비한 경우 이 보너스는 +2 씩 증가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/ShieldedCaster_DisplayName_String
msgctxt "51100283-2b2d-48e1-9b92-ea77a5430a59"
msgid "Shielded Caster"
msgstr "방패 뒤의 시전자"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/SiezeTheMoment_Description_String
#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/SiezeTheMoment_m_Description
msgctxt "6f6a578a-bb11-4412-bb20-6e3eda3c4b6c"
msgid ""
"When an ally who also has this feat confirms a critical hit against an "
"opponent that you also threaten, you can make an attack of opportunity "
"against that opponent."
msgstr ""
"아군과 당신이 위협하는 상대방에게 아군이 치명타를 확정한 경우 당신도 그 상대방에게 기회 공격을 가할 수 있다.\n"
"*역자 주: 측면 포위와는 달리 원거리 치명타로는 기회 공격을 유발시킬 수 없습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/SiezeTheMoment_m_DisplayName
msgctxt "13313a6a-2d4f-4223-a7ed-d567483fe161"
msgid "Seize the Moment"
msgstr "순간 포착"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/TandemTrip_Description_String
msgctxt "de38a457-9e2f-4a6f-8952-614d859d0369"
msgid ""
"You know how to work together to trip your foes.\n"
"Benefit: Whenever you attempt a trip combat maneuver against an enemy "
"threatened by an ally with this feat, you roll twice and take the better "
"result."
msgstr ""
"여럿이서 적을 넘어뜨리는 방법을 알고 있습니다.\n"
"이점:이 특기를 가진 아군이 위협하는 적에게 넘어뜨리기 전법을 시도하면 두 번 굴려서 더 나은 결과를 취합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/TandemTrip_DisplayName_String
msgctxt "3344cdae-7236-47a4-bde7-3fa70ba4f429"
msgid "Tandem Trip"
msgstr "넘어뜨리기 연계"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/VolleyFire_Description_String
msgctxt "de008a8a-31c6-4dc7-80da-1737f877d63e"
msgid ""
"You have trained to work in ranks of archers to rain arrows down upon your "
"foes.\n"
"Benefit: You gain a +1 bonus on ranged attack rolls for each ally with this "
"feat who made a ranged attack since the end of your last turn against a "
"target within 15 feet of your target, to a maximum of +4."
msgstr ""
"궁수 대열을 짜서 적에게 화살비를 내리는 법을 훈련했습니다.\n"
"이득: 당신은 이 재주를 가지고 당신의 표적 근처에 있는 표적에게 원거리 공격을 한 아군 마다 원거리 공격 굴림에 +1 보너스를 (최대 "
"+4) 얻습니다. 표적 간의 거리는 15 피트 이내여야 하고, 아군의 수는 당신의 마지막 턴 이후를 기준으로 계산합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Teamwork/VolleyFire_DisplayName_String
msgctxt "33eb4c0f-7fd4-4337-9e6e-d3d4e407adb2"
msgid "Volley Fire"
msgstr "일제 사격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ThrowAnything_m_Description
msgctxt "e599597f-e10f-4d22-8de7-5945fb5b9624"
msgid ""
"You receive a +1 circumstance bonus on attack rolls made with thrown splash "
"weapons."
msgstr "확산 무기를 던질 때 명중 굴림에 +1 상황 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/ThrowAnything_m_DisplayName
msgctxt "f4192f48-fa16-45dd-9335-4344b158de50"
msgid "Throw Anything"
msgstr "아무거나 던지기"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Toughness_m_Description
msgctxt "063c74e3-ee81-457e-83b6-3efa79ae5678"
msgid ""
"You gain +3 hit points. For every Hit Die you possess beyond 3, you gain an "
"additional +1 hit point. If you have more than 3 Hit Dice, you gain +1 hit "
"points whenever you gain a Hit Die (such as when you gain a level)."
msgstr "+ 3 생명점을 얻습니다. 3 이상의 매 생명 주사위 마다 +1 생명점을 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Toughness_m_DisplayName
msgctxt "b048640a-9913-46ee-9660-b930a3f06deb"
msgid "Toughness"
msgstr "강인함"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/TurnUndead/FrightenedUndead_m_DisplayName
msgctxt "27443842-4058-4a4a-be7a-46c25d87066e"
msgid "Frightened"
msgstr "겁에 질림"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/TurnUndead/TurnUndead_m_Description
msgctxt "4b6f7ee2-7559-4e60-9d8e-bc4565ca2b73"
msgid ""
"You can, as a standard action, use one of your uses of channel positive "
"energy to cause all undead within 30 feet of you to flee, as if panicked. "
"Undead receive a Will save to negate the effect. The DC for this Will save "
"is equal to 10 + 1/2 your cleric level + your Charisma modifier. Undead that "
"fail their save flee for 1 minute.[LONGSTART] Intelligent undead receive a "
"new saving throw each round to end the effect. If you use channel energy in "
"this way, it has no other effect (it does not heal or harm nearby "
"creatures).[LONGEND]"
msgstr ""
"일반 행동으로, 양에너지를 전달하여 30 피트 이내의 모든 언데드를 겁줘서 마치 겁에 질림 상태처럼 도망가게 만듭니다. 언데드는 이 "
"효과를 무시하려면 의지 내성에 성공해야 합니다. DC는 10 + 1/2 클레릭 레벨 + 매력 수정치입니다. 내성 굴림에 실패한 언데드는 "
"1분 간 도망칩니다. [LONGSTART] 지능 있는 언데드는 매 라운드 다시 내성을 시도하여 성공하면 효과를 끝낼 수 있습니다. 에너지 "
"전달을 이런 식으로 사용하는 것은 그밖에 다른 효과를 갖지 않습니다. (근처의 크리처를 치유하거나 상처 입히지 않습니다.)[LONGEND]"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/TurnUndead/TurnUndead_m_DisplayName
msgctxt "0bce1158-38fd-424b-8ee8-02cae85862fa"
msgid "Fear"
msgstr "공포"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/TwoWeaponFightingGreater_m_Description
msgctxt "dc38ad2f-2d3c-45b9-aea1-a1424c786242"
msgid ""
"You get a third attack with your off-hand weapon, albeit at a –10 penalty."
msgstr "반대손 무기로 -10 페널티를 받는 세 번째 공격을 가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/TwoWeaponFightingGreater_m_DisplayName
msgctxt "862ec85d-0171-470c-b5b4-7e5b8817b8dc"
msgid "Greater Two-Weapon Fighting"
msgstr "상급 쌍검술"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/TwoWeaponFightingImproved_m_Description
msgctxt "a68368e8-70c5-4115-b3e1-701fc93f3f79"
msgid ""
"You get a second attack with your off-hand weapon, albeit at a –5 penalty."
msgstr "반대손 무기로 -5 페널티를 받는 두 번째 공격을 가합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/TwoWeaponFightingImproved_m_DisplayName
msgctxt "909537bc-2ce8-4a6b-ac1c-ca599c18371c"
msgid "Improved Two-Weapon Fighting"
msgstr "향상된 쌍검술"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/TwoWeaponFighting_m_Description
msgctxt "b4ee38e4-e312-4f61-b9e8-a12cfb27cd8d"
msgid ""
"Benefit: Your penalties on attack rolls for fighting with two weapons are "
"reduced. The penalty for your primary hand lessens by 2 and the one for your "
"off hand lessens by 6.\n"
"Normal: If you wield a second weapon in your off hand, you can get one extra "
"attack per round with that weapon. When fighting in this way you suffer a –6 "
"penalty with your regular attack or attacks with your primary hand and a –10 "
"penalty to the attack with your off hand. If your off-hand weapon is light, "
"the penalties are reduced by 2 each. An unarmed strike is always considered "
"light."
msgstr ""
"이점: 두 개의 무기로 싸울 때의 명중 굴림 페널티가 감소합니다. 주 손의 페널티는 2로 줄고 반대손에 대한 페널티는 6 만큼 줄입니다. "
"\n"
"보통: 두 번째 무기를 반대손에 들고 있으면 해당 무기로 1 라운드에 1 번 추가 공격을 할 수 있습니다. 이러면 주 손으로 하는 공격에 "
"-6 페널티를, 반대손에서 -10 페널티를 받습니다. 반대손 무기가 가벼운 경우 벌칙이 각각 2 씩 감소합니다. 비무장 공격은 항상 "
"가벼운 것으로 간주됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/TwoWeaponFighting_m_DisplayName
msgctxt "2cbfdb32-4589-4cc3-8eac-c95e00efd0e5"
msgid "Two-Weapon Fighting"
msgstr "쌍검술"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/VitalStrikeGreater_Description_String
msgctxt "179f6172-7da5-4990-98bf-834321cdca38"
msgid ""
"You can make a single attack that deals incredible damage.\n"
"Benefit: As a standard action, you can make one attack at your highest base "
"attack bonus that deals additional damage. Roll the weapon's damage dice for "
"the attack four times and add the results together before adding bonuses "
"from Strength, weapon abilities (such as flaming), precision based damage, "
"and other damage bonuses. These extra weapon damage dice are not multiplied "
"on a critical hit, but are added to the total."
msgstr ""
"엄청난 피해를 입히는 단일 공격을 할 수 있습니다.\n"
"이점: 일반 행동으로, 최대 공격 보너스를 사용하여 추가 피해를 입히는 한 번의 공격을 가합니다. 무기의 피해를 네 번 굴려 더하고, "
"힘이나 (불꽃 등) 무기 능력, 정밀 기반 피해 등 다른 수정치는 한 번만 더합니다. 이 추가 피해는 치명타로 증가하지 않지만, 정상 "
"치명타 피해와 합산됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/VitalStrikeGreater_DisplayName_String
msgctxt "871e6ff3-5134-41af-a0ae-49472cd7cfeb"
msgid "Greater Vital Strike"
msgstr "상급 맹격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/VitalStrikeImproved_Description_String
msgctxt "72d5a94e-8ee5-4ea9-b215-d53d4fdd74f4"
msgid ""
"You can make a single attack that deals a large amount of damage.\n"
"Benefit: As a standard action, you can make one attack at your highest base "
"attack bonus that deals additional damage. Roll the weapon's damage dice for "
"the attack three times and add the results together before adding bonuses "
"from Strength, weapon abilities (such as flaming), precision-based damage, "
"and other damage bonuses. These extra weapon damage dice are not multiplied "
"on a critical hit, but are added to the total."
msgstr ""
"대량의 피해를 입히는 단일 공격을 할 수 있습니다.\n"
"이점: 일반 행동으로, 최대 공격 보너스를 사용하여 추가 피해를 입히는 한 번의 공격을 가합니다. 무기의 피해를 세 번 굴려 더하고, "
"힘이나 (불꽃 등) 무기 능력, 정밀 기반 피해 등 다른 수정치는 한 번만 더합니다. 이 추가 피해는 치명타로 증가하지 않지만, 정상 "
"치명타 피해와 합산됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/VitalStrikeImproved_DisplayName_String
msgctxt "d81b9a75-9fc4-46e0-be39-4381cf376b2b"
msgid "Improved Vital Strike"
msgstr "향상된 맹격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/VitalStrike_Description_String
msgctxt "d81d0356-961d-4e4f-b4a2-886dc5e154af"
msgid ""
"You make a single attack that deals significantly more damage than normal.\n"
"Benefit: As a standard action, you can make one attack at your highest base "
"attack bonus that deals additional damage. Roll the weapon's damage dice for "
"the attack twice and add the results together before adding bonuses from "
"Strength, weapon abilities (such as flaming), precision-based damage, and "
"other damage bonuses. These extra weapon damage dice are not multiplied on a "
"critical hit, but are added to the total."
msgstr ""
"한 번의 공격으로 일반 공격 보다 많은 피해를 가할 수 있습니다.\n"
"이점: 일반 행동으로, 최대 공격 보너스를 사용하여 추가 피해를 입히는 한 번의 공격을 가합니다. 무기의 피해를 두 번 굴려 더하고, "
"힘이나 (불꽃 등) 무기 능력, 정밀 기반 피해 등 다른 수정치는 한 번만 더합니다. 이 추가 피해는 치명타로 증가하지 않지만, 정상 "
"치명타 피해와 합산됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/VitalStrike_DisplayName_String
msgctxt "cb4287f5-b749-4971-beb3-54c74d02c73e"
msgid "Vital Strike"
msgstr "맹격"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFinesse_m_Description
msgctxt "5fe038e0-45e7-42c5-8a42-ac4fbf042239"
msgid ""
"With a light weapon, elven curve blade, estoc or rapier made for a creature "
"of your size category, you may use your Dexterity modifier instead of your "
"Strength modifier on attack rolls."
msgstr ""
"당신의 크기와 같은 가벼운 무기나 엘프 곡도, 에스톡, 레이피어를 사용할 때 명중 굴림에 힘 수정치 대신 민첩 수정치를 사용할 수 "
"있습니다. 방패를 장비할 경우 방패의 방어구 판정 페널티가 명중 굴림에 적용됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFinesse_m_DisplayName
msgctxt "44ece52a-b082-4600-8eb5-58f3d444b5a7"
msgid "Weapon Finesse"
msgstr "무기 기교"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusBastardSwordOversized_Description_String
msgctxt "dd5225f5-a8a8-4b21-9e64-5693bcd444b9"
msgid ""
"You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using large bastard swords."
msgstr "대형 바스타드 소드를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusBastardSwordOversized_m_DisplayName
msgctxt "18cce883-2599-4338-9d41-73fccefdc646"
msgid "Weapon Focus (Large Bastard Sword)"
msgstr "무기 중점화 (대형 바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusBastardSword_Description_String
msgctxt "a5028837-cd5d-475b-82a0-ad600881a608"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using bastard swords."
msgstr "바스타드 소드를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusBastardSword_m_DisplayName
msgctxt "568ac487-9f2d-430a-a8c3-e5a6241c16f3"
msgid "Weapon Focus (Bastard Sword)"
msgstr "무기 중점화 (바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusBite_Description_String
msgctxt "01d46855-eb1e-4d8d-a213-9c312cd948ef"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using bite attacks."
msgstr "물기를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusBite_m_DisplayName
msgctxt "bba798f1-b9cd-42c1-948b-abcbc69c74bb"
msgid "Weapon Focus (Bite)"
msgstr "무기 중점화 (물기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusBomb_Description_String
msgctxt "6d9da8e5-6b8b-43ff-8217-33c283d0356c"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using bombs."
msgstr "캐릭터는 폭탄을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusBomb_m_DisplayName
msgctxt "de8866b2-fd59-4216-a032-e1a49b6ee513"
msgid "Weapon Focus (Bomb)"
msgstr "무기 중점화 (폭탄)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusClaw_Description_String
msgctxt "9271a47a-c992-4905-96e6-16a17963d8bb"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using claw attacks."
msgstr "발톱를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusClaw_m_DisplayName
msgctxt "4097a4ce-1f1c-4f43-8c42-920fe6a6c743"
msgid "Weapon Focus (Claw)"
msgstr "무기 중점화 (발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusClub_Description_String
msgctxt "21e333fa-f843-4ef2-9507-35ecb5d0fe01"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using clubs."
msgstr "몽둥이를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusClub_m_DisplayName
msgctxt "eb139b86-fdbe-4975-87eb-862bac03b88d"
msgid "Weapon Focus (Club)"
msgstr "무기 중점화 (몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusDagger_m_Description
msgctxt "7f5ad01c-bd1c-481f-ae89-1acd53f73541"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using daggers."
msgstr "대거를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusDagger_m_DisplayName
msgctxt "9d77449b-be09-42bd-9a4b-65453daccce1"
msgid "Weapon Focus (Dagger)"
msgstr "무기 중점화 (대거)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusFalchion_Description_String
msgctxt "28b98208-e760-4a9f-9b61-eb3e607ed86c"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using falchions."
msgstr "펄션을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusFalchion_m_DisplayName
msgctxt "5fc726d8-1036-4b2d-a189-224e584e09c8"
msgid "Weapon Focus (Falchion)"
msgstr "무기 중점화 (펄션)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusGore_Description_String
msgctxt "973e1138-b63f-414c-9409-46ce7ef960d7"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using gore attacks."
msgstr "엄니를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusGore_m_DisplayName
msgctxt "1e1dfff0-d176-4a62-b78a-e57afba90c91"
msgid "Weapon Focus (Gore)"
msgstr "무기 중점화 (엄니)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusGreatclub_Description_String
msgctxt "fd04a97a-6644-4566-927c-e8beb379d685"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using greatclubs."
msgstr "대형 몽둥이를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusGreatclub_m_DisplayName
msgctxt "2d2f922e-6273-44d3-8fe0-571a2f72e015"
msgid "Weapon Focus (Greatclub)"
msgstr "무기 중점화 (대형 몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusGreatsaxe_Description_String
msgctxt "7afc0ea5-942c-416c-8e0e-e83e92e587d2"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using greataxes."
msgstr "대형 도끼를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusGreatsaxe_m_DisplayName
msgctxt "e9d68318-8b3b-422c-a7b5-84a05d6eb28c"
msgid "Weapon Focus (Greataxe)"
msgstr "무기 중점화 (대형 도끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusGreatsword_Description_String
msgctxt "a4691225-4c62-49e0-9e7b-2530d20562d0"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using greatswords."
msgstr "대검을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusGreatsword_m_DisplayName
msgctxt "34abf56d-449a-4344-aa6d-c3635c1638d9"
msgid "Weapon Focus (Greatswords)"
msgstr "무기 중점화 (대검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusHandaxe_m_Description
msgctxt "6b41d965-79ff-4c0c-a605-74171b41ad67"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using handaxes."
msgstr "손도끼를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusHandaxe_m_DisplayName
msgctxt "a8355912-7bc8-42d7-9832-160b94c373d0"
msgid "Weapon Focus (Handaxe)"
msgstr "무기 중점화 (손도끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusHeavyCrossbow_Description_String
msgctxt "7296e295-60ac-4fdf-b1c2-fffab66939ec"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using heavy crossbows."
msgstr "대형 쇠뇌를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusHeavyCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "ff7c22e3-48ef-498b-aee9-b7a4203a7c17"
msgid "Weapon Focus (Heavy Crossbow)"
msgstr "무기 중점화 (대형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusHeavyMace_Description_String
msgctxt "ff4d2a75-2874-48db-8983-f20e316b57ee"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using heavy maces."
msgstr "중형 철퇴를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusHeavyMace_m_DisplayName
msgctxt "1db22576-32de-4304-a359-1f58b4da5d08"
msgid "Weapon Focus (Heavy Mace)"
msgstr "무기 중점화 (중형 철퇴)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusIncorporealTouch_Description_String
msgctxt "497515b6-d936-49c6-b239-338440c4e327"
msgid ""
"You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using incorporeal touch "
"attacks."
msgstr "비실체 접촉 공격을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusIncorporealTouch_m_DisplayName
msgctxt "639dc3da-0ba9-4821-903e-daf518404629"
msgid "Weapon Focus (Incorporeal Touch)"
msgstr "무기 중점화 (비실체 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusKukri_Description_String
msgctxt "ae2eafa0-15a7-4c2f-9380-61ff43d95cfc"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using kukri."
msgstr "쿠크리를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusKukri_m_DisplayName
msgctxt "f8fe3c32-0a2c-4e81-a95e-174ff103850e"
msgid "Weapon Focus (Kukri)"
msgstr "무기 중점화 (쿠크리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLightCrossbow_Description_String
msgctxt "f980cf39-edfa-4ddc-9bd7-74a3a4a3bee1"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using light crossbows."
msgstr "소형 쇠뇌를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLightCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "8c7e2cc2-1ed6-466d-9094-759155ab3f98"
msgid "Weapon Focus (Light Crossbow)"
msgstr "무기 중점화 (소형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLightMace_m_Description
msgctxt "7c5e9d53-3baa-48e4-a051-1cae22e88964"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using light maces."
msgstr "소형 철퇴를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLightMace_m_DisplayName
msgctxt "6fa60714-b7a1-48c0-9993-9d0f192bd67f"
msgid "Weapon Focus (Light Mace)"
msgstr "무기 중점화 (소형 철퇴)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLightShield_Description_String
msgctxt "f1fc49d3-83cb-45b6-9d2d-f9b559fd2b01"
msgid ""
"You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using light shields as a "
"weapon."
msgstr "소형 방패를 무기로 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLightShield_m_DisplayName
msgctxt "071f42b5-f231-44ee-8b72-ff20ed62debb"
msgid "Weapon Focus (Light Shield)"
msgstr "무기 중점화 (소형 방패)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLongbow_m_Description
msgctxt "6b966981-a449-4286-a441-2443db024c65"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using longbows."
msgstr "장궁을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLongbow_m_DisplayName
msgctxt "0e9c80ee-5d40-41e8-b501-dd912d3c8b3d"
msgid "Weapon Focus (Longbow)"
msgstr "무기 중점화 (장궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLongspear_m_Description
msgctxt "3fb738d8-363e-484a-a275-7308e9f929c8"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using longspears."
msgstr "장창을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLongspear_m_DisplayName
msgctxt "7b5e7d16-4874-4d1b-b037-e2847f85817e"
msgid "Weapon Focus (Longspear)"
msgstr "무기 중점화 (장창)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLongsword_m_Description
msgctxt "abcd8a91-8ca2-488c-b351-36f53367f4bf"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using longswords."
msgstr "장검을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusLongsword_m_DisplayName
msgctxt "46ded082-f323-4ec0-a33e-b685b8d15edb"
msgid "Weapon Focus (Longsword)"
msgstr "무기 중점화 (장검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusRapier_m_Description
msgctxt "d39ff1b8-0ed5-48be-984c-7642f0eb9f4a"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using rapiers."
msgstr "레이피어를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusRapier_m_DisplayName
msgctxt "d0a3210a-9d61-4cc8-8954-bbbee7cb236e"
msgid "Weapon Focus (Rapier)"
msgstr "무기 중점화 (레이피어)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusRay_Description_String
msgctxt "7737edee-afd5-46dc-8a6a-53ddb4db24bc"
msgid ""
"You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using ranged touch attacks."
msgstr "원거리 접촉 공격을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusRay_m_DisplayName
msgctxt "874c450a-4ef8-4690-9579-4fda455e800a"
msgid "Weapon Focus (Ranged Touch)"
msgstr "무기 중점화 (원거리 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusScimitar_Description_String
msgctxt "c5b8ade4-fa49-4f7f-b8b3-3aa02ef5287c"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using scimitars."
msgstr "시미터를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusScimitar_m_DisplayName
msgctxt "7c39915d-51f2-47c8-a5d7-4c40dd21ba81"
msgid "Weapon Focus (Scimitar)"
msgstr "무기 중점화 (시미터)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusScythe_Description_String
msgctxt "046594e1-a7d1-47a8-997d-9be117944bf3"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using scythes."
msgstr "대낫을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusScythe_m_DisplayName
msgctxt "3a051c88-0f3c-415a-8216-c9113c4f5e4d"
msgid "Weapon Focus (Scythe)"
msgstr "무기 중점화 (대낫)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusShortbow_Description_String
msgctxt "2ea856d8-3569-4629-9dc9-5a24d70aee14"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using shortbows."
msgstr "단궁을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusShortbow_m_DisplayName
msgctxt "c8de9b52-bbae-4cb4-a5de-632f28e8381c"
msgid "Weapon Focus (Shortbow)"
msgstr "무기 중점화 (단궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusShortsword_Description_String
msgctxt "dbe76552-db91-411e-bd5a-a6d853ed9bd0"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using short swords."
msgstr "소검을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusShortsword_m_DisplayName
msgctxt "ee7466dd-1c39-477e-b650-b3d31caaee80"
msgid "Weapon Focus (Short Sword)"
msgstr "무기 중점화 (소검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusSickle_m_Description
msgctxt "2cae148f-91ba-412e-88f0-17be857d2ea8"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using sickles."
msgstr "낫을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusSickle_m_DisplayName
msgctxt "b0e65917-ab94-4759-a212-212b4aada2a3"
msgid "Weapon Focus (Sickle)"
msgstr "무기 중점화 (낫)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusSlam_Description_String
msgctxt "117882af-8f30-4c6a-b81a-6573f6a4e248"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using slam attacks."
msgstr "후려치기를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusSlam_m_DisplayName
msgctxt "253cb683-ad9c-415e-8a94-f454658f3973"
msgid "Weapon Focus (Slam)"
msgstr "무기 중점화 (후려치기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusSpear_Description_String
msgctxt "0c9cb81f-7765-43ed-ab4b-58228a80ae5b"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using spears."
msgstr "창을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusSpear_m_DisplayName
msgctxt "81d112c6-76b0-4168-b419-43cdabc86da2"
msgid "Weapon Focus (Spear)"
msgstr "무기 중점화 (창)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusSting_Description_String
msgctxt "3b1ec71e-155d-404f-9432-5301bb5fa388"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using sting attacks."
msgstr "쏘기를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusSting_m_DisplayName
msgctxt "51ca8d83-ed1b-4d38-a564-af6de9eb9aaf"
msgid "Weapon Focus (Sting)"
msgstr "무기 중점화 (쏘기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusTail_m_Description
msgctxt "73255c3d-c5eb-440a-a8ff-d61c863d9466"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using tail attacks."
msgstr "꼬리를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusTail_m_DisplayName
msgctxt "e0a72930-bfc4-4a08-b38b-8d9d3a364fbf"
msgid "Weapon Focus (Tail)"
msgstr "무기 중점화 (꼬리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusTalon_Description_String
msgctxt "8c8ac865-9e80-4693-849f-3ef144ec5f33"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using talon attacks."
msgstr "맹금 발톱을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusTalon_m_DisplayName
msgctxt "feae3706-a2fd-4aff-8856-46075ef63891"
msgid "Weapon Focus (Talon)"
msgstr "무기 중점화 (맹금 발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusTentacle_Description_String
msgctxt "f7af9a14-aa6f-4de9-8bb5-4f08200d4ef6"
msgid ""
"You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using tentacle attacks."
msgstr "촉수를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusTentacle_m_DisplayName
msgctxt "93856612-b9ca-4047-8f3a-6a11a18b6a78"
msgid "Weapon Focus (Tentacle)"
msgstr "무기 중점화 (촉수)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusTouch_Description_String
msgctxt "b72d6881-32d9-45b0-a92f-d915a2175466"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using touch attacks."
msgstr "근접 접촉 공격을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusTouch_m_DisplayName
msgctxt "7cf2fb35-3f95-4cac-882c-943c1f4dbead"
msgid "Weapon Focus (Melee Touch)"
msgstr "무기 중점화 (근접 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusUnarmed_m_Description
msgctxt "29e4f1d3-4eca-485c-8bfb-805e7dc687e4"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using unarmed strikes."
msgstr "비무장 타격을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocusUnarmed_m_DisplayName
msgctxt "5fef6ead-289f-4bdd-99be-206bd698928c"
msgid "Weapon Focus (Unarmed Strike)"
msgstr "무기 중점화 (비무장 타격)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocus_m_Description
msgctxt "f3e29f5a-cb9b-4ea4-b771-07d593aedffe"
msgid ""
"Choose one type of weapon. You can also choose unarmed strike (or, if you "
"are a spellcaster, melee or ranged touch attack) as your weapon for the "
"purposes of this feat.\n"
"Benefit: You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using the selected "
"weapon.\n"
"Special: You can gain this feat multiple times. Its effects do not stack. "
"Each time you take the feat, it applies to a new type of weapon."
msgstr ""
"한 종류의 무기를 선택합니다. 비무장 타격(또는 주문 시전자라면 근접/원거리 접촉 공격)을 무기처럼 간주하고 이 특기를 선택할 수도 "
"있습니다.\n"
"이점: 선택한 무기를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다.\n"
"특이사항: 이 특기를 여러 번 배울 수 있지만 중첩되지는 않습니다. 이 특기를 고를 때 마다, 다른 무기를 선택해야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocus/WeaponFocus_m_DisplayName
msgctxt "f01753bb-6a61-4425-add6-582efcdf2f52"
msgid "Weapon Focus"
msgstr "무기 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterBastardSwordOversized_m_DisplayName
msgctxt "912514fe-717c-4279-bfb6-760f4ec5b38f"
msgid "Greater Weapon Focus (Large Bastard Sword)"
msgstr "상급 무기 중점화 (대형 바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterBastardSword_m_DisplayName
msgctxt "f168b1e6-a387-407d-87d6-e9ed3eea5a0a"
msgid "Greater Weapon Focus (Bastard Sword)"
msgstr "상급 무기 중점화 (바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterBite_m_DisplayName
msgctxt "0d572aee-d060-4a97-88a5-15186add51c0"
msgid "Greater Weapon Focus (Bite)"
msgstr "상급 무기 중점화 (물기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterBomb_m_DisplayName
msgctxt "40ce8f9d-0a93-4439-b36c-2faf6101ee93"
msgid "Greater Weapon Focus (Bombs)"
msgstr "상급 무기 중점화 (폭탄)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterClaw_m_DisplayName
msgctxt "c37f3133-73ab-4f86-8e33-680b5829eae8"
msgid "Greater Weapon Focus (Claws)"
msgstr "상급 무기 중점화 (발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterClub_m_DisplayName
msgctxt "c1affffd-fb17-4830-9023-911d8133d740"
msgid "Greater Weapon Focus (Club)"
msgstr "무기 중점화 (몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterDagger_m_Description
msgctxt "468d3d4b-6792-4ceb-9a56-9c05613bdcf9"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using daggers."
msgstr "대거를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterDagger_m_DisplayName
msgctxt "77c5f819-e440-431d-9bd2-7a170863e8ab"
msgid "Greater Weapon Focus (Dagger)"
msgstr "상급 무기 중점화 (대거)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterFalchion_m_DisplayName
msgctxt "544d200d-2ea4-4b3f-9252-06f1c9c0d03e"
msgid "Greater Weapon Focus (Falchion)"
msgstr "무기 중점화 (펄션)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterGore_m_DisplayName
msgctxt "8049f6be-ec30-4677-9034-241d12248af3"
msgid "Greater Weapon Focus (Gore)"
msgstr "상급 무기 중점화 (들이받기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterGreataxe_m_DisplayName
msgctxt "d390dd77-49ac-4eee-a0bb-1199459e2d21"
msgid "Greater Weapon Focus (Greataxe)"
msgstr "상급 무기 중점화 (대형 도끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterGreatclub_m_DisplayName
msgctxt "3575304b-624d-40b8-a66a-dd749e232868"
msgid "Greater Weapon Focus (Greatclub)"
msgstr "상급 무기 중점화 (대형 몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterGreatsword_m_DisplayName
msgctxt "70afd508-daad-451e-a531-a9f60f2193c2"
msgid "Greater Weapon Focus (Greatswords)"
msgstr "상급 무기 중점화 (대검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterHeavyCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "6d2f2545-d1e1-4add-8658-b19b91509da7"
msgid "Greater Weapon Focus (Heavy Crossbow)"
msgstr "상급 무기 중점화 (대형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterHeavyMace_m_DisplayName
msgctxt "123b1082-999a-49a6-89e7-9f20a0491d3b"
msgid "Greater Weapon Focus (Heavy Mace)"
msgstr "상급 무기 중점화 (중형 철퇴)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterIncorporealTouch_m_DisplayName
msgctxt "14c43c22-90da-463a-abe7-005d22a4d298"
msgid "Greater Weapon Focus (Incorporeal Touch)"
msgstr "상급 무기 중점화 (비실체 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterKukri_m_DisplayName
msgctxt "f461b399-d90f-4389-9f02-67a0fc87f44d"
msgid "Greater Weapon Focus (Kukri)"
msgstr "상급 무기 중점화 (쿠크리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterLightCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "6c8ac380-24eb-415b-9d34-d701405dd295"
msgid "Greater Weapon Focus (Light Crossbow)"
msgstr "상급 무기 중점화 (소형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterLightShield_m_DisplayName
msgctxt "dde21bee-ff18-4ffe-b25b-9668dc171c38"
msgid "Greater Weapon Focus (Light Shield)"
msgstr "상급 무기 중점화 (소형 방패)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterLongbow_m_Description
msgctxt "8f2d32a0-4629-439b-b9c3-88a47aa80cee"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using longbows."
msgstr "장궁을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterLongbow_m_DisplayName
msgctxt "1e4ed644-dc99-468a-a045-feaf656c80b9"
msgid "Greater Weapon Focus (Longbow)"
msgstr "상급 무기 중점화 (장궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterLongsword_m_Description
msgctxt "3666ce27-2614-4fc0-999e-1a444a3d84ca"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using longswords."
msgstr "장검을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterLongsword_m_DisplayName
msgctxt "17fdbb20-f825-4e4e-818f-49041d0490b6"
msgid "Greater Weapon Focus (Longsword)"
msgstr "상급 무기 중점화 (장검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterRapier_m_Description
msgctxt "656b0163-8de9-45cb-acdd-f5d5d493937e"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using rapiers."
msgstr "레이피어를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterRapier_m_DisplayName
msgctxt "357f4b4d-dd28-4e6d-b5f7-fa600fd12932"
msgid "Greater Weapon Focus (Rapier)"
msgstr "상급 무기 중점화 (레이피어)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterRay_m_DisplayName
msgctxt "63168bcf-a603-4e69-8513-90ebcb5a4e2e"
msgid "Greater Weapon Focus (Ranged Touch)"
msgstr "상급 무기 중점화 (원거리 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterScimitar_m_DisplayName
msgctxt "50e954ac-6ec5-4b9e-b207-74b688149e1c"
msgid "Greater Weapon Focus (Scimitar)"
msgstr "상급 무기 중점화 (시미터)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterScythe_m_DisplayName
msgctxt "9e255724-7056-495c-9358-23e477e005b6"
msgid "Greater Weapon Focus (Scythe)"
msgstr "상급 무기 중점화 (대낫)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterShortbow_m_DisplayName
msgctxt "642196a2-3291-485f-8308-2295d384ad09"
msgid "Greater Weapon Focus (Shortbow)"
msgstr "상급 무기 중점화 (단궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterShortsword_m_DisplayName
msgctxt "2a14bc5c-cfe8-4dc6-a214-551e24073158"
msgid "Greater Weapon Focus (Short Sword)"
msgstr "상급 무기 중점화 (소검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterSlam_m_DisplayName
msgctxt "468efac7-b52c-42ce-a4a4-1d567264da9f"
msgid "Greater Weapon Focus (Slam)"
msgstr "상급 무기 중점화 (후려치기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterSpear_m_DisplayName
msgctxt "8963f344-821b-4178-bf8d-d1393a71097a"
msgid "Greater Weapon Focus (Spear)"
msgstr "상급 무기 중점화 (창)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterSting_m_DisplayName
msgctxt "674ac7fa-3224-4892-a033-ec6fc3fe0ea0"
msgid "Greater Weapon Focus (Sting)"
msgstr "상급 무기 중점화 (쏘기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterTail_m_Description
msgctxt "4b3bd76a-0a3e-44c4-91a1-36d078fd4bb0"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using tail attacks."
msgstr "꼬리를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterTail_m_DisplayName
msgctxt "f791cb66-a7ba-4c49-bd85-763924bce361"
msgid "Greater Weapon Focus (Tail)"
msgstr "상급 무기 중점화 (꼬리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterTalon_m_DisplayName
msgctxt "e9cafd41-d15c-44a3-bc89-df6b1e5a8149"
msgid "Greater Weapon Focus (Talon)"
msgstr "상급 무기 중점화 (맹금 발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterTentacle_m_DisplayName
msgctxt "fe96f0c1-bf45-4d81-99f2-586c4065468e"
msgid "Greater Weapon Focus (Tentacle)"
msgstr "상급 무기 중점화 (촉수)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterTouch_m_DisplayName
msgctxt "2458d41b-5e32-4498-8a46-f61dc5028b33"
msgid "Greater Weapon Focus (Melee Touch)"
msgstr "상급 무기 중점화 (근접 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterUnarmed_m_Description
msgctxt "64f9993b-3d08-42d9-a200-c9ca42ec4e69"
msgid "You gain a +1 bonus on all attack rolls you make using unarmed strikes."
msgstr "비무장 타격을 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreaterUnarmed_m_DisplayName
msgctxt "08415058-f1c1-4e3f-8fd8-a67865636355"
msgid "Greater Weapon Focus (Unarmed Strike)"
msgstr "상급 무기 중점화 (비무장 타격)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreater_m_Description
msgctxt "a818da00-854d-4a00-a496-2b9bc47f2d4d"
msgid ""
"Choose one type of weapon (including unarmed strike) for which you have "
"already selected Weapon Focus. You are a master at your chosen weapon.\n"
"Benefit: You gain a +1 bonus on attack rolls you make using the selected "
"weapon. This bonus stacks with other bonuses on attack rolls, including "
"those from Weapon Focus.\n"
"Special: You can gain Greater Weapon Focus multiple times. Its effects do "
"not stack. Each time you take the feat, it applies to a new type of weapon."
msgstr ""
"무기 중점화로 선택한 무기 중 하나를 (비무장 타격 포함) 선택합니다. 당신은 선택한 무기의 대가입니다.\n"
"이점: 선택한 무기를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다. 이 보너스는 무기 중점화의 보너스와 중첩됩니다.\n"
"특이사항: 이 특기를 여러 번 배울 수 있지만 중첩되지는 않습니다. 이 특기를 고를 때 마다, 이미 무기 중점화로 선택한 또다른 무기를 "
"선택해야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponFocusGreater/WeaponFocusGreater_m_DisplayName
msgctxt "2bac1c15-54e3-4209-a0bc-96db4b91f529"
msgid "Greater Weapon Focus"
msgstr "상급 무기 중점화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationBastardSwordOversized_m_Description
msgctxt "7c6371e3-7f96-4bd0-a73a-72070cd5701e"
msgid ""
"You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using large bastard swords."
msgstr "대형 바스타드 소드를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationBastardSwordOversized_m_DisplayName
msgctxt "3ba03b89-c2a0-4a58-be7e-cb263c605cdd"
msgid "Weapon Specialization (Large Bastard Sword)"
msgstr "무기 전문화 (대형 바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationBastardSword_Description_String
msgctxt "d2820e54-b87a-44ad-95df-1608703048a6"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using bastard swords."
msgstr "바스타드 소드를 사용하는 모든 명중 굴림에 +1의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationBastardSword_m_DisplayName
msgctxt "8b74b2b7-c748-4299-9a57-969ba1dc7c4d"
msgid "Weapon Specialization (Bastard Sword)"
msgstr "무기 전문화 (바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationBite_Description_String
msgctxt "585506ad-513e-409d-ada5-4005ed41af54"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using bite attacks."
msgstr "물기를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationBite_m_DisplayName
msgctxt "748e9b1c-8297-4185-a9c7-2713e7da2cf0"
msgid "Weapon Specialization (Bite)"
msgstr "무기 전문화 (물기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationBomb_Description_String
msgctxt "13bc18e6-008f-44bd-9597-1ea825fa8a82"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using bombs."
msgstr "폭탄을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationBomb_m_DisplayName
msgctxt "6e6636ce-8ea1-4524-8ec7-becdde15e9cf"
msgid "Weapon Specialization (Bomb)"
msgstr "무기 전문화 (폭탄)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationClaw_Description_String
msgctxt "fc5fe6e1-96a6-4f05-bb35-b7d44c9fec8a"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using claw attacks."
msgstr "발톱를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationClaw_m_DisplayName
msgctxt "dbdfa569-bcb9-4df0-83d1-96464dda4f8a"
msgid "Weapon Specialization (Claw)"
msgstr "무기 전문화 (발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationClub_Description_String
msgctxt "5b136dcc-3196-431e-9132-6dbec522d768"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using clubs."
msgstr "몽둥이를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationClub_m_DisplayName
msgctxt "98a7a188-49bc-48a4-80de-0e4c19206cf9"
msgid "Weapon Specialization (Club)"
msgstr "무기 전문화 (몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationDagger_Description_String
msgctxt "bf797397-782a-4ffb-a3e6-829819fe77b3"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using daggers."
msgstr "대거를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationDagger_m_DisplayName
msgctxt "435ffe54-7811-4177-bb87-f83c36218333"
msgid "Weapon Specialization (Dagger)"
msgstr "무기 전문화 (대거)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationFalchion_Description_String
msgctxt "cb475015-c0b3-4659-864a-8d539ac748ad"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using falchions."
msgstr "펄션을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationFalchion_m_DisplayName
msgctxt "2be25bed-ab88-42c5-9fc4-8037d883a3c8"
msgid "Weapon Specialization (Falchion)"
msgstr "무기 전문화 (펄션)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationGore_Description_String
msgctxt "66fda8be-3c61-4792-9dcd-036a1a3e8b40"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using gore attacks."
msgstr "엄니를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationGore_m_DisplayName
msgctxt "fc679d01-4dd8-41ab-8865-80c82768540f"
msgid "Weapon Specialization (Gore)"
msgstr "무기 전문화 (엄니)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationGreataxe_Description_String
msgctxt "983f2750-6544-4aef-8330-28f79e457671"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using greataxes."
msgstr "대형 도끼를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationGreataxe_m_DisplayName
msgctxt "c45dbff5-dea5-4e6e-b011-468b79cdd816"
msgid "Weapon Specialization (Greataxe)"
msgstr "무기 전문화 (대형 도끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationGreatclub_Description_String
msgctxt "ec0f817b-9f5b-4f9c-8441-1c1e3283dc1c"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using greatclubs."
msgstr "대형 몽둥이를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationGreatclub_m_DisplayName
msgctxt "613590ae-a8c6-40e5-9497-87fe508a3327"
msgid "Weapon Specialization (Greatclub)"
msgstr "무기 전문화 (대형 몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationGreatsword_Description_String
msgctxt "ae9e856e-0841-4731-8d12-cdf79efcacb0"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using greatswords."
msgstr "대검을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationGreatsword_m_DisplayName
msgctxt "6e1c6db7-60d7-4831-bf01-f20b7e5c492e"
msgid "Weapon Specialization (Greatsword)"
msgstr "무기 전문화 (대검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationHeavyCrossbow_Description_String
msgctxt "76c43606-bf3a-4255-80a1-38810cf1473e"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using heavy crossbows."
msgstr "대형 쇠뇌를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationHeavyCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "39702fcb-1ff7-486c-bde8-28899fbc2a4e"
msgid "Weapon Specialization (Heavy Crossbow)"
msgstr "무기 전문화 (대형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationHeavyMace_Description_String
msgctxt "ba6d1673-cba6-4d3b-acc2-95e473a7a523"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using heavy maces."
msgstr "중형 철퇴를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationHeavyMace_m_DisplayName
msgctxt "fe23576f-8d42-4c56-820f-379f05692029"
msgid "Weapon Specialization (Heavy Mace)"
msgstr "무기 전문화 (중형 철퇴)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationIncorporealTouch_Description_String
msgctxt "4683f3a0-a4ac-4573-a3d8-d3eb02f5175f"
msgid ""
"You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using incorporeal touch "
"attacks."
msgstr "비실체 접촉 공격을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationIncorporealTouch_m_DisplayName
msgctxt "b6fb8453-1317-487c-b69e-3aafeef8a676"
msgid "Weapon Specialization (Incorporeal Touch)"
msgstr "무기 전문화 (비실체 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationKukri_Description_String
msgctxt "7458cbb7-f9f4-4c8d-b6cc-7d19f63ef971"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using kukri."
msgstr "쿠크리를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationKukri_m_DisplayName
msgctxt "8028c008-e373-4a9f-aad4-8eb70cf1f5ab"
msgid "Weapon Specialization (Kukri)"
msgstr "무기 전문화 (쿠크리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationLightCrossbow_Description_String
msgctxt "5be96b42-dbb0-4152-a065-98fddb8b8f06"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using light crossbows."
msgstr "소형 쇠뇌를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationLightCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "783675f3-ec43-4ab6-b029-58ce22038246"
msgid "Weapon Specialization (Light Crossbow)"
msgstr "무기 전문화 (소형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationLightShield_Description_String
msgctxt "fc3542a6-3094-469d-a442-c1502b274828"
msgid ""
"You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using light shields as a "
"weapon."
msgstr "소형 방패를 무기로서 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationLightShield_m_DisplayName
msgctxt "bb249ad1-68f1-42ba-9c34-f9d5d8b9fc3b"
msgid "Weapon Specialization (Light Shield)"
msgstr "무기 전문화 (소형 방패)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationLongbow_Description_String
msgctxt "de5a4353-b6d2-457f-a5de-132b9eb96d60"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using longbows."
msgstr "장궁을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationLongbow_m_DisplayName
msgctxt "bdfdfa3b-8d76-470b-8cb3-5c4df14d7139"
msgid "Weapon Specialization (Longbow)"
msgstr "무기 전문화 (장궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationLongsword_m_Description
msgctxt "9165b882-b930-4616-b58f-50ac05dc7ac7"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using longswords."
msgstr "장검을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationLongsword_m_DisplayName
msgctxt "0face391-0f68-405a-9cda-e4cf8e4f4f20"
msgid "Weapon Specialization (Longsword)"
msgstr "무기 전문화 (장검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationRapier_Description_String
msgctxt "31be1f41-9388-4e1b-97b7-9dbd60f39789"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using rapiers."
msgstr "레이피어를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationRapier_m_DisplayName
msgctxt "bd7e8b94-1d8f-4b55-b382-ec0bab2631cd"
msgid "Weapon Specialization (Rapier)"
msgstr "무기 전문화 (레이피어)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationRay_Description_String
msgctxt "f3a5bd0c-61b4-4a82-9042-99261cc83241"
msgid ""
"You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using ranged touch attacks."
msgstr "원거리 접촉 공격을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationRay_m_DisplayName
msgctxt "d1a8490d-9eab-4ade-98e4-5c7900e98a38"
msgid "Weapon Specialization (Ranged Touch)"
msgstr "무기 전문화 (원거리 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationScimitar_Description_String
msgctxt "236d33ea-d70e-4109-a856-f9a7150e7c95"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using scimitars."
msgstr "시미터를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationScimitar_m_DisplayName
msgctxt "00d1721f-2a3f-42eb-b2ae-0311da46c6bb"
msgid "Weapon Specialization (Scimitar)"
msgstr "무기 전문화 (시미터)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationScythe_Description_String
msgctxt "e650816d-76db-4465-8461-0c6bf203ae64"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using scythes."
msgstr "대낫을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationScythe_m_DisplayName
msgctxt "a2a0a26f-999c-4df5-b9e0-b6cc24aafc4e"
msgid "Weapon Specialization (Scythe)"
msgstr "무기 전문화 (대낫)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationShortbow_Description_String
msgctxt "e0f59d36-02ec-49aa-8e54-58b1ad9c7584"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using shortbows."
msgstr "단궁을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationShortbow_m_DisplayName
msgctxt "8c348f59-99c7-49fa-9afb-2c12a9996ad7"
msgid "Weapon Specialization (Shortbow)"
msgstr "무기 전문화 (단궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationShortsword_m_Description
msgctxt "b6e0b211-6bb7-458f-ba03-295e9f473a96"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using short swords."
msgstr "소검을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationShortsword_m_DisplayName
msgctxt "6e29bd55-6768-4e32-99fd-9e41baf26803"
msgid "Weapon Specialization (Short Sword)"
msgstr "무기 전문화 (소검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationSickle_m_Description
msgctxt "5cc2faac-e3ad-4d4b-857d-6b63a9980cc3"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using sickles."
msgstr "낫을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationSickle_m_DisplayName
msgctxt "9e25994b-0368-4d1a-9537-e9baf6b770e9"
msgid "Weapon Specialization (Sickle)"
msgstr "무기 전문화 (낫)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationSlam_Description_String
msgctxt "675c1d74-2e34-4f31-b47e-7ac8efd18fc5"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using slam attacks."
msgstr "후려치기를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationSlam_m_DisplayName
msgctxt "911da817-debb-405a-8efa-0f3fcf3ac5fd"
msgid "Weapon Specialization (Slam)"
msgstr "무기 전문화 (후려치기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationSpear_Description_String
msgctxt "e4b42060-c7a7-415f-b3de-d91f165a9677"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using spears."
msgstr "창을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationSpear_m_DisplayName
msgctxt "453a0dad-a0cd-4856-92e8-f29081393b6a"
msgid "Weapon Specialization (Spear)"
msgstr "무기 전문화 (창)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationSting_m_Description
msgctxt "df2ab45e-d766-4646-aa56-6940ba16fb84"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using sting attacks."
msgstr "쏘기를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationSting_m_DisplayName
msgctxt "55c0b829-5805-49da-a64f-397e74f45149"
msgid "Weapon Specialization (Sting)"
msgstr "무기 전문화 (쏘기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationTail_Description_String
msgctxt "dcd4874f-61b9-4559-967d-42b90af7037b"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using tail attacks."
msgstr "꼬리를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationTail_m_DisplayName
msgctxt "152269f6-69b5-4855-aa56-00cb0720cc06"
msgid "Weapon Specialization (Tail)"
msgstr "무기 전문화 (꼬리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationTalon_Description_String
msgctxt "b4ee155e-2251-4a33-ac28-91103dda1d96"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using talon attacks."
msgstr "맹금 발톱을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationTalon_m_DisplayName
msgctxt "9aa2dd27-e560-48a3-9560-13834380818d"
msgid "Weapon Specialization (Talon)"
msgstr "무기 전문화 (맹금 발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationTentacle_Description_String
msgctxt "da9ba418-9b97-4e16-b8ef-87b4ca5d844a"
msgid ""
"You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using tentacle attacks."
msgstr "촉수를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationTentacle_m_DisplayName
msgctxt "a9ead7bf-b7ad-4106-baf3-1d995901345d"
msgid "Weapon Specialization (Tentacle)"
msgstr "무기 전문화 (촉수)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationTouch_Description_String
msgctxt "9ba9243c-3b3e-4d34-99ac-cbff9c312287"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using touch attacks."
msgstr "근접 접촉 공격을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationTouch_m_DisplayName
msgctxt "6b8d8450-69a3-4794-b045-537da7be512a"
msgid "Weapon Specialization (Melee Touch)"
msgstr "무기 전문화 (근접 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationUnarmed_m_Description
msgctxt "262beb5f-4bfc-4d13-a82c-cf2d2019dceb"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using unarmed strikes."
msgstr "비무장 타격을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecializationUnarmed_m_DisplayName
msgctxt "da643fd9-d96a-4d23-aed2-bbb2cea25e0f"
msgid "Weapon Specialization (Unarmed Strike)"
msgstr "무기 전문화 (비무장 타격)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecialization_m_Description
msgctxt "f0de386d-00e5-4e21-b05d-980381051b66"
msgid ""
"You are skilled at dealing damage with one weapon. Choose one type of weapon "
"(including unarmed strike) for which you have already selected the Weapon "
"Focus feat. You deal extra damage when using this weapon.\n"
"Benefit: You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using the selected "
"weapon.\n"
"Special: You can gain this feat multiple times. Its effects do not stack. "
"Each time you take the feat, it applies to a new type of weapon."
msgstr ""
"한 무기로 피해를 입히는 것에 숙달되었습니다. 무기 중점화 특기로 선택한 한 종류의 무기를 (비무장 타격 포함) 선택합니다. 그 무기를 "
"사용할 때 추가 피해를 가합니다.\n"
"이득: 선택한 무기를 사용한 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다.\n"
"특이사항: 이 특기를 여러 번 배울 수 있지만 중첩되지는 않습니다. 이 특기를 고를 때 마다, 다른 무기를 선택해야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecialization/WeaponSpecialization_m_DisplayName
msgctxt "5221a0d3-fd4a-4ee4-b7e5-19a6479db9ed"
msgid "Weapon Specialization"
msgstr "무기 전문화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterBastardSwordOversized_m_Description
msgctxt "9e65e9bf-28f4-4c7b-a7ad-b752ae246385"
msgid ""
"You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using large bastard swords."
msgstr "대형 바스타드 소드를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 받습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterBastardSwordOversized_m_DisplayName
msgctxt "c76e0bd1-5f67-489c-81c9-c3cc118d8fb0"
msgid "Greater Weapon Specialization (Large Bastard Sword)"
msgstr "상급 무기 전문화 (대형 바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterBastardSword_m_DisplayName
msgctxt "40e0eb3a-cfb4-486c-9da6-c6199626540f"
msgid "Greater Weapon Specialization (Bastard Sword)"
msgstr "상급 무기 전문화 (바스타드 소드)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterBite_m_DisplayName
msgctxt "45efbf6c-69ac-4cb2-8faf-13e5b4848860"
msgid "Greater Weapon Specialization (Bite)"
msgstr "상급 무기 전문화 (물기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterBomb_m_DisplayName
msgctxt "f6632741-d965-4e01-ba48-024ed8d1baee"
msgid "Greater Weapon Specialization (Bomb)"
msgstr "상급 무기 전문화 (폭탄)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterClaw_m_DisplayName
msgctxt "af7c6139-b3f7-4740-9c73-799051a82d13"
msgid "Greater Weapon Specialization (Claw)"
msgstr "상급 무기 전문화 (발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterClub_m_DisplayName
msgctxt "90bfd90c-cb16-4e5c-bf27-9970d355d28f"
msgid "Greater Weapon Specialization (Club)"
msgstr "상급 무기 전문화 (몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterDagger_m_DisplayName
msgctxt "c4cdb8e9-6077-4d2a-957a-d0def163c717"
msgid "Greater Weapon Specialization (Dagger)"
msgstr "상급 무기 전문화 (대거)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterFalchion_m_DisplayName
msgctxt "b356594d-91db-423b-bdb5-5a0b200a2a42"
msgid "Greater Weapon Specialization (Falchion)"
msgstr "상급 무기 전문화 (펄션)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterGore_m_DisplayName
msgctxt "5aa9cd20-88af-478d-a372-36ce7d4f0c00"
msgid "Greater Weapon Specialization (Gore)"
msgstr "상급 무기 전문화 (들이받기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterGreataxe_m_DisplayName
msgctxt "c7e55d78-208c-42aa-b178-8697ec1d7cd0"
msgid "Greater Weapon Specialization (Greataxe)"
msgstr "상급 무기 전문화 (대형 몽둥이)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterGreatclub_m_DisplayName
msgctxt "3df02f6a-1365-47eb-be3c-6a71398263f6"
msgid "Greater Weapon Specialization (Greatclub)"
msgstr "상급 무기 전문화 (대형 도끼)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterGreatsword_m_DisplayName
msgctxt "e66a9c46-bd4c-4e5c-811f-a1f825a83e60"
msgid "Greater Weapon Specialization (Greatsword)"
msgstr "상급 무기 전문화 (대검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterHeavyCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "0854fc9f-6646-4d3a-b81f-c12c50a2af03"
msgid "Greater Weapon Specialization (Heavy Crossbow)"
msgstr "상급 무기 전문화 (대형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterHeavyMace_m_DisplayName
msgctxt "68ea0691-3253-47e4-9f41-391cdbd3fd13"
msgid "Greater Weapon Specialization (Heavy Mace)"
msgstr "상급 무기 전문화 (중형 철퇴)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterIncorporealTouch_m_DisplayName
msgctxt "2cba35ad-f018-4c82-a814-67c09295b2b8"
msgid "Greater Weapon Specialization (Incorporeal Touch)"
msgstr "상급 무기 전문화 (비실체 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterKukri_m_DisplayName
msgctxt "7e59546a-87f8-49f5-90a8-74c6f37deacb"
msgid "Greater Weapon Specialization (Kukri)"
msgstr "상급 무기 전문화 (쿠크리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterLightCrossbow_m_DisplayName
msgctxt "4032954a-b397-4bc1-8d1a-59b005183b8c"
msgid "Greater Weapon Specialization (Light Crossbow)"
msgstr "상급 무기 전문화 (소형 쇠뇌)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterLightShield_m_DisplayName
msgctxt "9a3d895e-0f67-47d8-9694-36db62b1eda7"
msgid "Greater Weapon Specialization (Light Shield)"
msgstr "상급 무기 전문화 (소형 방패)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterLongbow_m_DisplayName
msgctxt "af3781f0-c9e3-4cf7-8463-4e64b3946e2e"
msgid "Greater Weapon Specialization (Longbow)"
msgstr "상급 무기 전문화 (장궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterLongsword_m_Description
msgctxt "21a19c0b-5378-4362-851a-68c7b57da327"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using longswords."
msgstr "장검을 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterLongsword_m_DisplayName
msgctxt "ff80ce59-fd54-4877-9afd-808da61d4755"
msgid "Greater Weapon Specialization (Longsword)"
msgstr "상급 무기 전문화 (장검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterRapier_m_DisplayName
msgctxt "b19de905-e2e9-4cf3-9f7e-191a0c322c33"
msgid "Greater Weapon Specialization (Rapier)"
msgstr "상급 무기 전문화 (레이피어)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterRay_m_DisplayName
msgctxt "81a1132d-1814-4c88-a97d-02a64d08b6c8"
msgid "Greater Weapon Specialization (Ranged Touch)"
msgstr "상급 무기 전문화 (원거리 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterScimitar_m_DisplayName
msgctxt "11268f50-d68f-408c-8d68-b6977cde3045"
msgid "Greater Weapon Specialization (Scimitar)"
msgstr "상급 무기 전문화 (시미터)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterScythe_m_DisplayName
msgctxt "af3873fa-2277-4c82-8bf4-c302f84d3e11"
msgid "Greater Weapon Specialization (Scythe)"
msgstr "상급 무기 전문화 (대낫)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterShortbow_m_DisplayName
msgctxt "338e973b-f9f3-497a-a865-871508a024e6"
msgid "Greater Weapon Specialization (Shortbow)"
msgstr "상급 무기 전문화 (단궁)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterShortsword_m_Description
msgctxt "7ce42cfc-fe24-4fb9-b679-f32f8bda79c1"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using short swords."
msgstr "소검를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterShortsword_m_DisplayName
msgctxt "6aca495f-19d7-464c-b35e-18bf14dd47eb"
msgid "Greater Weapon Specialization (Short Sword)"
msgstr "상급 무기 전문화 (소검)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterSlam_m_DisplayName
msgctxt "037004d6-5784-47fd-b702-62d1299af359"
msgid "Greater Weapon Specialization (Slam)"
msgstr "상급 무기 전문화 (후려치기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterSpear_m_DisplayName
msgctxt "10261499-d3b7-476d-a63d-a0c0f5e40f5e"
msgid "Greater Weapon Specialization (Spear)"
msgstr "상급 무기 전문화 (창)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterSting_m_Description
msgctxt "9f8b8a2a-a3e3-4a4a-aca2-f488d833c469"
msgid "You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using sting attacks."
msgstr "쏘기를 사용하는 모든 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterSting_m_DisplayName
msgctxt "f50258d3-9f34-4e70-90be-14c823700e93"
msgid "Greater Weapon Specialization (Sting)"
msgstr "상급 무기 전문화 (쏘기)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterTail_m_DisplayName
msgctxt "39173fcb-ffe5-4698-99f1-9f0cc408b791"
msgid "Greater Weapon Specialization (Tail)"
msgstr "상급 무기 전문화 (꼬리)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterTalon_m_DisplayName
msgctxt "cc0ae17b-1559-4f58-aff5-903b9b30b5fb"
msgid "Greater Weapon Specialization (Talon)"
msgstr "상급 무기 전문화 (맹금 발톱)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterTentacle_m_DisplayName
msgctxt "2bd7c378-e9f2-4b56-b106-efc96a19e101"
msgid "Greater Weapon Specialization (Tentacle)"
msgstr "상급 무기 전문화 (촉수)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterTouch_m_DisplayName
msgctxt "a705367c-8d67-459b-9179-1547ed9677b2"
msgid "Greater Weapon Specialization (Melee Touch)"
msgstr "상급 무기 전문화 (근접 접촉)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreaterUnarmed_m_DisplayName
msgctxt "19a5ae2a-aa50-4782-b01c-9bdc45c2fc99"
msgid "Greater Weapon Specialization (Unarmed Strike)"
msgstr "상급 무기 전문화 (비무장 타격)"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreater_m_Description
msgctxt "ac58edec-9a9d-43c7-8736-7ac24daf6cdc"
msgid ""
"Choose one type of weapon (including unarmed strike) for which you possess "
"the Weapon Specialization feat. Your attacks with the chosen weapon are more "
"devastating than normal.\n"
"Benefit: You gain a +2 bonus on all damage rolls you make using the selected "
"weapon. This bonus to damage stacks with other damage roll bonuses, "
"including any you gain from Weapon Specialization.\n"
"Special: You can gain Greater Weapon Specialization multiple times. Its "
"effects do not stack. Each time you take the feat, it applies to a new type "
"of weapon."
msgstr ""
"무기 전문화로 선택한 무기 중 하나를 (비무장 타격 포함) 선택합니다. 선택한 무기로 더욱 파괴적인 피해를 줄 수 있습니다.\n"
"이점: 선택한 무기를 사용할 때 피해 굴림에 +2의 보너스를 얻습니다. 이 보너스는 무기 전문화의 보너스와 중첩됩니다.\n"
"특이사항: 이 특기를 여러 번 배울 수 있지만 중첩되지는 않습니다. 이 특기를 고를 때 마다, 이미 무기 전문화로 선택한 또다른 무기를 "
"선택해야 합니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/WeaponSpecializationGreater/WeaponSpecializationGreater_m_DisplayName
msgctxt "6ee0e560-74a5-410d-8275-b909af9d5274"
msgid "Greater Weapon Specialization"
msgstr "상급 무기 전문화"

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Wings_Description_String
msgctxt "016b59e1-8c65-4d31-8c77-662eaaf480bf"
msgid ""
"You gain a pair of wings that grant a +3 dodge bonus to AC against melee "
"attacks and an immunity to ground based effects, such as difficult terrain."
msgstr "한 쌍의 날개를 얻어 근접 공격에 대한 AC에 +3의 피하기 보너스를 얻고, 험지와 같은 지면 관련 효과에 면역이 됩니다."

#. Mechanics/Blueprints/Feats/Wings_DisplayName_String
msgctxt "94969211-1189-44ee-bc0c-dac7ef8b4d05"
msgid "Wings"
msgstr "날개"
